-DOCSTART- O

L' B-ORG
UE I-ORG
respinge O
la O
richiesta O
tedesca B-MISC
di O
boicottare O
l' O
agnello O
britannico B-MISC
. O

Peter B-PER
Blackburn I-PER

BRUXELLES B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

La O
Commissione B-ORG
europea I-ORG
ha O
detto O
giovedì O
che O
non O
era O
d' O
accordo O
con O
il O
consiglio O
tedesco B-MISC
ai O
consumatori O
di O
evitare O
l' O
agnello O
britannico B-MISC
finché O
gli O
scienziati O
non O
determineranno O
se O
la O
malattia O
della O
mucca O
pazza O
può O
essere O
trasmessa O
alle O
pecore O
. O

Il O
rappresentante O
della O
Germania B-LOC
al O
comitato O
veterinario O
dell' O
Unione B-ORG
europea I-ORG
, O
Werner B-PER
Zwingmann I-PER
, O
ha O
detto O
mercoledì O
che O
i O
consumatori O
dovrebbero O
acquistare O
carne O
ovina O
da O
paesi O
diversi O
dalla O
Gran B-LOC
Bretagna I-LOC
fino O
a O
quando O
il O
parere O
scientifico O
non O
sarà O
più O
chiaro O
. O

" O
Non O
sosteniamo O
alcuna O
raccomandazione O
di O
questo O
tipo O
perché O
non O
ne O
vediamo O
i O
motivi O
" O
, O
ha O
detto O
il O
portavoce O
capo O
della O
Commissione B-ORG
Nikolaus B-PER
van I-PER
der I-PER
Pas I-PER
in O
un O
briefing O
. O

Ha O
detto O
che O
ulteriori O
studi O
scientifici O
sono O
necessari O
e O
se O
si O
scopre O
che O
l' O
azione O
è O
necessaria O
dovrebbe O
essere O
presa O
dall' O
Unione B-ORG
europea I-ORG
. O

Ha O
detto O
che O
la O
proposta O
del O
mese O
scorso O
del O
commissario O
UE B-ORG
per O
l' O
agricoltura O
Franz B-PER
Fischler I-PER
di O
bandire O
cervelli O
di O
pecora O
, O
milza O
e O
midollo O
spinale O
dalla O
catena O
alimentare O
umana O
e O
animale O
era O
una O
mossa O
altamente O
specifica O
e O
precauzionale O
per O
proteggere O
la O
salute O
umana O
. O

Fischler B-PER
ha O
proposto O
misure O
in B-MISC
tutta I-MISC
l' O
UE O
dopo O
i O
rapporti O
dalla O
Gran B-LOC
Bretagna I-LOC
e O
dalla O
Francia B-LOC
che O
in O
condizioni O
di O
laboratorio O
le O
pecore O
potrebbero O
contrarre B-MISC
l' I-MISC
encefalopatia I-MISC
spongiforme I-MISC
bovina I-MISC
( O
BSE B-MISC
) O
- O
la O
malattia O
della O
mucca O
pazza O
. O

Ma O
Fischler B-PER
ha O
accettato O
di O
rivedere O
la O
sua O
proposta O
dopo O
che O
il O
comitato O
veterinario O
permanente O
dell' O
UE B-ORG
, O
i O
funzionari O
nazionali O
per O
la O
salute O
degli O
animali O
, O
si O
sono O
chiesti O
se O
tale O
azione O
fosse O
giustificata O
in O
quanto O
vi O
era O
solo O
un O
leggero O
rischio O
per O
la O
salute O
umana O
. O

Il O
ministro O
spagnolo B-MISC
dell' O
agricoltura O
Loyola B-PER
de I-PER
Palacio I-PER
aveva O
precedentemente O
accusato O
Fischler B-PER
in O
una O
riunione O
dei O
ministri O
dell' O
agricoltura O
dell' B-ORG
UE I-ORG
di O
causare O
un O
allarme O
ingiustificato O
attraverso O
una O
" O
pericolosa O
generalizzazione O
" O
. O
" O

. O

Solo O
la O
Francia B-LOC
e O
la O
Gran B-LOC
Bretagna I-LOC
hanno O
appoggiato O
la O
proposta O
di O
Fischler B-PER
. O

I O
comitati B-ORG
scientifici O
veterinari O
e O
multidisciplinari O
dell' O
UE O
dovrebbero O
riesaminare O
la O
questione O
all' O
inizio O
del O
mese O
prossimo O
e O
formulare O
raccomandazioni O
agli O
alti O
funzionari O
veterinari O
. O

Le O
pecore O
sono O
state O
a O
lungo O
note O
per O
contrarre O
la O
scrapie O
, O
una O
malattia O
cerebrale O
simile O
alla O
BSE B-MISC
che O
si O
crede O
sia O
stata O
trasferita O
al O
bestiame O
attraverso O
il O
mangime O
contenente O
rifiuti O
animali O
. O

Gli B-MISC
allevatori I-MISC
britannici I-MISC
hanno O
negato O
giovedì O
che O
ci O
fosse O
un O
pericolo O
per O
la O
salute O
umana O
dalle O
loro O
pecore O
, O
ma O
hanno O
espresso O
la O
preoccupazione O
che O
il O
consiglio O
del O
governo O
tedesco B-MISC
ai O
consumatori O
di O
evitare O
l' O
agnello O
britannico B-MISC
potrebbe O
influenzare O
i O
consumatori O
in O
tutta O
Europa B-LOC
. O

" O
Quello O
che O
dobbiamo O
essere O
estremamente O
attenti O
è O
come O
altri O
paesi O
stanno O
andando O
a O
prendere O
l' O
esempio O
della O
Germania B-LOC
" O
, O
Welsh B-ORG
National I-ORG
Farmers I-ORG
' O
Union O
( O
NFU B-ORG
) O
presidente O
John B-PER
Lloyd I-PER
Jones I-PER
ha O
detto O
alla B-ORG
radio I-ORG
della I-ORG
BBC I-ORG
. O

Bonn B-LOC
ha O
guidato O
gli O
sforzi O
per O
proteggere O
la O
salute O
pubblica O
dopo O
che O
la O
fiducia O
dei O
consumatori O
è O
crollata O
in O
marzo O
dopo O
che O
un O
rapporto O
britannico B-MISC
ha O
suggerito O
che O
gli O
esseri O
umani O
potrebbero O
contrarre O
una O
malattia O
simile O
al O
morbo O
della O
mucca O
pazza O
mangiando O
carne O
bovina O
contaminata O
. O

La B-LOC
Germania I-LOC
ha O
importato O
47.600 O
pecore O
dalla O
Gran B-LOC
Bretagna I-LOC
l' O
anno O
scorso O
, O
quasi O
la O
metà O
delle O
importazioni O
totali O
. O

Ha O
portato O
4.275 O
tonnellate O
di O
montone O
britannico B-MISC
, O
circa O
il O
10 O
per O
cento O
delle O
importazioni O
totali O
. O

-DOCSTART- O

Raro O
Hendrix B-PER
canzone O
bozza O
vende O
per O
quasi O
$ O
17.000 O
. O

LONDRA B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Un O
raro O
primo O
progetto O
scritto O
a O
mano O
di O
una O
canzone O
della O
leggenda O
della O
chitarra O
degli O
Stati O
Uniti O
Jimi B-PER
Hendrix I-PER
è O
stato O
venduto O
per O
quasi O
$ O
17.000 O
il O
Giovedi O
in O
un' O
asta O
di O
alcuni O
degli O
oggetti O
preferiti O
del O
defunto O
musicista O
. O

Un O
ristorante O
della B-LOC
Florida I-LOC
ha O
pagato O
10.925 O
sterline O
( O
16.935 O
dollari O
) O
per O
la O
bozza O
di O
" O
Ai B-MISC
n' I-MISC
t I-MISC
no I-MISC
telling I-MISC
" O
, O
che O
Hendrix B-PER
ha O
scritto O
su O
un O
pezzo O
di O
carta O
intestata O
di O
un O
hotel O
di O
Londra B-LOC
alla O
fine O
del O
1966 O
. O

Alla O
fine O
di O
un O
concerto O
del O
gennaio O
1967 O
nella O
città O
inglese B-MISC
di O
Nottingham B-LOC
ha O
gettato O
il O
foglio O
di O
carta O
nel O
pubblico O
, O
dove O
è O
stato O
recuperato O
da O
un O
fan O
. O

Gli O
acquirenti O
hanno O
anche O
snapped O
up O
16 O
altri O
oggetti O
che O
sono O
stati O
messi O
all' O
asta O
da O
Hendrix B-PER
' O
s O
ex O
fidanzata O
Kathy B-PER
Etchingham I-PER
, O
che O
ha O
vissuto O
con O
lui O
dal O
1966 O
al O
1969 O
. O

Essi O
comprendevano O
una O
lacca O
nera O
e O
una O
scatola O
intarsiata O
in O
madreperla O
utilizzata O
da O
Hendrix B-PER
per O
conservare O
la O
sua O
droga O
, O
che O
un O
anonimo O
acquirente O
australiano B-MISC
ha O
acquistato O
per O
5.060 O
sterline O
( O
$ O
7.845 O
) O
. O

Il O
chitarrista O
è O
morto O
di O
overdose O
di O
droga O
nel O
1970 O
all' O
età O
di O
27 O
anni O
. O

-DOCSTART- O

La B-LOC
Cina I-LOC
dice O
che O
Taiwan B-LOC
rovina O
l' O
atmosfera O
per O
i O
colloqui O
. O

PECHINO B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

La B-LOC
Cina I-LOC
giovedì O
ha O
accusato O
Taipei B-LOC
di O
rovinare O
l' O
atmosfera O
per O
una O
ripresa O
dei O
colloqui O
attraverso O
lo O
stretto B-LOC
di I-LOC
Taiwan I-LOC
con O
una O
visita O
in O
Ucraina B-LOC
dal O
vicepresidente O
taiwanese B-MISC
Lien B-PER
Chan I-PER
questa O
settimana O
che O
ha O
fatto O
infuriare O
Pechino B-LOC
. O

Parlando O
solo O
poche O
ore O
dopo O
che B-MISC
i I-MISC
media O
statali O
cinesi O
hanno O
detto O
che O
era O
il O
momento O
giusto O
per O
impegnarsi O
in O
colloqui O
politici O
con O
Taiwan B-LOC
, O
il O
portavoce O
del B-ORG
ministero I-ORG
degli I-ORG
Esteri I-ORG
Shen B-PER
Guofang I-PER
ha O
detto O
a B-ORG
Reuters I-ORG
: O
" O
L' O
atmosfera O
necessaria O
per O
l' O
apertura O
dei O
colloqui O
è O
stata O
interrotta O
dalle O
autorità O
di O
Taiwan B-LOC
. O
" O

I O
media O
statali O
hanno O
citato O
il O
principale O
negoziatore O
della O
Cina B-LOC
con O
Taipei B-LOC
, O
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
dicendo O
a O
un O
gruppo O
in O
visita O
da O
Taiwan B-LOC
mercoledì O
che O
era O
tempo O
per O
i O
rivali O
di O
tenere O
colloqui O
politici O
. O

" O
Ora O
è O
il O
momento O
per O
le O
due O
parti O
di O
impegnarsi O
in O
colloqui O
politici O
... O

che O
è O
quello O
di O
porre O
fine O
allo O
stato O
di O
ostilità O
" O
, O
Giovedi O
' O
s O
edizione O
d' O
oltremare O
del O
People O
' O
s B-ORG
Daily I-ORG
citato O
Tang B-PER
come O
dicendo O
. O

Shen B-ORG
del O
ministero O
degli O
Esteri O
ha O
detto O
a B-ORG
Reuters I-ORG
Television I-ORG
in O
un' O
intervista O
che O
aveva O
letto O
i O
rapporti O
dei O
commenti O
di O
Tang B-PER
, O
ma O
non O
ha O
dato O
dettagli O
sul O
perché O
il O
negoziatore O
aveva O
considerato O
il O
momento O
giusto O
per O
i O
colloqui O
con O
Taiwan B-LOC
, O
che O
Pechino B-LOC
considera O
una O
provincia O
rinnegata O
. O

La B-LOC
Cina I-LOC
, O
che O
si O
è O
a O
lungo O
opposta O
a O
tutti O
gli O
sforzi O
di O
Taipei B-LOC
per O
ottenere O
un O
maggiore O
riconoscimento O
internazionale O
, O
è O
stata O
fatta O
infuriare O
da O
una O
visita O
in O
Ucraina B-LOC
questa O
settimana O
dal O
vicepresidente O
taiwanese B-MISC
Lien B-PER
. O

-DOCSTART- O

La B-LOC
Cina I-LOC
dice O
che O
è O
il O
momento O
giusto O
per O
i O
colloqui O
con B-LOC
Taiwan I-LOC
. O

PECHINO B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

La B-LOC
Cina I-LOC
ha O
detto O
che O
è O
il O
momento O
di O
colloqui O
politici O
con O
Taiwan B-LOC
e O
che O
l' O
isola O
rivale O
dovrebbe O
fare O
passi O
concreti O
verso O
tale O
obiettivo O
. O

Le O
consultazioni O
dovrebbero O
essere O
tenute O
per O
fissare O
il O
tempo O
e O
il O
formato O
dei O
colloqui O
, O
l' O
agenzia O
di O
stampa O
ufficiale O
Xinhua B-ORG
ha O
citato O
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
vice O
presidente O
esecutivo O
dell' O
Associazione B-ORG
per I-ORG
le I-ORG
relazioni I-ORG
attraverso I-ORG
lo I-ORG
stretto I-ORG
di O
Taiwan O
, O
come O
dicendo O
in O
ritardo O
il O
Mercoledì O
. O

-DOCSTART- O

Tedesco B-MISC
luglio O
auto O
immatricolazioni O
fino O
14,2 O
punti O
percentuali O
anno O
/ O
anno O
. O

FRANCOFORTE B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Tedesco B-MISC
prima O
volta O
le O
immatricolazioni O
di O
veicoli O
a O
motore O
saltato O
14,2 O
per O
cento O
nel O
luglio O
di O
quest' O
anno O
dal O
periodo O
di O
anno O
precedente O
, O
l' O
ufficio B-ORG
federale I-ORG
per I-ORG
i I-ORG
veicoli I-ORG
a I-ORG
motore I-ORG
ha O
detto O
il O
Giovedi O
. O

L' O
ufficio O
ha O
detto O
che O
356.725 O
nuove O
automobili O
sono O
state O
registrate O
nel O
luglio O
1996 O
- O
304.850 O
autovetture O
e O
15.613 O
camion O
. O

Le O
cifre O
rappresentano O
un O
aumento O
del O
13,6 O
per O
cento O
per O
le O
autovetture O
e O
un O
calo O
del O
2,2 O
per O
cento O
per O
i O
camion O
dal O
luglio O
1995 O
. O

La O
registrazione O
delle O
moto O
è O
aumentata O
del O
32,7 O
per O
cento O
nel O
periodo O
. O

La O
crescita O
è O
stata O
in O
parte O
dovuta O
a O
un O
maggior O
numero O
di O
tedeschi B-MISC
che O
acquistano O
auto O
tedesche B-MISC
all' O
estero O
, O
mentre O
i O
produttori O
hanno O
detto O
che O
la O
domanda O
interna O
era O
debole O
, O
l' O
ufficio O
federale O
ha O
detto O
. O

Quasi O
tutte O
le O
case O
automobilistiche O
tedesche B-MISC
hanno O
registrato O
guadagni O
nei O
numeri O
di O
registrazione O
nel O
periodo O
. O

Volkswagen B-ORG
AG I-ORG
ha O
vinto O
77.719 O
registrazioni O
, O
poco O
più O
di O
un O
quarto O
del O
totale O
. O

Opel B-ORG
AG I-ORG
insieme O
a O
General B-ORG
Motors I-ORG
è O
arrivato O
al O
secondo O
posto O
con O
49.269 O
registrazioni O
, O
il O
16,4 O
per O
cento O
della O
cifra O
complessiva O
. O

Terzo O
posto O
per O
Ford B-ORG
con O
35.563 O
registrazioni O
, O
o O
11,7 O
per O
cento O
. O

Solo O
Seat B-ORG
e O
Porsche B-ORG
hanno O
avuto O
meno O
registrazioni O
nel O
luglio O
1996 O
rispetto O
allo O
scorso O
anno O
' O
s O
luglio O
. O

Seat B-ORG
ha O
inviato O
3.420 O
registrazioni O
rispetto O
alle O
5522 O
registrazioni O
nel O
luglio O
di O
un O
anno O
prima O
. O

Porsche B-ORG
' O
s O
immatricolazioni O
è O
sceso O
a O
554 O
da O
643 O
. O

-DOCSTART- O

I B-MISC
SOCIALISTI I-MISC
GRECI O
DANNO O
IL O
VIA O
LIBERA O
AI O
PM O
PER O
LE O
ELEZIONI O
. O

ATENE B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

L' O
ufficio O
esecutivo O
del O
partito O
socialista O
greco B-MISC
ha O
dato O
il O
via O
libera O
al O
primo O
ministro O
Costas B-PER
Simitis I-PER
di O
indire O
elezioni O
a O
sorpresa O
, O
il O
suo O
segretario O
generale O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
ha O
detto O
ai O
giornalisti O
. O

Il O
primo O
ministro O
Costas B-PER
Simitis I-PER
sta O
per O
fare O
un O
annuncio O
ufficiale O
dopo O
una O
riunione O
di O
gabinetto O
più O
tardi O
il O
Giovedi O
, O
ha O
detto O
Skandalidis B-PER
. O

-- O
Dimitris B-PER
Kontogiannis I-PER
, O
Atene B-ORG
Newsroom I-ORG
+301 O
3311812 O
- O
4 O

-DOCSTART- O

BayerVB B-MISC
fissa O
100 O
milioni O
di O
dollari O
di O
obbligazioni O
a O
sei O
anni O
. O

LONDRA B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

La O
seguente O
obbligazione O
è O
stata O
annunciata O
dal O
lead O
manager O
Toronto B-PER
Dominion I-PER
. O

MUTUATARIO O
BAYERISCHE B-ORG
VEREINSBANK I-ORG

AMMONTARE O
C$ B-MISC
100 O
MLN O
CEDOLA O
6,625 O
SCADENZA O
24.SEP.02 O

TIPO O
STRAIGHT O
ISS O
PREZZO O
100,92 O
PAY O
DATE O
24.SEP.96 O

COMMISSIONI O
PIENE O
1,875 O
RIOFFERTA O
99,32 O
SPREAD O
+20 O
BP O

MOODY O
AA1 O
QUOTAZIONE O
LUX O
PAY O
FREQ O
= O

MGT O
/ O
UND O
0.275 O
SELL O
CONC O
1.60 O
PRAECIP O
= O

OBBLIGAZIONE O
GOVERNATIVA O
SOTTOSTANTE O
7.0 O
PCT O
SETTEMBRE O
2001 O

NOTE O
BAYERISCHE B-ORG
VEREINSBANK I-ORG
È O
JOINT O
LEAD O
MANAGER O

-- O
Sala O
stampa O
di O
Londra B-ORG
+44 I-ORG
171 O
542 O
7658 O

-DOCSTART- O

Venantius B-ORG
fissa O
300 O
milioni O
di O
dollari O
gennaio O
1999 O
FRN O
. O

LONDRA B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

MUTUATARIO O
VENANTIUS B-ORG
AB I-ORG
( O
AGENZIA B-MISC
IPOTECARIA O
NAZIONALE O
SVEDESE O
) O

AMMONTARE O
$ O
300 O
MLN O
SPREAD O
- O
12,5 O
BP O
SCADENZA O
21.GEN.99 O

TIPO O
FRN O
BASE O
3 B-ORG
M I-ORG
LIBOR O
PAY O
DATE O
S23.SEP.96 O

ULTIMO O
PREZZO O
MOODY O
AA3 O
ISS O
99.956 O
COMMISSIONI O
COMPLETE O
10 O
BP O

ULTIMO O
S&P B-ORG
AA+ O
REOFFER O
= O

NOTE O
S O
SHORT O
PRIMA O
CEDOLA O

QUOTAZIONE O
LONDRA B-LOC
DENOMINAZIONI O
( O
K O
) O
1 O
- O
10 O
- O
100 O
VENDITA O
LIMITI O
NOI B-LOC
/ O
UK B-LOC
/ O
JP B-LOC
/ O
FR B-LOC

MGT O
/ O
UND O
5 O
BP O
SELL O
CONC O
5 O
BP O
PRAECIP O
= O

NOTE O
EMESSE O
FUORI O
PROGRAMMA O
EMTN O

-- O
London B-ORG
Newsroom I-ORG
+44 O
171 O
542 O
8863 O

-DOCSTART- O

Aggiornamento O
delle O
condizioni O
portuali O
- O
Siria B-LOC
- O
Lloyds B-ORG
Shipping I-ORG
. O

Condizioni O
portuali O
da O
Lloyds B-ORG
Shipping I-ORG
Intelligence I-ORG
Service I-ORG
-- O

LATTAKIA B-LOC
, O
10 O
agosto O
- O
tempo O
di O
attesa O
a O
Lattakia B-LOC
e O
Tartous B-LOC
attualmente O
24 O
ore O
. O

-DOCSTART- O

Israele B-LOC
minimizza O
i O
timori O
di O
una O
guerra O
con O
la B-LOC
Siria I-LOC
. O

Colleen B-PER
Siegel I-PER

GERUSALEMME B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Il B-LOC
negoziatore O
di O
pace O
uscente O
di O
Israele O
con O
la B-LOC
Siria I-LOC
ha O
detto O
giovedì O
che O
le O
attuali O
tensioni O
tra O
i O
due O
paesi O
sembrano O
essere O
una O
tempesta O
in O
una O
tazza O
di O
tè O
. O

Itamar B-PER
Rabinovich I-PER
, O
che O
come O
ambasciatore O
di O
Israele B-LOC
a O
Washington B-LOC
ha O
condotto O
infruttuosi O
negoziati O
con O
la B-LOC
Siria I-LOC
, O
ha O
detto O
a O
Israel B-ORG
Radio I-ORG
che O
sembrava O
che O
Damasco B-LOC
volesse O
parlare O
piuttosto O
che O
combattere O
. O

" O
Mi O
sembra O
che O
la O
priorità O
siriana B-MISC
sia O
ancora O
quella O
di O
negoziare O
. O

I O
siriani B-MISC
sono O
confusi O
, O
sono O
sicuramente O
tesi O
, O
ma O
la O
valutazione O
generale O
qui O
a O
Washington B-LOC
è O
che O
questa O
è O
essenzialmente O
una O
tempesta O
in O
una O
tazza O
di O
tè O
" O
, O
ha O
detto O
. O

Rabinovich B-PER
sta O
concludendo O
il O
suo O
mandato O
di O
ambasciatore O
. O

Sarà O
sostituito O
da O
Eliahu B-PER
Ben-Elissar I-PER
, O
un O
ex O
inviato O
israeliano B-MISC
in O
Egitto B-LOC
e O
politico O
di O
destra O
del B-ORG
partito I-ORG
Likud I-ORG
. O

Israele B-LOC
il O
mercoledÃ¬ O
ha O
inviato O
alla B-LOC
Siria I-LOC
un O
messaggio O
, O
via O
Washington B-LOC
, O
dicendo O
che O
Ã¨ O
stato O
commesso O
alla O
pace O
ed O
ha O
voluto O
aprire O
i O
negoziati O
senza O
precondizioni O
. O

Ma O
ha O
sbattuto O
Damasco B-LOC
per O
la O
creazione O
di O
quello O
che O
ha O
chiamato O
un' O
atmosfera O
pericolosa O
. O

La B-LOC
Siria I-LOC
ha O
accusato O
Israele B-LOC
mercoledì O
di O
lanciare O
una O
campagna O
isterica O
contro O
di O
essa O
dopo O
che O
la O
televisione O
israeliana B-MISC
ha O
riferito O
che O
Damasco B-LOC
aveva O
recentemente O
lanciato O
un O
missile O
di O
prova O
. O

Ha O
detto O
che O
i O
suoi O
acquisti O
di O
armi O
erano O
per O
scopi O
difensivi O
. O

" O
Il O
messaggio O
che O
abbiamo O
inviato O
a O
( O
il O
presidente O
siriano B-PER
Hafez I-PER
al- I-PER
) O
Assad B-PER
è O
che O
Israele B-LOC
è O
pronto O
in O
qualsiasi O
momento O
senza O
precondizioni O
ad O
entrare O
nei O
negoziati O
di O
pace O
" O
, O
ha O
detto O
il O
ministro O
degli O
Esteri O
israeliano B-MISC
David B-PER
Levy I-PER
alla O
Radio B-ORG
Israele I-ORG
in O
un' O
intervista O
. O

La O
tensione O
è O
montata O
da O
quando O
il B-MISC
primo O
ministro O
israeliano B-PER
Benjamin I-PER
Netanyahu I-PER
è O
entrato O
in O
carica O
a O
giugno O
giurando O
di O
mantenere O
le O
alture O
del O
Golan B-LOC
che I-LOC
Israele B-LOC
ha O
catturato O
dalla O
Siria B-LOC
nella O
guerra O
del O
1967 O
in B-LOC
Medio I-LOC
Oriente I-LOC
. O

I O
colloqui O
di O
pace O
israelo B-MISC
- I-MISC
siriani I-MISC
sono O
stati O
bloccati O
sul O
Golan B-LOC
dal O
1991 O
, O
nonostante O
la O
volontà O
del O
governo O
precedente O
di O
fare O
concessioni O
sul O
Golan B-LOC
. O

I O
colloqui O
di O
pace O
tra O
le O
due O
parti O
si O
sono O
tenuti O
l' O
ultima O
volta O
a O
febbraio O
. O

" O
Le O
voci O
che O
escono O
da O
Damasco B-LOC
sono O
cattive O
, O
non O
buone O
. O

I O
media O
... O

sono O
pieni O
di O
espressioni O
e O
dichiarazioni O
che O
devono O
essere O
preoccupanti O
... O

Questa O
atmosfera O
artificiale O
è O
molto O
pericolosa O
perché O
coloro O
che O
la O
diffondono O
potrebbero O
diventarne O
i O
prigionieri O
" O
, O
ha O
detto O
Levy B-PER
. O

" O
Ci O
aspettiamo O
dalla O
Siria B-LOC
, O
se O
il O
suo O
volto O
è O
quello O
della O
pace O
, O
che O
risponda O
al O
messaggio O
di O
Israele B-LOC
di O
entrare O
nei O
negoziati O
di O
pace O
, O
perché O
questo O
è O
il O
nostro O
obiettivo O
" O
, O
ha O
detto O
. O
" O

Non O
vogliamo O
una O
guerra O
, O
Dio B-PER
non O
voglia O
. O

Nessuno O
trae O
vantaggio O
dalle O
guerre O
. O
" O

La B-LOC
televisione O
israeliana B-ORG
Channel I-ORG
Two I-ORG
ha O
detto O
che O
Damasco B-LOC
ha O
inviato O
un O
" O
segnale O
calmante O
" O
a O
Israele B-LOC
. O

Non O
ha O
fornito O
alcuna O
fonte O
per O
la O
notizia O
. O

I O
portavoce O
di O
Netanyahu B-PER
e O
Levy B-PER
hanno O
detto O
di O
non O
poterlo O
confermare O
. O

La O
televisione O
ha O
anche O
detto O
che O
Netanyahu B-PER
ha O
inviato O
messaggi O
per O
rassicurare O
la B-LOC
Siria I-LOC
attraverso O
il O
Cairo B-LOC
, O
gli O
Stati B-LOC
Uniti I-LOC
e O
Mosca B-LOC
. O

-DOCSTART- O

Diplomatico B-MISC
polacco O
nega O
infermiere O
bloccate O
in O
Libia B-LOC
. O

TUNIS B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Un O
diplomatico O
polacco B-MISC
giovedì O
ha O
smentito O
un O
rapporto O
del O
tabloid O
polacco B-MISC
questa O
settimana O
che O
la O
Libia B-LOC
stava O
rifiutando O
i O
visti O
di O
uscita O
a O
100 O
infermiere B-MISC
polacche I-MISC
che O
cercano O
di O
tornare O
a O
casa O
dopo O
aver O
lavorato O
nel O
paese O
nordafricano B-MISC
. O

" O
Questo O
non O
è O
vero O
. O

Fino O
ad O
oggi O
, O
non O
siamo O
a O
conoscenza O
di O
nessuna O
infermiera O
bloccata O
o O
tenuta O
in O
Libia B-LOC
senza O
la O
sua O
volontà O
, O
e O
non O
abbiamo O
ricevuto O
alcuna O
denuncia O
" O
, O
ha O
detto O
alla B-ORG
Reuters I-ORG
per O
telefono O
l' O
incaricato O
d' O
affari O
dell' O
ambasciata O
polacca B-MISC
a O
Tripoli B-LOC
, O
Tadeusz O
Awdankiewicz O
. O

Il O
ministero O
del O
lavoro O
della O
Polonia B-LOC
ha O
detto O
questa O
settimana O
che O
avrebbe O
inviato O
una O
squadra O
in O
Libia B-LOC
per O
indagare O
, O
ma O
Awdankiewicz B-PER
ha O
detto O
che O
la O
sonda O
è O
stata O
sollecitata O
da O
alcuni O
infermieri O
che O
si O
lamentano O
delle O
loro O
condizioni O
di O
lavoro O
come O
il O
mancato O
pagamento O
dei O
loro O
stipendi O
. O

Ha O
detto O
che O
ci O
sono O
circa O
800 O
infermieri O
polacchi B-MISC
che O
lavorano O
in O
Libia B-LOC
. O

-DOCSTART- O

Due O
leader O
dell' O
opposizione O
iraniana B-MISC
si O
incontrano O
a O
Baghdad B-LOC
. O

Hassan B-PER
Hafidh I-PER

BAGHDAD B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Un O
gruppo O
di O
esuli B-MISC
iraniani I-MISC
con O
sede O
in O
Iraq B-LOC
ha O
giurato O
giovedì O
di O
estendere O
il O
sostegno O
ai O
ribelli O
curdi B-MISC
iraniani I-MISC
dopo O
che O
il O
mese O
scorso O
sono O
stati O
attaccati O
dalle O
truppe O
iraniane B-MISC
nel I-MISC
profondo O
dell' B-LOC
Iraq I-LOC
. O

Un O
comunicato B-ORG
del I-ORG
Mujahideen I-ORG
Khalq I-ORG
ha O
detto O
che O
il O
suo O
leader O
Massoud B-PER
Rajavi I-PER
ha O
incontrato O
a O
Baghdad B-LOC
il O
segretario O
generale O
del O
Partito B-ORG
Democratico I-ORG
del I-ORG
Kurdistan I-ORG
iraniano I-ORG
( O
KDPI B-ORG
) O
Hassan B-PER
Rastegar I-PER
mercoledì O
e O
ha O
espresso O
il O
suo O
sostegno O
ai O
curdi B-MISC
ribelli O
dell' O
Iran O
. O

" O
Rajavi B-MISC
ha I-MISC
sottolineato O
che O
la O
resistenza B-ORG
iraniana O
continuerà O
a O
stare O
fianco O
a O
fianco O
con O
i B-MISC
loro O
compatrioti O
curdi O
e O
il O
movimento O
di O
resistenza O
nel O
Kurdistan B-LOC
iraniano I-LOC
" O
, O
ha O
detto O
. O

Un O
portavoce O
del O
gruppo O
ha O
detto O
che O
l' O
incontro O
" O
segna O
un O
nuovo O
livello O
di O
cooperazione O
tra O
Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
e O
le B-MISC
opposizioni I-MISC
curde I-MISC
iraniane O
" O
. O

L' B-LOC
Iran I-LOC
ha O
pesantemente O
bombardato O
obiettivi O
nel O
nord O
dell' B-LOC
Iraq I-LOC
nel O
mese O
di O
luglio O
per O
inseguire O
i O
guerriglieri O
del O
KDPI B-ORG
basati O
nelle O
aree O
curde B-MISC
irachene I-MISC
fuori O
dal O
controllo O
del O
governo O
di O
Baghdad B-LOC
. O

Le O
aree O
curde B-MISC
irachene I-MISC
che O
confinano O
con O
l' B-LOC
Iran I-LOC
sono O
sotto O
il O
controllo O
dei O
guerriglieri O
del O
gruppo O
iracheno B-ORG
curdo I-ORG
Unione I-ORG
Patriottica I-ORG
del I-ORG
Kurdistan I-ORG
( O
PUK B-ORG
) O
. O

Il B-ORG
PUK I-ORG
e O
il O
Partito B-ORG
Democratico I-ORG
del I-ORG
Kurdistan I-ORG
iracheno I-ORG
( O
KDP B-ORG
) O
, O
le O
due O
principali O
fazioni O
curde B-MISC
irachene I-MISC
, O
hanno O
il O
nord O
dell' B-LOC
Iraq I-LOC
sotto O
il O
loro O
controllo O
da O
quando O
le O
forze O
irachene B-MISC
sono O
state O
cacciate O
dal O
Kuwait B-LOC
nella O
guerra B-MISC
del I-MISC
Golfo I-MISC
del O
1991 O
. O

Gli O
scontri O
tra O
i O
due O
partiti O
sono O
scoppiati O
nel O
fine O
settimana O
nei O
combattimenti O
più O
gravi O
da O
quando O
l' O
anno O
scorso O
è O
stato O
firmato O
un O
cessate O
il O
fuoco O
sponsorizzato B-MISC
dagli I-MISC
Stati I-MISC
Uniti I-MISC
. O

Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
ha O
detto O
che O
le O
truppe O
iraniane B-MISC
avevano O
anche O
bombardato O
le O
posizioni O
del B-ORG
KDP I-ORG
nella O
regione O
di O
Qasri B-LOC
nella O
provincia O
di O
Suleimaniya O
vicino O
al O
confine O
iraniano B-MISC
negli O
ultimi O
due O
giorni O
. O

Ha O
detto O
che O
circa O
100 O
curdi B-MISC
iracheni I-MISC
sono O
stati O
uccisi O
o O
feriti O
nell' O
attacco O
. O

Sia O
l' B-LOC
Iran I-LOC
che O
la B-LOC
Turchia I-LOC
montano O
attacchi O
aerei O
e O
terrestri O
contro O
obiettivi O
nel O
nord O
dell' B-LOC
Iraq I-LOC
per O
inseguire O
i O
propri O
ribelli O
curdi B-MISC
. O

Una O
forza B-MISC
aerea O
guidata O
dagli O
Stati O
Uniti O
nella O
Turchia B-LOC
meridionale O
protegge O
i B-MISC
curdi I-MISC
iracheni I-MISC
da O
possibili O
attacchi O
delle O
truppe O
di O
Baghdad B-LOC
. O

-DOCSTART- O

Il B-MISC
riyal O
saudita O
è O
stabile O
nel O
tranquillo O
commercio O
estivo O
. O

MANAMA B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Il O
riyal O
saudita B-MISC
a O
pronti O
contro O
il O
dollaro O
e O
i O
tassi O
di O
deposito O
interbancari O
riyal O
sono O
stati O
principalmente O
stabili O
questa O
settimana O
nel O
tranquillo O
commercio O
estivo O
, O
hanno O
detto O
i O
commercianti O
nel O
regno O
. O

" O
Non O
ci O
sono O
stati O
cambiamenti O
nei O
tassi O
del O
riyal O
saudita B-MISC
. O

Il O
mercato O
era O
molto O
tranquillo O
a O
causa O
delle O
vacanze O
estive O
" O
, O
ha O
detto O
un O
commerciante O
. O

Il O
riyal O
spot O
è O
stato O
messo O
a O
3,7504 O
/ O
06 O
al O
dollaro O
. O

I B-MISC
depositi I-MISC
interbancari O
a O
un O
mese O
erano O
a O
5 O
- O
1/2 O
, O
3/8 O
per O
cento O
, O
tre O
mesi O
erano O
5 O
- O
5/8 O
, O
1/2 O
per O
cento O
e O
sei O
mesi O
erano O
5 O
- O
3/4 O
, O
5/8 O
per O
cento O
. O

I O
fondi O
a B-MISC
un I-MISC
anno I-MISC
erano O
a O
sei O
, O
5 O
- O
7/8 O
per O
cento O
. O

-DOCSTART- O

Israele B-LOC
approva O
la O
fuga O
di O
Arafat B-PER
in B-LOC
Cisgiordania I-LOC
. O

GERUSALEMME B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Israele B-LOC
ha O
dato O
il O
permesso O
al O
presidente O
palestinese B-MISC
Yasser B-PER
Arafat I-PER
giovedì O
di O
sorvolare O
il O
suo O
territorio O
per O
raggiungere B-LOC
la I-LOC
Cisgiordania I-LOC
, O
ponendo O
fine O
a O
una O
breve O
crisi O
israelo-OLP B-MISC
, O
ha O
detto O
un O
consigliere O
di O
Arafat B-PER
. O

" O
Il O
problema O
è O
finito O
. O

L' O
aereo O
del O
presidente O
ha O
ricevuto O
il O
permesso O
di O
passare O
attraverso O
lo O
spazio O
aereo O
israeliano B-MISC
, O
ma O
il O
presidente O
non O
dovrebbe O
viaggiare O
in B-LOC
Cisgiordania I-LOC
prima O
di O
lunedì O
" O
, O
ha O
detto O
Nabil B-PER
Abu I-PER
Rdainah I-PER
alla B-ORG
Reuters I-ORG
. O

Arafat B-PER
era O
stato O
programmato O
per O
incontrare O
l' O
ex O
primo O
ministro O
israeliano B-MISC
Shimon B-PER
Peres I-PER
nella O
città O
cisgiordana B-LOC
di O
Ramallah B-LOC
giovedì O
, O
ma O
la O
sede O
è O
stata O
cambiata O
a O
Gaza B-LOC
dopo O
che O
Israele B-LOC
ha O
negato O
il O
permesso O
di O
volo O
agli O
elicotteri O
del O
leader O
palestinese B-MISC
. O

I B-MISC
funzionari I-MISC
palestinesi I-MISC
hanno O
accusato O
il O
primo O
ministro O
di O
destra O
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
di O
cercare O
di O
fermare O
la O
riunione O
di O
Ramallah B-LOC
tenendo O
Arafat B-PER
a O
terra O
. O

Arafat B-PER
ha O
successivamente O
annullato O
un O
incontro O
tra O
funzionari O
israeliani B-MISC
e O
dell' B-ORG
OLP I-ORG
, O
su O
questioni O
civili O
, O
al O
passaggio O
del O
ponte B-LOC
Allenby I-LOC
tra O
la O
Giordania B-LOC
e O
la O
Cisgiordania B-LOC
. O

Abu B-PER
Rdainah I-PER
ha O
detto O
che O
Arafat B-PER
aveva O
deciso O
di O
non O
volare O
in B-LOC
Cisgiordania I-LOC
giovedì O
, O
dopo O
che O
Israele B-LOC
ha O
revocato O
il O
divieto O
, O
perché O
aveva O
un O
programma O
fitto O
a O
Gaza B-LOC
e O
non O
sarebbe O
stato O
libero O
fino O
a O
lunedì O
. O

-DOCSTART- O

Arafat B-PER
incontrerà O
Peres B-PER
a O
Gaza B-LOC
dopo O
il O
divieto O
di O
volo O
. O

GERUSALEMME B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Yasser B-PER
Arafat I-PER
incontrerà O
Shimon B-PER
Peres I-PER
a O
Gaza B-LOC
giovedì O
dopo O
che O
i B-MISC
palestinesi I-MISC
hanno O
detto O
che O
il O
governo O
israeliano B-MISC
di O
destra O
ha O
impedito O
al O
leader O
palestinese B-MISC
di O
volare O
in B-LOC
Cisgiordania I-LOC
per O
colloqui O
con O
l' O
ex O
primo O
ministro O
. O

" O
L' O
incontro O
tra O
Peres B-PER
e O
Arafat B-PER
avrà O
luogo O
al O
checkpoint O
di O
Erez B-LOC
a O
Gaza B-LOC
e O
non O
a O
Ramallah B-LOC
come O
previsto O
" O
, O
ha O
detto O
l' O
ufficio O
di O
Peres B-PER
. O

I B-MISC
funzionari I-MISC
palestinesi I-MISC
hanno O
detto O
che O
il O
governo O
israeliano B-MISC
aveva O
impedito O
ad O
Arafat B-PER
di O
sorvolare O
Israele B-LOC
con O
un O
elicottero O
palestinese B-MISC
verso O
la O
Cisgiordania B-LOC
nel O
tentativo O
di O
impedire O
l' O
incontro O
con O
Peres B-PER
. O

Il B-MISC
primo O
ministro O
israeliano B-PER
Benjamin I-PER
Netanyahu I-PER
ha O
accusato O
il O
leader O
dell' O
opposizione O
Peres B-PER
, O
che O
ha O
sconfitto O
nelle O
elezioni O
di O
maggio O
, O
di O
cercare O
di O
minare O
l' O
autorità O
del O
suo O
governo O
Likud B-ORG
per O
condurre O
colloqui O
di O
pace O
. O

-DOCSTART- O

L' O
ambasciata O
afghana B-MISC
degli B-LOC
Emirati I-LOC
Arabi I-LOC
Uniti I-LOC
dice O
che O
le O
guardie O
talebane B-MISC
tornano I-MISC
a O
casa O
. O

Hilary B-PER
Gush I-PER

DUBAI B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Tre O
guardie B-MISC
afghane I-MISC
portate O
negli O
Emirati B-LOC
Arabi I-LOC
Uniti I-LOC
la O
scorsa O
settimana O
da O
ostaggi O
russi B-MISC
che O
sono O
fuggiti O
dalla O
milizia O
talebana B-MISC
torneranno I-MISC
in O
Afghanistan B-LOC
in O
pochi O
giorni O
, O
l' O
ambasciata O
afghana B-MISC
ad O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
ha O
detto O
il O
Giovedi O
. O

" O
Il O
nostro O
ambasciatore O
è O
in O
contatto O
con O
il O
ministero O
degli O
esteri O
degli O
Emirati B-LOC
Arabi I-LOC
Uniti I-LOC
. O

Il O
loro O
ritorno O
in O
Afghanistan B-LOC
avverrà O
in O
due O
o O
tre O
giorni O
" O
, O
ha O
detto O
un O
funzionario O
dell' O
ambasciata O
. O

" O
L' O
ambasciata O
sta O
rilasciando O
loro O
i O
documenti O
di O
viaggio O
per O
il O
ritorno O
in O
patria O
. O

Non O
ci O
sono O
obiezioni O
al O
loro O
viaggio O
" O
, O
ha O
aggiunto O
. O

Le O
tre O
guardie B-MISC
talebane I-MISC
islamiche I-MISC
sono O
state O
sopraffatte O
da O
sette O
equipaggi B-MISC
aerei O
russi O
che O
sono O
fuggiti O
allo O
stato O
degli B-LOC
Emirati I-LOC
Arabi I-LOC
Uniti I-LOC
Sharjah B-LOC
venerdì O
scorso O
a O
bordo O
del O
proprio O
aereo O
dopo O
un O
anno O
di O
prigionia O
dei O
miliziani B-MISC
talebani O
a O
Kandahar B-LOC
nel O
sud O
dell' B-LOC
Afghanistan I-LOC
. O

Gli O
Emirati B-LOC
Arabi I-LOC
Uniti I-LOC
hanno I-LOC
detto O
lunedì O
che O
avrebbero O
consegnato O
i O
tre O
alla O
Mezzaluna B-ORG
Rossa I-ORG
Internazionale I-ORG
, O
forse O
martedì O
scorso O
. O

Da O
allora O
è O
stato O
in O
silenzio O
sulla O
questione O
. O

Alla O
domanda O
se O
le O
tre O
guardie O
sarebbero O
tornate O
a O
Kandahar B-LOC
o O
nella O
capitale O
afgana B-MISC
Kabul B-LOC
, O
il O
funzionario O
dell' O
ambasciata O
ha O
detto O
: O
" O
Questo O
non O
è O
stato O
deciso O
, O
ma O
forse O
Kandahar B-LOC
. O
" O

Kandahar B-LOC
è O
la O
sede O
della O
milizia O
talebana B-MISC
dell' O
opposizione O
. O

Kabul B-LOC
è O
controllata O
dal O
presidente O
Burhanuddin B-PER
Rabbani I-PER
' O
s O
governo O
, O
che O
Talebani B-MISC
sta O
combattendo O
per O
rovesciare O
. O

Il O
funzionario O
dell' O
ambasciata O
ha O
detto O
che O
i O
tre O
uomini O
, O
ritenuti O
sui O
20 O
anni O
, O
erano O
attualmente O
ad O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
. O

Egli O
non O
ha O
elaborato O
. O

I O
russi B-MISC
, O
che O
lavorano O
per O
la O
ditta B-ORG
Aerostan I-ORG
nella O
repubblica O
russa B-MISC
del O
Tatarstan B-LOC
, O
sono O
stati O
presi O
in O
ostaggio O
dopo O
che O
un O
caccia B-MISC
MiG-19 B-MISC
talebano I-MISC
ha O
costretto O
il O
loro O
aereo O
da O
carico O
ad O
atterrare O
nell' O
agosto O
1995 O
. O

I B-MISC
Talebani I-MISC
dissero I-MISC
che O
il O
loro O
carico O
di O
munizioni O
dall' O
Albania B-LOC
era O
la O
prova O
del O
sostegno O
militare O
russo B-MISC
al O
governo O
di O
Rabbani B-PER
. O

Mosca B-LOC
disse O
che O
la O
nazionalità O
dell' O
equipaggio O
era O
una O
coincidenza O
. O

Numerosi O
tentativi O
diplomatici O
per O
liberare O
i O
sette O
sono O
falliti O
. O

I O
russi B-MISC
, O
che O
hanno O
detto O
di O
aver O
sopraffatto O
le O
guardie O
- O
due O
armati O
di O
fucili B-MISC
automatici O
Kalashnikov O
- O
mentre O
facevano O
un O
regolare O
lavoro O
di O
manutenzione O
sul O
loro O
aereo O
cargo O
Ilyushin B-MISC
76 I-MISC
venerdì O
scorso O
, O
hanno O
lasciato O
la O
capitale O
degli B-LOC
Emirati I-LOC
Arabi I-LOC
Uniti I-LOC
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
per O
tornare O
a O
casa O
la O
domenica O
. O

-DOCSTART- O

L' B-LOC
iracheno O
Saddam B-PER
incontra O
il B-LOC
russo I-LOC
Zhirinovsky B-PER
. O

BAGHDAD B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Il O
presidente O
iracheno B-MISC
Saddam B-PER
Hussein I-PER
ha O
detto O
all' O
ultra O
- O
nazionalista O
russo B-MISC
Vladimir B-PER
Zhirinovsky I-PER
in O
visita O
che O
Baghdad B-LOC
voleva O
mantenere O
" O
l' O
amicizia O
e O
la O
cooperazione O
" O
con O
Mosca B-LOC
, O
hanno O
detto O
i O
giornali O
ufficiali O
iracheni B-MISC
giovedì O
. O

" O
Il O
presidente O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
ha O
sottolineato O
durante O
l' O
incontro O
la O
volontà O
dell' B-LOC
Iraq I-LOC
di O
mantenere O
l' O
amicizia O
e O
la O
cooperazione O
con O
la O
Russia B-LOC
" O
, O
hanno O
detto O
i O
giornali O
. O

Hanno O
detto O
che O
Zhirinovsky B-PER
ha O
detto O
a O
Saddam B-PER
prima O
che O
lasciasse O
Baghdad B-LOC
mercoledì O
che O
il O
suo O
partito B-ORG
liberaldemocratico I-ORG
e O
la O
Duma B-ORG
russa O
( O
parlamento O
) O
" O
chiedono O
la O
revoca O
immediata O
dell' O
embargo O
" O
imposto O
all' O
Iraq B-LOC
dopo O
la O
sua O
invasione O
del O
1990 O
del O
Kuwait B-LOC
. O

Zhirinovsky B-PER
ha O
detto O
martedì O
che O
avrebbe O
fatto O
pressione O
sul O
governo O
russo B-MISC
per O
aiutare O
a O
porre O
fine O
alle O
sanzioni O
commerciali O
delle B-ORG
Nazioni I-ORG
Unite I-ORG
sull' O
Iraq B-LOC
e O
ha O
incolpato O
Mosca B-LOC
di O
ritardare O
l' O
instaurazione O
di O
buoni O
legami O
con O
Baghdad B-LOC
. O

" O
La O
nostra O
posizione O
è O
ferma O
, O
cioè O
chiediamo O
al O
governo O
( O
russo B-MISC
) O
di O
porre O
fine O
all' O
embargo O
economico O
sull' O
Iraq B-LOC
e O
riprendere O
i O
legami O
commerciali O
tra O
Russia B-LOC
e O
Iraq B-LOC
" O
, O
ha O
detto O
ai O
giornalisti O
. O

Zhirinovsky B-PER
ha O
visitato O
l' B-LOC
Iraq I-LOC
due O
volte O
nel O
1995 O
. O

Lo O
scorso O
ottobre O
è O
stato O
invitato O
a O
partecipare O
al O
referendum O
sulla O
presidenza O
dell' B-LOC
Iraq I-LOC
, O
che O
ha O
esteso O
il O
mandato O
di O
Saddam B-PER
per O
altri O
sette O
anni O
. O

-DOCSTART- O

PRESS O
DIGEST O
- O
Iraq B-LOC
- O
22 O
agosto O
. O

BAGHDAD B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Queste O
sono O
alcune O
delle O
storie O
principali O
della O
stampa O
ufficiale O
irachena B-MISC
di O
giovedì O
. O

THAWRA B-ORG

- O
Il O
presidente O
iracheno B-LOC
Saddam B-PER
Hussein I-PER
incontra O
il O
presidente O
del O
partito O
liberale O
democratico O
russo B-MISC
Vladimir B-PER
Zhirinovsky I-PER
. O

- O
Il B-MISC
ministro O
degli O
Esteri O
turco O
dice O
che O
la B-LOC
Turchia I-LOC
prenderà O
parte O
alla O
fiera O
commerciale O
di O
Baghdad B-LOC
che O
si O
terrà O
a O
novembre O
. O

IRAQ B-LOC

- O
Un O
carico O
di O
12 O
tonnellate O
di O
riso O
arriva O
nel O
porto O
di B-LOC
Umm I-LOC
Qasr I-LOC
, O
nel O
Golfo B-LOC
. O

-DOCSTART- O

PRESS O
DIGEST O
- O
Libano B-LOC
- O
22 O
agosto O
. O

BEIRUT B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Queste O
sono O
le O
storie O
principali O
della O
stampa O
di O
Beirut B-LOC
di O
giovedì O
. O

AN-NAHAR B-ORG

- O
Si O
intensifica O
lo O
scontro O
tra O
Hizbollah B-ORG
e O
il O
governo O
. O

- O
Primo O
ministro O
Hariri B-PER
: O
le B-MISC
minacce I-MISC
israeliane I-MISC
non O
servono O
alla O
pace O
. O

AS-SAFIR B-ORG

- O
Il O
presidente O
del O
Parlamento O
Berri B-PER
: O
Israele B-LOC
si O
prepara O
alla O
guerra O
contro O
la B-LOC
Siria I-LOC
e O
il B-LOC
Libano I-LOC
. O

- O
Battaglia O
parlamentare O
a O
Beirut B-LOC
... O

Le O
tre O
liste O
principali O
sono O
state O
preparate O
. O

AL-ANWAR B-ORG

- O
Continua O
la O
critica O
agli O
incidenti O
di O
violazione O
della O
legge O
- O
che O
si O
sono O
verificati O
nelle O
elezioni O
del O
Monte B-LOC
Libano I-LOC
domenica O
scorsa O
. O

AD-DIYAR B-ORG

- O
Negoziati O
finanziari O
tra O
Libano B-LOC
e O
Pakistan B-LOC
. O

- O
Hariri B-PER
entra I-PER
nella O
battaglia O
elettorale O
con O
una O
lista O
incompleta O
. O

NIDA' B-ORG
A I-ORG
AL-WATAN I-ORG

- O
Il B-ORG
patriarca I-ORG
maronita O
Sfeir B-PER
ha O
espresso O
dolore O
per O
le O
violazioni O
nelle O
elezioni O
di O
domenica O
. O

-DOCSTART- O

CME B-ORG
chiamate O
di O
bestiame O
vivo O
e O
feeder O
gamma O
mista O
. O

CHICAGO B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Le O
prime O
chiamate O
sui O
futures O
del B-ORG
CME I-ORG
sul O
bestiame O
vivo O
e O
d' O
alimentazione O
variavano O
da O
0,200 O
centesimi O
più O
in O
alto O
a O
0,100 O
più O
in O
basso O
, O
hanno O
detto O
gli O
analisti O
del O
bestiame O
. O

Il O
continuo O
tono O
forte O
al O
bestiame O
in O
contanti O
e O
mercati O
delle O
carni O
bovine O
dovrebbe O
richiedere O
ulteriore O
sostegno O
. O

La O
prospettiva O
di O
un O
rapporto O
rialzista O
sul O
bestiame O
da O
foraggio O
dovrebbe O
anche O
prestare O
supporto O
e O
spingere O
alcuni O
tori O
che O
si O
diffondono O
, O
hanno O
detto O
gli O
analisti O
. O

Tuttavia O
, O
il O
commercio O
sarÃ O
probabilmente O
leggero O
ed O
i O
prezzi O
potrebbero O
derivare O
sulla O
sera O
in O
su O
prima O
del O
rapporto O
. O

I O
mercati O
dei O
contanti O
inoltre O
sono O
preveduti O
per O
essere O
tranquilli O
dopo O
la O
quantitÃ O
record O
di O
bestiame O
del O
feedlot O
ha O
venduto O
questa O
settimana O
, O
hanno O
detto O
. O

-DOCSTART- O

Kindercare O
dice O
l' O
acquisto O
del O
debito O
per O
colpire O
i O
risultati O
di O
Q1 O
. O

1996 O
- O
08 O
- O
22 O

KinderCare B-ORG
Learning I-ORG
Centers I-ORG
Inc I-ORG
ha O
detto O
il O
Giovedi O
che O
un O
riacquisto O
del O
debito O
significherebbe O
una O
perdita O
straordinaria O
di O
$ O
1,2 O
milioni O
nel O
suo O
fiscale O
1997 O
primo O
trimestre O
. O

La O
società O
ha O
detto O
che O
durante O
il O
trimestre O
, O
che O
ha O
iniziato O
il O
1 O
° O
giugno O
, O
ha O
acquistato O
$ O
30 O
milioni O
di O
valore O
nominale O
delle O
sue O
note O
senior O
in O
circolazione O
10 O
- O
3/8 O
per O
cento O
dovuto O
2001 O
. O

Le O
note O
sono O
state O
acquistate O
per O
$ O
31,5 O
milioni O
. O

Philip B-PER
Maslowe I-PER
, O
chief O
financial O
officer O
della O
società O
di O
assistenza O
prescolare O
e O
bambino O
, O
ha O
detto O
il O
riacquisto O
" O
ha O
offerto O
l' O
opportunità O
di O
ridurre O
i O
costi O
di O
interesse O
medio O
ponderato O
della O
società O
' O
s O
e O
migliorare O
i O
flussi O
di O
cassa O
futuri O
e O
guadagni O
. O
" O

-DOCSTART- O

ALLERTA O
DI O
RICERCA O
- O
Lehman B-ORG
inizia O
SNET B-ORG
. O

-- O
Blake B-PER
Bath I-PER
, O
analista O
di O
Lehman O
, O
ha O
iniziato O
Southern B-ORG
New I-ORG
England I-ORG
Telecommunciations I-ORG
Corp I-ORG
con O
un O
rating O
outperform O
, O
ha O
detto O
il O
suo O
ufficio O
. O

-- O
L' O
analista O
ha O
fissato O
un O
obiettivo O
di O
prezzo O
a O
12 O
mesi O
di O
$ O
45 O
e O
una O
stima O
dei O
guadagni O
dell' O
anno O
fiscale O
1996 O
di O
$ O
3,09 O
per O
azione O
, O
ha O
detto O
il O
suo O
ufficio O
. O

-- O
L' O
analista O
ha O
anche O
fissato O
una O
stima O
dei O
guadagni O
per O
l' O
anno O
1997 O
, O
ma O
la O
cifra O
non O
era O
immediatamente O
disponibile O
. O

-- O
Southern B-ORG
New I-ORG
England I-ORG
ha O
chiuso O
a O
38 O
- O
1/2 O
mercoledì O
. O

-- O
E. B-PER
Auchard I-PER
, O
ufficio O
di O
Wall B-ORG
Street I-ORG
, O
212 O
- O
859 O
- O
1736 O

-DOCSTART- O

Gateway B-ORG
Data I-ORG
Sciences I-ORG
Q2 O
netto O
sale O
. O

PHOENIX B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Riassunto O
dei O
dati B-ORG
finanziari I-ORG
consolidati I-ORG

( O
In O
migliaia O
, O
tranne O
i O
dati O
per O
azione O
) O

Sei O
Mesi O
Finiti O
Trimestre O
Finito O

31 O
luglio O
, O
31 O
luglio O
, O
31 O
luglio O
, O
31 O
luglio O
, O

1996 O
1995 O
1996 O
1995 O

Dati O
di O
conto O
economico O
: O

Entrate O
totali O
$ O
10.756 O
$ O
13.102 O
$ O
7.961 O
$ O
5.507 O

Entrate O
software O
2.383 O
1.558 O
1.086 O
1.074 O

Entrate O
da O
servizi O
1.154 O
692 O
624 O
465 O

Reddito O
operativo O
906 O
962 O
599 O
515 O

Utile O
netto O
821 O
512 O
565 O
301 O

Utile O
per O
azione O
0,31 O
0,34 O
0,19 O
0,20 O

31 O
luglio O
1996 O
31 O
gennaio O
1996 O

Dati O
di O
bilancio O
: O

Capitale O
di O
lavoro O
$ O
5,755 O
( O
$ O
881 O
) O

Cash O
e O
Cash O
Equivalenti O
2.386 O
93 O

Totale O
Attività O
14.196 O
7.138 O

Patrimonio O
netto O
5.951 O
( O
1.461 O
) O

-DOCSTART- O

I B-MISC
socialisti I-MISC
greci I-MISC
danno O
al O
premier O
il O
via O
libera O
per O
le O
elezioni O
. O

ATENE B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

L' O
ufficio O
esecutivo O
del O
partito O
socialista O
greco B-MISC
ha O
dato O
al O
primo O
ministro O
Costas B-PER
Simitis I-PER
il O
suo O
sostegno O
se O
sceglie O
di O
indire O
elezioni O
a O
sorpresa O
, O
il O
suo O
segretario O
generale O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
ha O
detto O
ai O
giornalisti O
giovedì O
. O

Il O
primo O
ministro O
Costas B-PER
Simitis I-PER
farà O
un O
annuncio O
ufficiale O
dopo O
una O
riunione O
di O
gabinetto O
più O
tardi O
giovedì O
, O
ha O
detto O
Skandalidis B-PER
. O

-DOCSTART- O

PRESS O
DIGEST O
- O
Francia B-LOC
- O
Le B-ORG
Monde I-ORG
22 O
agosto O
. O

PARIGI B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Queste O
sono O
le O
storie O
principali O
del O
quotidiano O
Le B-ORG
Monde I-ORG
di O
giovedì O
pomeriggio O
, O
datato O
23 O
agosto O
. O

PRIMA O
PAGINA O

-- O
Gli B-MISC
africani I-MISC
che O
cercano O
di O
rinnovare O
o O
ottenere O
i O
diritti O
di O
lavoro O
e O
di O
residenza O
affermano O
che O
le O
proposte O
del O
primo O
ministro O
Alain B-PER
Juppe I-PER
sono O
insufficienti O
, O
mentre O
lo O
sciopero O
della O
fame O
entra O
nel O
49° O
giorno O
nella O
chiesa O
di O
Parigi B-LOC
e O
la O
manifestazione O
di O
mercoledì O
attira O
8.000 O
simpatizzanti O
. O

-- O
Il B-ORG
movimento O
nazionalista O
corso B-MISC
FLNC I-MISC
annuncia O
la O
fine O
della O
tregua O
dopo O
gli O
attacchi O
di O
ieri O
sera O
. O

PAGINE O
ECONOMICHE O

-- O
La O
chiusura O
delle O
fabbriche O
francesi O
di O
Bally B-ORG
mette I-ORG
in O
luce O
la O
crisi O
dell' O
industria O
calzaturiera O
, O
con O
i O
produttori O
francesi B-MISC
sottoquotati O
dalla O
concorrenza O
dei O
paesi O
a O
basso O
salario O
e O
dall' O
incapacità O
di O
stare O
al O
passo O
con O
le O
tendenze O
. O

-- O
Il O
segretario O
generale O
del O
sindacato B-MISC
Sud-PTT I-MISC
di O
France B-ORG
Telecom I-ORG
: O
ci O
sono O
tutti O
gli O
elementi O
per O
un' O
agitazione O
sociale O
nelle O
prossime O
settimane O
. O

-- O
Sala O
stampa O
di O
Parigi B-ORG
+33 I-ORG
1 O
42 O
21 O
53 O
81 O

-DOCSTART- O

Riparazione O
dei O
pozzi O
per O
aumentare O
la O
produzione O
di O
petrolio O
di O
Heidrun B-LOC
- O
Statoil B-ORG
. O

OSLO B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Tre O
pozzi O
di O
iniezione O
d' O
acqua O
tappati O
sul O
campo O
petrolifero O
di O
Heidrun B-LOC
al O
largo O
della O
metà O
della O
Norvegia O
saranno O
riaperti O
nel O
corso O
del O
prossimo O
mese O
, O
ha O
detto O
giovedì O
l' B-MISC
operatore O
Den B-ORG
Norske I-ORG
Stats I-ORG
Oljeselskap I-ORG
AS I-ORG
( O
Statoil B-ORG
) O
. O

I O
pozzi O
tappati O
hanno O
rappresentato O
un O
tuffo O
di O
30.000 O
barili O
al O
giorno O
( O
bpd O
) O
nella O
produzione O
di O
Heidrun B-LOC
a O
circa O
220.000 O
bpd O
, O
secondo O
il O
bollettino O
settimanale O
di O
stato B-ORG
dell' I-ORG
azienda O
. O

I O
pozzi O
saranno O
riperforati O
e O
la O
ghiaia O
sarÃ O
pompata O
nel O
bacino O
idrico O
attraverso O
uno O
dei O
pozzi O
per O
evitare O
i O
problemi O
plugging O
in O
futuro O
, O
ha O
detto O
. O

-- O
Sala B-LOC
stampa O
di O
Oslo O
+47 O
22 O
42 O
50 O
41 O

-DOCSTART- O

Avanzo B-MISC
commerciale I-MISC
finlandese I-MISC
di O
aprile O
3,8 O
miliardi O
di O
markka O
- O
NCB B-ORG
. O

HELSINKI B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Finlandia B-LOC
' O
s O
surplus O
commerciale O
è O
salito O
a O
3,83 O
miliardi O
di O
markka O
nel O
mese O
di O
aprile O
da O
3,43 O
miliardi O
di O
marzo O
, O
il O
National B-ORG
Customs I-ORG
Board I-ORG
( O
NCB B-ORG
) O
ha O
detto O
in O
una O
dichiarazione O
il O
Giovedi O
. O

Il O
valore O
delle O
esportazioni O
è O
sceso O
dell' O
uno O
per O
cento O
su O
base O
annua O
nel O
mese O
di O
aprile O
e O
il O
valore O
delle O
importazioni O
è O
sceso O
del O
due O
per O
cento O
, O
NCB B-ORG
ha O
detto O
. O

Bilancia O
commerciale O
( O
milioni O
di O
markka O
) O
: O

Aprile O
' O
96 O
Marzo O
' O
96 O
Gennaio-Aprile O
' O
96 O
Gennaio-Aprile O
' O
95 O

Importazioni O
10.663 O
10.725 O
43.430 O
40.989 O

Esportazioni O
14.494 O
14.153 O
56.126 O
56.261 O

Saldo O
+3.831 O
+3.428 O
+12.696 O
+15.272 O

La O
cifra O
delle O
importazioni O
di O
gennaio O
- O
aprile O
1995 O
è O
stata O
rivista O
da O
39.584 O
milioni O
di O
marchi O
e O
quella O
delle O
esportazioni O
da O
55.627 O
milioni O
di O
marchi O
. O

La O
Banca B-ORG
di I-ORG
Finlandia I-ORG
aveva O
precedentemente O
stimato O
l' O
eccedenza O
commerciale O
di O
aprile O
a O
3,2 O
miliardi O
di O
marchi O
, O
con O
esportazioni O
previste O
a O
14,5 O
miliardi O
e O
importazioni O
a O
11,3 O
miliardi O
. O

Le O
statistiche B-ORG
commerciali O
mensili O
ufficiali O
della O
BCN O
sono O
in O
ritardo O
a O
causa O
dei O
cambiamenti O
nelle O
procedure O
doganali O
quando O
la O
Finlandia B-LOC
ha O
aderito O
all' O
Unione B-ORG
Europea I-ORG
all' O
inizio O
del O
1995 O
. O

-- O
Sala B-ORG
stampa I-ORG
di O
Helsinki O
+358 O
- O
0 O
- O
680 O
50 O
245 O

-DOCSTART- O

Lo B-MISC
stato I-MISC
olandese I-MISC
alza O
il O
prezzo O
di O
vendita O
del O
rubinetto O
a O
99,95 O
. O

AMSTERDAM B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Il O
ministero B-ORG
delle I-ORG
Finanze I-ORG
ha O
alzato O
il O
prezzo O
di O
vendita O
del O
nuovo O
bond O
del O
governo O
olandese B-MISC
al O
5,75 O
% O
con O
scadenza O
settembre O
2002 O
a O
99,95 O
da O
99,90 O
. O

Le O
vendite O
a O
rubinetto O
sono O
iniziate O
lunedì O
e O
si O
tengono O
ogni O
giorno O
dalle O
07.00 O
GMT B-MISC
alle O
15.00 O
GMT B-MISC
fino O
a O
nuovo O
avviso O
. O

Il O
ministero O
aveva O
raccolto O
2,3 O
miliardi O
di O
fiorini O
dalle O
vendite O
del O
nuovo O
bond O
alla O
chiusura O
degli O
scambi O
di O
mercoledì O
. O

-- O
Sala O
stampa O
di O
Amsterdam B-LOC
+31 O
20 O
504 O
5000 O

-DOCSTART- O

Il O
ministero O
dell' O
agricoltura O
tedesco B-MISC
dice O
ai O
consumatori O
di O
evitare O
il O
montone O
britannico B-MISC
. O

BONN B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Il B-LOC
ministero B-ORG
dell' I-ORG
agricoltura I-ORG
tedesco O
ha O
suggerito O
mercoledì O
ai O
consumatori O
di O
evitare O
di O
mangiare O
carne O
di O
pecora O
britannica B-MISC
finché O
gli O
scienziati O
non O
determineranno O
se O
il O
morbo O
della O
mucca O
pazza O
può O
essere O
trasmesso O
agli O
animali O
. O

" O
Finché O
la O
questione O
non O
sarà O
chiarita O
dalle O
commissioni O
scientifiche O
dell' B-ORG
Unione I-ORG
Europea O
- O
e O
noi O
abbiamo O
chiesto O
di O
farlo O
il O
più O
presto O
possibile O
- O
i O
consumatori O
dovrebbero O
, O
se O
possibile O
, O
dare O
la O
preferenza O
alla O
carne O
ovina O
proveniente O
da O
altri O
paesi O
" O
, O
ha O
detto O
il O
funzionario O
del O
ministero O
Werner B-PER
Zwingmann I-PER
alla O
televisione O
ZDF B-ORG
. O

" O
Non O
voglio O
dire O
che O
ci O
sia O
un O
pericolo O
concreto O
per O
i O
consumatori O
" O
, O
ha O
aggiunto O
. O
" O

Ci O
sono O
troppi O
buchi O
in O
quello O
che O
sappiamo O
, O
e O
questi O
devono O
essere O
riempiti O
molto O
rapidamente O
. O
" O

Bonn B-LOC
ha O
guidato O
gli O
sforzi O
per O
garantire O
la O
protezione O
dei O
consumatori O
in O
cima O
alla O
lista O
delle O
priorità O
nel O
trattare O
la O
crisi O
della O
mucca O
pazza O
, O
che O
è O
scoppiata O
nel O
marzo O
quando O
la O
Gran B-LOC
Bretagna I-LOC
ha O
riconosciuto O
gli O
esseri O
umani O
potrebbero O
contrarre O
una O
malattia O
simile O
mangiando O
carne O
contaminata O
. O

La O
Commissione B-ORG
europea I-ORG
ha O
accettato O
questo O
mese O
di O
ripensare O
una O
proposta O
per O
vietare O
l' O
uso O
di O
tessuti O
ovini O
sospetti O
dopo O
che O
alcuni O
esperti O
veterinari O
dell' O
UE B-ORG
hanno O
messo O
in O
dubbio O
che O
fosse O
giustificato O
. O

Il O
commissario O
UE B-ORG
per O
l' O
agricoltura O
Franz B-PER
Fischler I-PER
aveva O
proposto O
di O
vietare O
il O
cervello O
di O
pecora O
, O
la O
milza O
e O
il O
midollo O
spinale O
dalla O
catena O
alimentare O
umana O
e O
animale O
dopo O
i O
rapporti O
dalla O
Gran B-LOC
Bretagna I-LOC
e O
dalla O
Francia B-LOC
che O
in O
condizioni O
di O
laboratorio O
le O
pecore O
potrebbero O
contrarre B-MISC
l' I-MISC
encefalopatia I-MISC
spongiforme I-MISC
bovina I-MISC
( O
BSE B-MISC
) O
- O
la O
malattia O
della O
mucca O
pazza O
. O

Ma O
alcuni O
membri O
del O
comitato O
veterinario O
permanente O
dell' O
UE B-ORG
hanno O
messo O
in O
dubbio O
che O
l' O
azione O
fosse O
necessaria O
dato O
il O
leggero O
rischio O
per O
la O
salute O
umana O
. O

La O
questione O
viene O
studiata O
separatamente O
da O
due O
comitati B-ORG
scientifici O
dell' O
UE O
. O

Le O
pecore O
sono O
state O
a O
lungo O
conosciute O
per O
contrarre O
la O
scrapie O
, O
una O
malattia O
cerebrale O
simile O
alla O
BSE B-MISC
che O
si O
crede O
sia O
stata O
trasferita O
al O
bestiame O
attraverso O
mangimi O
contenenti O
rifiuti O
animali O
. O

I B-MISC
funzionari I-MISC
britannici I-MISC
dicono O
che O
la O
carne O
di O
pecora O
è O
perfettamente O
sicura O
da O
mangiare O
. O

ZDF B-ORG
ha O
detto O
che O
la O
Germania B-LOC
ha O
importato O
47.600 O
pecore O
dalla O
Gran B-LOC
Bretagna I-LOC
l' O
anno O
scorso O
, O
quasi O
la O
metà O
delle O
importazioni O
totali O
. O

Ha O
portato O
4.275 O
tonnellate O
di O
montone O
britannico B-MISC
, O
circa O
il O
10 O
per O
cento O
delle O
importazioni O
totali O
. O

Dopo O
che O
il O
governo O
britannico B-MISC
ha O
ammesso O
un O
possibile O
legame O
tra O
la O
malattia O
della O
mucca O
pazza O
e O
il O
suo O
equivalente O
umano O
fatale O
, O
l' O
UE B-ORG
ha O
imposto O
un O
divieto O
mondiale O
sulle O
esportazioni O
di O
carne O
bovina O
britannica B-MISC
. O

I O
leader O
dell' B-ORG
UE I-ORG
hanno O
concordato O
in O
un O
vertice O
nel O
mese O
di O
giugno O
per O
una O
progressiva O
revoca O
del O
divieto O
come O
la O
Gran B-LOC
Bretagna I-LOC
prende O
misure O
parallele O
per O
sradicare O
la O
malattia O
. O

-DOCSTART- O

GOLF O
- O
PUNTEGGI O
ALLE O
SERIE B-MISC
MONDIALI I-MISC
DI I-MISC
GOLF I-MISC
. O

AKRON B-LOC
, O
Ohio B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

I O
punteggi O
dal O
$ O
2.1 O

milioni O
di O
dollari O
NEC B-MISC
World I-MISC
Series I-MISC
of I-MISC
Golf I-MISC
dopo O
il O
primo O
turno O

Giovedi O
al O
7.149 O
yard O
, O
par O
70 O
Firestone B-LOC
C.C I-LOC
corso O

66 O
Paul B-PER
Goydos I-PER
, O
Billy B-PER
Mayfair I-PER
, O
Hidemichi B-PER
Tanaka I-PER
( O
Giappone B-LOC
) O

( O
Svezia B-LOC
) O
, O
Nick B-PER
Faldo I-PER
( O
Gran B-LOC
Bretagna I-LOC
) O
, O
John B-PER
Cook I-PER
, O
Steve B-PER
Jones I-PER
, O
Phil B-PER

Mickelson B-PER
, O
Greg B-PER
Norman I-PER
( O
Australia B-LOC
) O

( O
Germania B-LOC
) O
, O
Alexander B-PER
Cejka I-PER
( O
Germania B-LOC
) O
, O
Hal B-PER
Sutton I-PER
, O
Tom B-PER
Lehman I-PER

75 O
Jim B-PER
Furyk I-PER
, O
Satoshi B-PER
Higashi I-PER
( O
Giappone B-LOC
) O
, O
Willie B-PER
Wood I-PER
, O
Shigeki B-PER

Maruyama B-PER
( O
Giappone B-LOC
) O

76 O
Scott B-PER
McCarron I-PER

77 O
Wayne B-PER
Westner I-PER
( O
Sud B-LOC
Africa I-LOC
) O
, O
Steve B-PER
Schneiter I-PER

79 O
Tom B-PER
Watson I-PER

81 O
Seiki B-PER
Okuda I-PER
( O
Giappone B-LOC
) O

-DOCSTART- O

CALCIO O
- O
GLORIA B-ORG
BISTRITA I-ORG
BATTE O
2 O
- O
1 O
F.C. B-ORG
VALLETTA I-ORG
. O

BISTRITA B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Il B-ORG
Gloria I-ORG
Bistrita I-ORG
( O
Romania B-LOC
) O
ha O
battuto O
2 O
- O
1 O
( O
primo O
tempo O
1 O
- O
1 O
) O
il O
F.C. B-ORG
Valletta I-ORG
( O
Malta B-LOC
) O
nella O
partita O
di B-MISC
Coppa I-MISC
dei I-MISC
vincitori I-MISC
, O
seconda O
tappa O
del O
turno O
preliminare O
, O
giovedì O
. O

Marcatori O
: O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
- O
Ilie B-PER
Lazar I-PER
( O
32° O
) O
, O
Eugen B-PER
Voica I-PER
( O
84° O
) O

F.C. B-ORG
La I-ORG
Valletta I-ORG
- O
Gilbert B-PER
Agius I-PER
( O
24° O
) O

Affluenza O
: O
8.000 O

Il B-ORG
Gloria I-ORG
Bistrita I-ORG
ha O
vinto O
4 O
- O
2 O
in O
totale O
e O
si O
è O
qualificato O
per O
il O
primo O
turno O
della O
Coppa B-MISC
dei I-MISC
vincitori I-MISC
. O

REUTER B-PER

-DOCSTART- O

CORSE O
DI O
CAVALLI O
- O
PIVOTAL B-PER
TERMINA O
25 O
ANNI O
DI O
ATTESA O
PER O
L' O
ALLENATORE O
PRESCOTT B-PER
. O

YORK B-LOC
, O
Inghilterra B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Sir O
Mark B-PER
Prescott I-PER
ha O
ottenuto O
la O
sua O
prima O
vittoria O
di O
gruppo O
uno O
in O
25 O
anni O
come O
allenatore O
quando O
il O
suo O
top O
sprinter O
Pivotal B-PER
, O
una O
probabilità O
100 O
- O
30 O
, O
ha O
vinto O
il O
Nunthorpe B-MISC
Stakes I-MISC
il O
Giovedi O
. O

Il O
tre O
anni O
, O
partner O
del O
veterano O
George B-PER
Duffield I-PER
, O
ha O
strappato O
un O
breve O
verdetto O
di O
testa O
nell' O
ultima O
falcata O
per O
negare O
Eveningperformance B-PER
( O
16 O
- O
1 O
) O
, O
allenato O
da O
Henry B-PER
Candy I-PER
e O
cavalcato O
da O
Chris B-PER
Rutter I-PER
. O

Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
( O
11 O
- O
4 O
) O
, O
l' O
anno O
scorso O
vincitore O
del O
Prix B-MISC
de I-MISC
l' I-MISC
Abbaye I-MISC
a O
Longchamp B-LOC
, O
ha O
finito O
terzo O
, O
un O
ulteriore O
uno O
e O
un O
quarto O
di O
lunghezza O
di O
distanza O
con O
il O
favorito O
7 O
- O
4 O
Mind B-PER
Games I-PER
in O
quarto O
. O

Pivotal B-PER
, O
vincitore O
del B-PER
Royal I-PER
Ascot I-PER
a O
giugno O
, O
può O
ora O
puntare O
all' B-MISC
Abbaye O
di O
questa O
stagione O
, O
la O
corsa O
sprint O
più O
importante O
d' O
Europa B-LOC
. O

Prescott B-PER
, O
riluttante O
ad O
andare O
nel O
recinto O
del O
vincitore O
fino O
a O
quando O
il O
risultato O
del O
fotofinish O
è O
stato O
annunciato O
, O
ha O
detto O
: O
" O
Venticinque O
anni O
e O
non O
ci O
sono O
mai O
stato O
, O
così O
ho O
pensato O
che O
era O
meglio O
aspettare O
un O
po O
' O
di O
più O
. O
" O

Ha O
aggiunto O
: O
" O
E' O
molto O
triste O
battere O
Henry B-PER
Candy I-PER
perché O
sono O
il O
padrino O
di O
sua O
figlia O
. O
" O

Come O
Prescott B-PER
, O
Jack B-PER
Berry I-PER
, O
allenatore O
di O
Mind B-PER
Games I-PER
, O
era O
entrato O
nella O
corsa O
di O
giovedì O
alla O
ricerca O
di O
un O
primo O
successo O
nel O
gruppo O
uno O
dopo O
molti O
anni O
al O
vertice O
della O
sua O
professione O
. O

Berry B-PER
ha O
detto O
: O
" O
Sono O
deluso O
ma O
non O
mi O
sento O
suicida O
. O

Lui O
( O
Mind B-PER
Games I-PER
) O
stava O
andando O
bene O
come O
tutti O
gli O
altri O
a O
un O
furlong O
e O
mezzo O
( O
300 O
metri O
) O
, O
ma O
non O
ha O
accelerato O
. O
" O

-DOCSTART- O

CORSE O
DI O
CAVALLI O
- O
NUNTHORPE O
STAKES O
RISULTATI O
. O

YORK B-LOC
, O
Inghilterra B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Risultato O
del O
Nunthorpe B-MISC
Stakes I-MISC
, O
una O
corsa O
di O
gruppo O
uno O
per O
i O
due O
anni O
e O
oltre O
, O
corse O
su O
cinque O
furlongs O
( O
1 O
km O
) O
il O
Giovedi O
: O

3 O
. O
Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
11 O
- O
4 O
( O
Jason B-PER
Weaver I-PER
) O

Otto O
corse O
. O

Favourite O
: O
Mind B-PER
Games I-PER
( O
7 O
- O
4 O
) O
finito O
4 O
° O

Distanze O
: O
una O
testa O
corta O
, O
1 O
- O
1/4 O
lunghezze O
. O

Vincitore O
di O
proprietà O
di O
Cheveley B-ORG
Park I-ORG
Stud I-ORG
e O
allenato O
da O
Sir O

Mark B-PER
Prescott I-PER
a O
Newmarket B-LOC
. O

Valore O
al O
vincitore O
: O
72.464 O
sterline O
( O
$ O
112.200 O
) O

-DOCSTART- O

TENNIS O
- O
RISULTATI O
AL O
TOSHIBA B-MISC
CLASSIC I-MISC
. O

CARLSBAD B-LOC
, O
California B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
21 O

Risultati O
dal O

$ O
450.000 O
Toshiba B-MISC
Classic I-MISC
torneo O
di O
tennis O
il O
Mercoledì O

( O
numero O
di O
prefisso O
denota O
la O
semina O
) O
: O

Secondo O
turno O

1 O
- O
Arantxa B-PER
Sanchez I-PER
Vicario I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O
battere O
Naoko B-PER
Kijimuta I-PER
( O
Giappone B-LOC
) O

1 O
- O
6 O
6 O
- O
4 O
6 O
- O
3 O

4 O
- O
Kimiko B-PER
Date I-PER
( O
Giappone B-LOC
) O
ha O
battuto O
Yone B-PER
Kamio I-PER
( O
Giappone B-LOC
) O
6 O
- O
2 O
7 O
- O
5 O

Sandrine B-PER
Testud I-PER
( O
Francia B-LOC
) O
ha O
battuto O
7 O
- O
Ai B-PER
Sugiyama I-PER
( O
Giappone B-LOC
) O
6 O
- O
3 O
4 O
- O
6 O

6 O
- O
4 O

8 O
- O
Nathalie B-PER
Tauziat I-PER
( O
Francia B-LOC
) O
ha O
battuto O
Shi-Ting B-PER
Wang I-PER
( O
Taiwan B-LOC
) O
6 O
- O
4 O

6 O
- O
2 O

-DOCSTART- O

TENNIS O
- O
RISULTATI O
ALLA O
HAMLET B-MISC
CUP I-MISC
. O

COMMACK B-LOC
, O
New B-LOC
York I-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
21 O

I O
risultati O
del O

Waldbaum B-MISC
Hamlet I-MISC
Cup I-MISC
torneo O
di O
tennis O
il O
Mercoledì O
( O
prefisso O

numero O
denota O
la O
semina O
) O
: O

Secondo O
turno O

1 O
- O
Michael B-PER
Chang I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti I-LOC
) O
ha O
battuto O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O
6 O
- O
3 O
6 O
- O
2 O

Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti I-LOC
) O
ha O
battuto O
3 O
- O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti I-LOC
) O
3 O
- O
6 O
6 O
- O
4 O

6 O
- O
3 O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
Repubblica B-LOC
Ceca I-LOC
) O
ha O
battuto O
6 O
- O
Younes B-PER
El I-PER
Aynaoui I-PER

( O
Marocco B-LOC
) O
5 O
- O
7 O
6 O
- O
3 O
3 O
- O
0 O
ritirato O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Slovacchia B-LOC
) O
ha O
battuto O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Marocco B-LOC
) O
7 O
- O
6 O
( O
7 O
- O
4 O
) O

7 O
- O
5 O

-DOCSTART- O

CALCIO O
- O
DALGLISH B-PER
TRISTE O
SU O
BLACKBURN B-ORG
SEPARAZIONE O
. O

LONDRA B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Kenny B-PER
Dalglish I-PER
ha O
parlato O
giovedì O
della O
sua O
tristezza O
nel O
lasciare O
il O
Blackburn B-ORG
, O
il O
club O
che O
ha O
portato O
al O
titolo O
della O
Premier O
League O
inglese B-MISC
nel O
1994 O
- O
95 O
. O

Il B-ORG
Blackburn I-ORG
ha O
annunciato O
mercoledì O
di O
essersi B-PER
separato O
da O
Dalglish O
di O
comune O
accordo O
. O

Ma O
l' O
ex O
manager O
ha O
confessato O
giovedì O
di O
essere O
" O
triste O
" O
nel O
lasciare O
dopo O
aver O
portato B-ORG
il I-ORG
Blackburn I-ORG
dalla O
seconda O
divisione O
al O
titolo O
della O
Premier O
League O
in O
tre O
anni O
e O
mezzo O
. O

In O
una O
telefonata O
ad O
un O
giornale O
locale O
dalla O
sua O
casa O
di O
vacanza O
in O
Spagna B-LOC
, O
Dalglish B-PER
ha O
detto O
: O
" O
Siamo O
arrivati O
alla O
stessa O
opinione O
, O
anche O
se O
il O
club O
ci O
è O
arrivato O
un O
po' O
prima O
di O
me O
. O
" O

Ha O
aggiunto O
: O
" O
Se O
nessuno O
ha O
chiesto O
, O
non O
ho O
mai O
aperto O
la O
bocca O
. O

Sono O
rimasto O
fuori O
dai O
giochi O
e O
li O
ho O
lasciati O
andare O
avanti O
con O
il O
lavoro O
. O

Il O
club O
pensava O
che O
( O
il O
lavoro O
) O
avesse O
fatto O
il O
suo O
corso O
e O
sono O
arrivato O
alla O
stessa O
conclusione O
. O
" O

Dalglish B-PER
è O
stato O
con O
il O
Blackburn B-ORG
per O
quasi O
cinque O
anni O
, O
prima O
come O
manager O
e O
poi O
, O
negli O
ultimi O
15 O
mesi O
, O
come O
direttore O
del O
calcio O
. O

-DOCSTART- O

CRICKET O
- O
PUNTEGGIO B-MISC
DEL I-MISC
CAMPIONATO I-MISC
INGLESE O
DI O
CONTEA O
. O

LONDRA B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Chiusura O
dei O
punteggi O
di O
gioco O
in O
quattro O
giorni O

Contea B-MISC
inglese B-MISC
Championship I-MISC
partite O
di O
cricket O
il O
Giovedi O
: O

Secondo O
giorno O

52 O
; O
A. B-PER
Cowan I-PER
5 O
- O
68 O
) O
. O

Essex B-ORG
72 O
- O
0 O
. O

A O
Cardiff B-LOC
: O
Kent B-ORG
128 O
- O
1 O
( O
M. B-PER
Walker I-PER
59 O
, O
D. B-PER
Fulton I-PER
53 O
non O
fuori O
) O
v O

Glamorgan B-ORG
. O

A O
Leicester B-LOC
: O
Leicestershire B-ORG
343 O
- O
8 O
( O
P. B-PER
Simmons I-PER
108 O
, O
P. B-PER
Nixon I-PER

67 O
not O
out O
) O
contro O
Hampshire B-ORG
. O

out O
, O
A. B-PER
Wells I-PER
51 O
) O
contro O
Northamptonshire B-ORG
. O

A O
Trent B-LOC
Bridge I-LOC
: O
Nottinghamshire B-ORG
392 O
- O
6 O
( O
G. B-PER
Archer I-PER
143 O
non O

out O
, O
M. B-PER
Dowman I-PER
107 O
) O
contro O
Surrey B-ORG
. O

A O
Worcester B-LOC
: O
Warwickshire B-ORG
255 O
- O
9 O
( O
A. B-PER
Giles I-PER
57 O
non O
out O
, O
W. B-PER
Khan I-PER

52 O
) O
contro O
Worcestershire B-ORG
. O

A O
Headingley B-LOC
: O
Yorkshire B-ORG
305 O
- O
5 O
( O
C. B-PER
White I-PER
66 O
non O
out O
, O
M. B-PER
Moxon I-PER

66 O
, O
M. B-PER
Vaughan I-PER
57 O
) O
contro O
Lancashire B-ORG
. O

-DOCSTART- O

CRICKET O
- O
INGHILTERRA B-LOC
V O
PAKISTAN B-LOC
TABELLONE O
FINALE O
TEST O
. O

LONDRA B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Tabellone O
del O
primo O
giorno O
del O

terzo O
e O
ultimo O
test O
tra O
Inghilterra B-LOC
e O
Pakistan B-LOC
a O
The B-LOC
Oval I-LOC
su O

Giovedi O
: O

Inghilterra B-LOC
primo O
inning O

J. B-PER
Crawley I-PER
non O
fuori O
94 O

C. B-PER
Lewis I-PER
b O
Wasim B-PER
Akram I-PER
5 O

I. B-PER
Salisbury I-PER
non O
fuori O
1 O

Extra O
( O
lb-11 O
w-1 O
nb-8 O
) O
20 O

Totale O
( O
per O
sei O
wickets O
) O
278 O

Caduta O
dei O
wickets O
: O
1 O
- O
64 O
2 O
- O
85 O
3 O
- O
116 O
4 O
- O
205 O
5 O
- O
248 O
6 O
- O
273 O

Alla O
battuta O
: O
R. B-PER
Croft I-PER
, O
D. B-PER
Cork I-PER
, O
A. B-PER
Mullally I-PER

Bowling O
( O
fino O
ad O
oggi O
) O
: O
Wasim B-PER
Akram I-PER
25 O
- O
8 O
- O
61 O
- O
1 O
, O
Waqar B-PER
Younis I-PER

-DOCSTART- O

CALCIO O
- O
FERGUSON B-PER
TORNA O
IN O
SQUADRA O
SCOZZESE B-MISC
DOPO O
20 O
MESI O
. O

GLASGOW B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Everton B-ORG
' O
s O
Duncan B-PER
Ferguson I-PER
, O
che O
ha O
segnato O
due O
volte O
contro O
il O
Manchester B-ORG
United I-ORG
il O
Mercoledì O
, O
è O
stato O
scelto O
il O
Giovedi O
per O
la O
squadra O
scozzese B-MISC
dopo O
un O
esilio O
di O
20 O
mesi O
. O

L' O
attaccante O
dei B-ORG
Rangers I-ORG
di O
Glasgow O
, O
Ally B-PER
McCoist I-PER
, O
un O
altro O
uomo O
in O
forma O
dopo O
due O
hat O
- O
tricks O
in O
quattro O
giorni O
, O
è O
stato O
anche O
nominato O
per O
la O
qualificazione O
alla O
Coppa B-MISC
del I-MISC
Mondo I-MISC
del I-MISC
31 O
agosto O
contro O
l' B-LOC
Austria I-LOC
a O
Vienna B-LOC
. O

Ferguson B-PER
, O
che O
ha O
servito O
sei O
settimane O
in O
prigione O
alla O
fine O
del O
1995 O
per O
head O
- O
butting O
un O
avversario O
, O
ha O
vinto O
l' O
ultimo O
dei O
suoi O
cinque O
tappi O
Scozia B-LOC
nel O
dicembre O
1994 O
. O

Il O
manager O
della B-LOC
Scozia I-LOC
Craig B-PER
Brown I-PER
ha O
detto O
il O
Giovedi O
: O
" O
Ho O
visto O
Duncan B-PER
Ferguson I-PER
in O
azione O
due O
volte O
di O
recente O
e O
lui O
' O
s O
bang O
in O
forma O
. O

Anche B-PER
Ally I-PER
McCoist I-PER
è O
in O
gran O
forma O
al O
momento O
. O
" O

Jackie B-PER
McNamara I-PER
del O
Celtic O
, O
che O
ha O
fatto O
bene O
con O
la O
squadra O
under O
21 O
di O
successo O
della O
scorsa O
stagione O
, O
si O
guadagna O
la O
convocazione O
nella O
squadra O
maggiore O
. O

-DOCSTART- O

CRICKET O
- O
INGHILTERRA B-LOC
100 O
- O
2 O
A O
PRANZO O
NEL O
PRIMO O
GIORNO O
DEL O
TERZO O
TEST O
. O

LONDRA B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

L' B-LOC
Inghilterra I-LOC
era O
100 O
per O
due O
a O
pranzo O
il O
primo O
giorno O
del O
terzo O
e O
ultimo O
test O
contro O
il B-LOC
Pakistan I-LOC
a O
The B-LOC
Oval I-LOC
il O
Giovedi O
. O

-DOCSTART- O

CALCIO O
- O
KEANE B-PER
FIRMA O
UN O
CONTRATTO O
QUADRIENNALE O
CON O
IL O
MANCHESTER B-LOC
UNITED I-LOC
. O

LONDRA B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Il B-LOC
centrocampista O
irlandese B-PER
Roy I-PER
Keane I-PER
ha O
firmato O
un O
nuovo O
contratto O
quadriennale O
con O
il O
Manchester O
United O
, O
campione O
del O
campionato O
inglese B-MISC
e O
della B-MISC
F.A. I-MISC
Cup I-MISC
. O

" O
Roy B-PER
ha O
concordato O
un O
nuovo O
accordo O
prima O
di O
ieri O
sera O
' O
s O
gioco O
contro O
l' O
Everton B-ORG
e O
siamo O
felici O
, O
" O
ha O
detto O
il O
manager O
United B-ORG
Alex B-PER
Ferguson I-PER
il O
Giovedi O
. O

-DOCSTART- O

TENNIS O
- O
RISULTATI O
AL O
CANADIAN B-MISC
OPEN I-MISC
. O

TORONTO B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
21 O

I O
risultati O
del O
Canadian B-MISC
Open I-MISC

torneo O
di O
tennis O
il O
Mercoledì O
( O
numero O
di O
prefisso O
denota O

seeding O
) O
: O

Secondo O
turno O

Daniel B-PER
Nestor I-PER
( O
Canada B-LOC
) O
ha O
battuto O
1 O
- O
Thomas B-PER
Muster I-PER
( O
Austria B-LOC
) O
6 O
- O
3 O
7 O
- O
5 O

Mikael B-PER
Tillstrom I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O
ha O
battuto O
2 O
- O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
( O
Croazia B-LOC
) O

6 O
- O
7 O
( O
3 O
- O
7 O
) O
6 O
- O
4 O
6 O
- O
4 O

3 O
- O
Wayne B-PER
Ferreira I-PER
( O
Sud B-LOC
Africa I-LOC
) O
ha O
battuto O
Jiri B-PER
Novak I-PER
( O
Repubblica B-LOC
Ceca I-LOC

Repubblica B-LOC
Ceca I-LOC
) O
7 O
- O
5 O
6 O
- O
3 O

4 O
- O
Marcelo B-PER
Rios I-PER
( O
Cile B-LOC
) O
ha O
battuto O
Kenneth B-PER
Carlsen I-PER
( O
Danimarca B-LOC
) O
6 O
- O
3 O
6 O
- O
2 O

6 O
- O
MaliVai B-PER
Washington I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti I-LOC
) O
ha O
battuto O
Alex B-PER
Corretja I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O
6 O
- O
4 O

6 O
- O
2 O

7 O
- O
Todd B-PER
Martin I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti I-LOC
) O
ha O
battuto O
Renzo B-PER
Furlan I-PER
( O
Italia B-LOC
) O
7 O
- O
6 O
( O
7 O
- O
3 O
) O
6 O
- O
3 O

Mark B-PER
Philippoussis I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
ha O
battuto O
8 O
- O
Marc B-PER
Rosset I-PER

( O
Svizzera B-LOC
) O
6 O
- O
3 O
3 O
- O
6 O
7 O
- O
6 O
( O
8 O
- O
6 O
) O

9 O
- O
Cedric B-PER
Pioline I-PER
( O
Francia B-LOC
) O
ha O
battuto O
Gregory B-PER
Carraz I-PER
( O
Francia B-LOC
) O
7 O
- O
6 O

( O
7 O
- O
1 O
) O
6 O
- O
4 O

Patrick B-PER
Rafter I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
ha O
battuto O
11 O
- O
Alberto B-PER
Berasategui I-PER

( O
Spagna B-LOC
) O
6 O
- O
1 O
6 O
- O
2 O

Petr B-PER
Korda I-PER
( O
Repubblica B-LOC
Ceca I-LOC
) O
ha O
battuto O
12 O
- O
Francisco B-PER
Clavet I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O

6 O
- O
3 O
6 O
- O
4 O

Daniel B-PER
Vacek I-PER
( O
Repubblica B-LOC
Ceca I-LOC
) O
ha O
battuto O
13 O
- O
Jason B-PER
Stoltenberg I-PER

Todd B-PER
Woodbridge I-PER
( O
Australia B-LOC
ha O
battuto O
Sebastien B-PER
Lareau I-PER
( O
Canada B-LOC
) O
6 O
- O
3 O

1 O
- O
6 O
6 O
- O
3 O

Alex B-PER
O' I-PER
Brien I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti I-LOC
) O
ha O
battuto O
Byron B-PER
Black I-PER
( O
Zimbabwe B-LOC
) O
7 O
- O
6 O
( O
7 O
- O
2 O
) O
6 O
- O
2 O

Bohdan B-PER
Ulihrach I-PER
( O
Repubblica B-LOC
Ceca I-LOC
) O
ha O
battuto O
Andrea B-PER
Gaudenzi I-PER
( O
Italia B-LOC
) O

6 O
- O
3 O
4 O
- O
6 O
6 O
- O
1 O

Tim B-PER
Henman I-PER
( O
Gran B-LOC
Bretagna I-LOC
) O
ha O
battuto O
Chris B-PER
Woodruff I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti I-LOC
) O
, O
walkover O

-DOCSTART- O

CRICKET O
- O
MILLNS B-PER
FIRMA O
PER O
BOLAND B-ORG
. O

CITTÀ B-LOC
DEL I-LOC
CAPO I-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

La O
squadra O
provinciale O
sudafricana B-MISC
Boland B-ORG
ha O
detto O
giovedì O
di O
aver O
firmato O
il O
lanciatore O
veloce O
del O
Leicestershire B-ORG
David B-PER
Millns I-PER
con O
un O
contratto O
di O
un O
anno O
. O

Millns B-MISC
, O
che O
ha O
girato O
l' O
Australia B-LOC
con O
l' B-LOC
Inghilterra I-LOC
A O
nel O
1992/93 O
, O
sostituisce O
l' O
ex O
all B-LOC
- O
rounder O
inglese B-PER
Phillip I-PER
DeFreitas I-PER
come O
professionista O
d' O
oltremare O
del O
Boland B-ORG
. O

-DOCSTART- O

CALCIO O
- O
RISULTATI B-MISC
DELLA I-MISC
COPPA I-MISC
DEI I-MISC
VINCITORI I-MISC
DELLA I-MISC
COPPA I-MISC
EUROPEA O
. O

TIRANA B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Risultati O
della O
Coppa B-MISC
dei I-MISC
vincitori I-MISC
europei I-MISC
' O

Coppa B-MISC
di O
qualificazione O
, O
secondo O
turno O
, O
partite O
di O
calcio O
di O
giovedì O
: O

A O
Tirana B-LOC
: O
Flamurtari B-ORG
Valona I-ORG
( O
Albania B-LOC
) O
0 O
Chemlon B-ORG
Humenne I-ORG

( O
Slovacchia B-LOC
) O
2 O
( O
primo O
tempo O
0 O
- O
0 O
) O

Marcatori O
: O
Lubarskij B-PER
( O
50° O
minuto O
) O
, O
Valkucak B-PER
( O
54° O
) O

Affluenza O
: O
5.000 O

Chemlon B-ORG
Humenne I-ORG
vince O
3 O
- O
0 O
in O
totale O

( O
1 O
- O
1 O
) O

Marcatori O
: O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
- O
Ilie B-PER
Lazar I-PER
( O
32° O
) O
, O
Eugen B-PER
Voica I-PER
( O
84° O
) O

Valletta B-LOC
- O
Gilbert B-PER
Agius I-PER
( O
24° O
) O

Presenza O
: O
8.000 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
vince O
4 O
- O
2 O
in O
totale O
. O

A O
Chorzow B-LOC
: O
Ruch B-ORG
Chorzow I-ORG
( O
Polonia B-LOC
) O
5 O
Llansantffraid B-ORG
( O
Galles B-LOC
) O
0 O

( O
1 O
- O
0 O
) O

Marcatori O
: O
Arkadiusz B-PER
Bak I-PER
( O
1° O
e O
55° O
) O
, O
Arwel B-PER
Jones I-PER
( O
47° O
, O

autogol O
) O
, O
Miroslav B-PER
Bak I-PER
( O
62° O
e O
63° O
) O

Presenza O
: O
6.500 O

Il B-ORG
Ruch I-ORG
Chorzow I-ORG
vince O
6 O
- O
1 O
in O
totale O

A O
Larnaca B-LOC
: O
AEK B-ORG
Larnaca I-ORG
( O
Cipro B-LOC
) O
5 O
Kotaik B-ORG
Abovyan I-ORG
( O
Armenia B-LOC
) O

0 O
( O
2 O
- O
0 O
) O

Marcatori O
: O
Zoran B-PER
Kundic I-PER
( O
28° O
) O
, O
Klimis B-PER
Alexandrou I-PER
( O
41° O
) O
, O

Milenko B-PER
Kovasevic I-PER
( O
60° O
, O
rigore O
) O
, O
Goran B-PER
Koprinovic I-PER
( O
82° O
) O
, O

Pavlos B-PER
Markou I-PER
( O
84° O
) O

Affluenza O
: O
5.000 O

AEK B-ORG
Larnaca I-ORG
vince O
5 O
- O
1 O
in O
totale O

A O
Siauliai B-LOC
: O
Kareda B-ORG
Siauliai I-ORG
( O
Lituania B-LOC
) O
0 O
Sion B-ORG

( O
Svizzera B-LOC
) O
0 O

Presenza O
: O
5.000 O

Il B-ORG
Sion I-ORG
vince O
4 O
- O
2 O
in O
totale O
. O

A O
Vinnytsya B-LOC
: O

Nyva B-ORG
Vinnytsya I-ORG
( O
Ucraina B-LOC
) O
1 O
Tallinna B-ORG
Sadam I-ORG
( O
Estonia B-LOC
) O
0 O
( O
0 O
- O
0 O
) O

Presenza O
: O
3.000 O

Punteggio O
complessivo O
2 O
- O
2 O
. O

Nyva B-ORG
qualificato O
sulla O
regola O
dei O
gol O
in O
trasferta O
. O

A O
Bergen B-LOC
: O
Brann B-ORG
( O
Norvegia B-LOC
) O
2 O
Shelbourne B-ORG
( O
Irlanda B-LOC
) O
1 O
( O
1 O
- O
1 O
) O

Marcatori O
: O

Brann B-ORG
- O
Mons B-PER
Ivar I-PER
Mjelde I-PER
( O
10° O
) O
, O
Jan B-PER
Ove I-PER
Pedersen I-PER
( O
72° O
) O

Shelbourne B-ORG
- O
Mark B-PER
Rutherford I-PER
( O
5° O
) O

Partecipazione O
: O
2.189 O

Brann B-ORG
vince O
5 O
- O
2 O
in O
totale O

( O
0 O
- O
0 O
) O

Marcatore O
: O
Ilian B-PER
Simeonov I-PER
( O
58° O
) O

Presenza O
: O
25.000 O

Aggregato O
1 O
- O
1 O
. O

L' B-ORG
Olimpija I-ORG
ha O
vinto O
4 O
- O
3 O
ai O
rigori O
. O

A O
Vaduz B-LOC
: O
Vaduz B-LOC
( O
Liechtenstein B-LOC
) O
1 O
RAF B-ORG
Riga I-ORG
( O
Lettonia B-LOC
) O
1 O
( O
0 O
- O
0 O
) O

Marcatori O
: O

Vaduz B-LOC
- O
Daniele B-PER
Polverino I-PER
( O
90° O
) O

RAF B-ORG
Riga I-ORG
- O
Agrins B-PER
Zarins I-PER
( O
47° O
) O

Aggregato O
2 O
- O
2 O
. O

Vaduz B-LOC
ha O
vinto O
4 O
- O
2 O
ai O
rigori O
. O

In O
Lussemburgo B-LOC
: O
US B-ORG
Lussemburgo I-ORG
( O
Lussemburgo B-LOC
) O
0 O
Varteks B-ORG
Varazdin I-ORG

( O
Croazia B-LOC
) O
3 O
( O
0 O
- O
0 O
) O

Marcatori O
: O
Drazen B-PER
Beser I-PER
( O
63° O
) O
, O
Miljenko B-PER
Mumler I-PER
( O
rigore O
, O

78° O
) O
, O
Jamir B-PER
Cvetko I-PER
( O
87° O
) O

Affluenza O
: O
800 O

Il B-ORG
Varteks I-ORG
Varazdin I-ORG
vince O
5 O
- O
1 O
in O
totale O
. O

A O
Torshavn B-LOC
: O
Havnar B-ORG
Boltfelag I-ORG
( O
Isole B-LOC
Faroe I-LOC
) O
0 O
Dynamo B-ORG

Batumi B-ORG
( O
Georgia B-LOC
) O
3 O
( O
0 O
- O
2 O
) O

La B-ORG
Dynamo I-ORG
Batumi I-ORG
vince O
9 O
- O
0 O
in O
totale O
. O

A O
Praga B-LOC
: O
Sparta B-ORG
Praga I-ORG
( O
Repubblica B-LOC
Ceca I-LOC
) O
8 O
Glentoran B-ORG

( O
Irlanda B-LOC
del I-LOC
Nord I-LOC
) O
0 O
( O
4 O
- O
0 O
) O

Marcatori O
: O
Petr B-PER
Gunda I-PER
( O
1° O
e O
26° O
) O
, O
Lumir B-PER
Mistr I-PER
( O
19° O
) O
, O

Horst B-PER
Siegl I-PER
( O
24° O
, O
48° O
, O
80° O
) O
, O
Zdenek B-PER
Svoboda I-PER
( O
76° O
) O
, O
Petr B-PER

Gabriel B-PER
( O
86° O
) O

Lo B-ORG
Sparta I-ORG
vince O
10 O
- O
1 O
in O
totale O
. O

A O
Edimburgo B-LOC
: O
Hearts B-ORG
( O
Scozia B-LOC
) O
1 O
Stella B-ORG
Rossa I-ORG
Belgrado I-ORG

( O
Jugoslavia B-LOC
) O
1 O
( O
1 O
- O
0 O
) O

Marcatori O
: O

Hearts B-ORG
- O
Dave B-PER
McPherson I-PER
( O
44° O
) O

Stella B-ORG
Rossa I-ORG
- O
Vinko B-MISC
Marinovic I-MISC
( O
59° O
) O

Presenza O
: O
15.062 O

Aggregato O
1 O
- O
1 O
. O

La B-ORG
Stella I-ORG
Rossa I-ORG
vince O
con O
la O
regola O
dei O
gol O
in O
trasferta O
. O

A O
Rishon-Lezion B-LOC
: O
Hapoel B-ORG
Ironi I-ORG
( O
Israele B-LOC
) O
3 O
Constructorul B-ORG

Chisinau B-ORG
( O
Moldavia B-LOC
) O
2 O
( O
2 O
- O
1 O
) O

Aggregato O
3 O
- O
3 O
. O

Il B-ORG
Constructorul I-ORG
vince O
con O
la O
regola O
dei O
gol O
in O
trasferta O
. O

In O
Anjalonkoski B-MISC
: O
MyPa-47 B-ORG
( O
Finlandia B-LOC
) O
1 O
Karabach B-ORG
Agdam I-ORG

( O
Azerbaijan B-LOC
) O
1 O
( O
0 O
- O
0 O
) O

Il B-ORG
Mypa-47 I-ORG
vince O
2 O
- O
1 O
in O
totale O
. O

( O
Ungheria B-LOC
1 O
( O
0 O
- O
0 O
) O

Il B-ORG
Kispest I-ORG
Honved I-ORG
vince O
2 O
- O
0 O
in O
totale O
. O

Aggiungere B-ORG
Hapoel I-ORG
Ironi I-ORG
contro O
Constructorul B-ORG
Chisinau I-ORG

Marcatori O
: O

Rishon B-ORG
- O
Moshe B-PER
Sabag I-PER
( O
10° O
minuto O
) O
, O
Nissan B-PER
Kapeta I-PER
( O
26° O
) O
, O

Tomas B-PER
Cibola I-PER
( O
58° O
) O
. O

Constructorol B-ORG
- O
Sergei B-PER
Rogachev I-PER
( O
42° O
) O
, O
Gennadi B-PER
Skidan I-PER

( O
87° O
) O
. O

Partecipazione O
: O
1.500 O
. O

-DOCSTART- O

CALCIO O
- O
GOTHENBURG B-LOC
METTE O
IL B-ORG
FERENCVAROS I-ORG
FUORI O
DALLA O
EUROCOPPA B-MISC
. O

BUDAPEST B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
21 O

L' B-ORG
IFK I-ORG
Göteborg I-ORG
di O
Svezia B-LOC
ha O
pareggiato O
1 O
- O
1 O
( O
1 O
- O
0 O
) O
con O
il O
Ferencvaros B-ORG
di O
Ungheria B-LOC
nella O
seconda O
tappa O
del O
loro O
turno O
preliminare O
della B-MISC
Coppa I-MISC
dei I-MISC
Campioni I-MISC
europea I-MISC
giocata O
mercoledì O
. O

Il B-LOC
Göteborg I-LOC
passa I-LOC
4 O
- O
1 O
in O
totale O
. O

Marcatori O
: O

Ferencvaros B-ORG
: O

Ferenc B-PER
Horvath I-PER
( O
15° O
) O

IFK B-ORG
Göteborg I-ORG
: O

Andreas B-PER
Andersson I-PER
( O
87° O
) O

Presenza O
: O
9.000 O

-DOCSTART- O

RIO B-LOC
DE I-LOC
JANEIRO I-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Risultati O
delle O
partite O
infrasettimanali O

del O
campionato O
brasiliano B-MISC
di O
calcio O
. O

Portuguesa B-ORG
2 O
Parana B-ORG
0 O

-DOCSTART- O

TENNIS O
- O
NEWCOMBE B-PER
RIFLETTE O
SUL O
SUO B-MISC
FUTURO I-MISC
IN O
DAVIS O
CUP O
. O

SYDNEY B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Il O
capitano O
australiano B-MISC
di O
Coppa B-MISC
Davis I-MISC
John B-PER
Newcombe I-PER
giovedì O
ha O
segnalato O
le O
sue O
possibili O
dimissioni O
se O
la O
sua O
squadra O
perde O
un O
pareggio O
in O
trasferta O
contro O
la B-LOC
Croazia I-LOC
il O
mese O
prossimo O
. O

L' O
ex O
campione O
di O
Wimbledon B-MISC
ha O
detto O
che O
il O
futuro O
immediato O
dell' O
allenatore O
di O
Coppa B-MISC
Davis I-MISC
dell' O
Australia O
Tony B-PER
Roche I-PER
potrebbe O
anche O
essere O
determinato O
dagli O
eventi O
a O
Spalato B-LOC
. O

" O
Se O
perdiamo O
questo O
, O
Tony B-PER
e O
io O
dovremo O
dare O
una O
buona O
occhiata O
a O
dare O
qualcun O
altro O
un O
andare O
" O
, O
Newcombe B-PER
è O
stato O
citato O
come O
dicendo O
nel O
Sydney B-LOC
' O
s O
Daily B-ORG
Telegraph I-ORG
giornale O
. O

L' B-LOC
Australia I-LOC
affronta O
la O
Croazia B-LOC
nella O
cravatta O
di O
qualificazione O
del O
gruppo O
mondiale O
su O
terra O
battuta O
dal O
20 O
al O
22 O
settembre O
. O

Sotto O
la O
guida O
di O
Newcombe B-PER
, O
l' B-LOC
Australia I-LOC
è O
stata O
relegata O
dal O
gruppo O
mondiale O
d' O
elite O
l' O
anno O
scorso O
, O
la O
prima O
volta O
che O
i O
26 O
volte O
vincitori O
della B-MISC
Coppa I-MISC
Davis I-MISC
erano O
scivolati O
dal O
rango O
superiore O
. O

Da O
quando O
ha O
assunto O
la O
carica O
di O
capitano O
da O
Neale B-PER
Fraser I-PER
nel O
1994 O
, O
Newcombe B-PER
' O
s O
record O
in O
tandem O
con O
Roche B-PER
, O
il O
suo O
ex O
partner O
di O
doppio O
, O
è O
stato O
tre O
vittorie O
e O
tre O
sconfitte O
. O

Newcombe B-PER
ha O
selezionato O
il B-MISC
semifinalista O
di O
Wimbledon O
Jason B-PER
Stoltenberg I-PER
, O
Patrick B-PER
Rafter I-PER
, O
Mark B-PER
Philippoussis I-PER
e O
i O
campioni O
olimpici O
di O
doppio O
Todd B-PER
Woodbridge I-PER
e O
Mark B-PER
Woodforde I-PER
per O
affrontare O
i O
croati B-MISC
. O

La O
squadra O
di O
casa O
vanta O
il O
numero O
sei O
del O
mondo O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
, O
e O
Newcombe B-PER
ha O
ammesso O
che O
i O
suoi O
giocatori O
sarebbero O
difficili O
da O
battere O
il O
numero O
uno O
croato B-MISC
. O

" O
Siamo O
pronti O
a O
combattere O
fino O
all' O
ultimo O
respiro O
- O
l' B-LOC
Australia I-LOC
deve O
giocare O
al O
meglio O
per O
vincere O
" O
, O
ha O
detto O
Newcombe B-PER
, O
che O
ha O
descritto O
il O
legame O
come O
il O
più O
difficile O
che O
ha O
affrontato O
come O
capitano O
. O

L' B-LOC
Australia I-LOC
ha O
vinto O
l' O
ultima O
volta O
la O
Coppa B-MISC
Davis I-MISC
nel O
1986 O
, O
ma O
sono O
stati O
battuti O
finalisti O
contro O
la O
Germania B-LOC
tre O
anni O
fa O
sotto O
la B-PER
guida O
di O
Fraser O
. O

-DOCSTART- O

BADMINTON O
- O
MALAYSIAN B-MISC
RISULTATI I-MISC
APERTI I-MISC
. O

KUALA B-LOC
LUMPUR I-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

I O
risultati O
del O
torneo O
di O
badminton B-MISC
Malaysian I-MISC

Open B-MISC
di O
badminton O
giovedì O
( O
il O
numero O
di O
prefisso O
denota O

seeding O
) O
: O

Singoli O
maschili O
, O
terzo O
turno O

9/16 O
- O
Luo B-PER
Yigang I-PER
( O
Cina B-LOC
) O
batte O
Hwang B-PER
Sun B-MISC
- I-MISC
ho I-MISC
( O
Corea B-LOC
del I-LOC
Sud I-LOC
) O
15 O
- O
3 O

15 O
- O
7 O

Jason B-PER
Wong I-PER
( O
Malesia B-LOC
) O
ha O
battuto O
Abdul B-PER
Samad I-PER
Ismail I-PER
( O
Malesia B-LOC
) O
16 O
- O
18 O

15 O
- O
2 O
17 O
- O
14 O

P. B-PER
Kantharoopan I-PER
( O
Malesia B-LOC
) O
ha O
battuto O
3/4 O
- O
Jeroen B-PER
Van I-PER
Dijk I-PER

( O
Paesi B-LOC
Bassi I-LOC
) O
15 O
- O
11 O
18 O
- O
14 O

Wijaya B-PER
Indra I-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
ha O
battuto O
5/8 O
- O
Pang B-PER
Chen I-PER
( O
Malesia B-LOC
) O
15 O
- O
6 O

6 O
- O
15 O
15 O
- O
7 O

3/4 O
- O
Hu B-PER
Zhilan I-PER
( O
Cina B-LOC
) O
ha O
battuto O
Nunung B-PER
Subandoro I-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
5 O
- O
15 O

18 O
- O
15 O
15 O
- O
6 O

9/16 O
- O
Hermawan B-PER
Susanto I-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
ha O
battuto O
1 O
- O
Fung B-PER
Permadi I-PER
( O
Taiwan B-LOC
) O

15 O
- O
8 O
15 O
- O
12 O

Singoli O
femminili O
2 O
° O
turno O

1 O
- O
Wang B-PER
Chen I-PER
( O
Cina B-LOC
) O
batte O
Cindana B-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
11 O
- O
3 O
1ama B-PER
( O
Giappone B-LOC
) O
batte O
Margit B-PER
Borg I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O
11 O
- O
6 O
11 O
- O
6 O

Sun B-PER
Jian I-PER
( O
Cina B-LOC
) O
ha O
battuto O
Marina B-PER
Andrievskaqya I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O
11 O
- O
8 O
11 O
- O
2 O

5/8 O
- O
Meluawati B-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
ha O
battuto O
Chan B-PER
Chia I-PER
Fong I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
11 O
- O
6 O

11 O
- O
1 O

Gong B-PER
Zhichao I-PER
( O
Cina B-LOC
) O
ha O
battuto O
Liu B-PER
Lufung I-PER
( O
Cina B-LOC
) O
6 O
- O
11 O
11 O
- O
7 O
11 O
- O
3 O

Zeng B-PER
Yaqiong I-PER
( O
Cina B-LOC
) O
ha O
battuto O
Li B-PER
Feng I-PER
( O
Nuova B-LOC
Zelanda I-LOC
) O
11 O
- O
9 O
11 O
- O
6 O

5/8 O
- O
Christine B-PER
Magnusson I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O
ha O
battuto B-PER
Ishwari I-PER
Boopathy I-PER

( O
Malesia B-LOC
) O
11 O
- O
1 O
10 O
- O
12 O
11 O
- O
4 O

2 O
- O
Zhang B-PER
Ning I-PER
( O
Cina B-LOC
) O
ha O
battuto O
Olivia B-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
11 O
- O
8 O
11 O
- O
6 O

-DOCSTART- O

TENNIS O
- O
SORTEGGIO O
MASCHILE O
RIVISTO O
PER O
GLI O
U.S. B-MISC
OPEN I-MISC
. O

NEW B-LOC
YORK I-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Rivisto O
il O
sorteggio O
dei O
singolari O
per O
gli O

U.S. B-MISC
Open I-MISC
di I-MISC
tennis O
campionati O
che O
iniziano O
Lunedi O
al O
U.S B-LOC
. O

National B-LOC
Tennis I-LOC
Centre I-LOC
( O
il O
prefisso O
indica O
la O
semina O
) O
: O

Uomini O
' O
s O
Draw O

1 O
- O
Pete B-PER
Sampras I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti I-LOC
) O
contro O
Adrian B-PER
Voinea I-PER
( O
Romania B-LOC
) O

Jiri B-PER
Novak I-PER
( O
Repubblica B-LOC
Ceca I-LOC
) O
contro O
il O
qualificato O

Magnus B-PER
Larsson I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O
contro O
Alexander B-PER
Volkov I-PER
( O
Russia B-LOC
) O

Mikael B-PER
Tillstrom I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O
vs O
qualificatore O

Qualificatore O
vs O
. O
Andrei B-PER
Olhovskiy I-PER
( O
Russia B-LOC
) O

Roberto B-PER
Carretero I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O
vs O
. O
Jordi B-PER
Burillo I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O

Francisco B-PER
Clavet I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O
vs O
. O
16 O
- O
Cedric B-PER
Pioline I-PER
( O
Francia B-LOC
) O

------------------------ O

9 O
- O
Wayne B-PER
Ferreira I-PER
( O
Sud B-LOC
Africa I-LOC
) O
vs O
. O
qualificatore O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Slovacchia B-LOC
) O
vs O
. O
Jonas B-PER
Bjorkman I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O

Qualificato O
vs O
. O
Christian B-PER
Rudd I-PER
( O
Norvegia B-LOC
) O

Alex B-PER
Corretja I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O
contro O
Byron B-PER
Black I-PER
( O
Zimbabwe B-LOC
) O

David B-PER
Rikl I-PER
( O
Repubblica B-LOC
Ceca I-LOC
) O
vs O
. O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Marocco B-LOC
) O

Sjeng B-PER
Schalken I-PER
( O
Paesi B-LOC
Bassi I-LOC
) O
contro O
Gilbert B-PER
Schaller I-PER
( O
Austria B-LOC
) O

Grant B-PER
Stafford I-PER
( O
Sud B-LOC
Africa I-LOC
) O
contro O
Guy B-PER
Forget I-PER
( O
Francia B-LOC
) O

Fernando B-PER
Meligeni I-PER
( O
Brasile B-LOC
) O
vs O
. O
7 O
- O
Yevgeny B-PER
Kafelnikov I-PER
( O
Russia B-LOC
) O

------------------------ O

4 O
- O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
( O
Croazia B-LOC
) O
vs O
. O
Andrei B-PER
Chesnokov I-PER
( O
Russia B-LOC
) O

Scott B-PER
Draper I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
vs O
. O
Galo B-PER
Blanco I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O

Renzo B-PER
Furlan I-PER
( O
Italia B-LOC
) O
vs O
. O
Thomas B-PER
Johansson I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O

Hendrik B-PER
Dreekman I-PER
( O
Germania B-LOC
) O
vs O
. O
Greg B-PER
Rusedski I-PER
( O
Gran B-LOC
Bretagna I-LOC
) O

Andrei B-PER
Medvedev I-PER
( O
Ucraina B-LOC
) O
vs O
. O
Jean-Philippe B-PER
Fleurian I-PER
( O
Francia B-LOC
) O

Jan B-PER
Kroslak I-PER
( O
Slovacchia B-LOC
) O
contro O
Chris B-PER
Woodruff I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti I-LOC
) O

Qualificatore O
contro O
Petr B-PER
Korda I-PER
( O
Repubblica B-LOC
Ceca I-LOC
) O

Bohdan B-PER
Ulihrach I-PER
( O
Repubblica B-LOC
Ceca I-LOC
) O
vs O
. O
14 O
- O
Alberto B-PER
Costa I-PER

( O
Spagna B-LOC
) O

------------------------ O

12 O
- O
Todd B-PER
Martin I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti I-LOC
) O
vs O
. O
Younnes B-PER
El I-PER
Aynaoui I-PER
( O
Marocco B-LOC
) O

Andrea B-PER
Gaudenzi I-PER
( O
Italia B-LOC
) O
vs O
. O
Shuzo B-PER
Matsuoka I-PER
( O
Giappone B-LOC
) O

Doug B-PER
Flach I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti I-LOC
) O
vs O
. O
qualificatore O

Mats B-PER
Wilander I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O
vs O
. O
Tim B-PER
Henman I-PER
( O
Gran B-LOC
Bretagna I-LOC
) O

Paul B-PER
Haarhuis I-PER
( O
Paesi B-LOC
Bassi I-LOC
) O
contro O
Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti I-LOC
) O

Michael B-PER
Tebbutt I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
contro O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti I-LOC
) O

Jonathan B-PER
Stark I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti I-LOC
) O
contro O
Bernd B-PER
Karbacher I-PER
( O
Germania B-LOC
) O

Stefan B-PER
Edberg I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O
vs O
. O
5 O
- O
Richard B-PER
Krajicek I-PER
( O
Paesi B-LOC
Bassi I-LOC
) O

------------------------ O

6 O
- O
Andre B-PER
Agassi I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti I-LOC
) O
contro O
Mauricio B-PER
Hadad I-PER
( O
Colombia B-LOC
) O

Marcos B-PER
Ondruska I-PER
( O
Sud B-LOC
Africa I-LOC
) O
vs O
. O
Felix B-PER
Mantilla I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O

Carlos B-PER
Moya I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O
contro O
Scott B-PER
Humphries I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti I-LOC
) O

Jan B-PER
Siemerink I-PER
( O
Paesi B-LOC
Bassi I-LOC
) O
contro O
Carl-Uwe B-PER
Steeb I-PER
( O
Germania B-LOC
) O

Qualificatore O
contro O
qualificatore O

David B-PER
Wheaton I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti I-LOC
) O
contro O
Kevin B-PER
Kim I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti I-LOC
) O

Nicolas B-PER
Lapentti I-PER
( O
Ecuador B-LOC
) O
contro O
Alex B-PER
O' I-PER
Brien I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti I-LOC
) O

Karim B-PER
Alami I-PER
( O
Marocco B-LOC
) O
contro O
11 O
- O
MaliVai B-PER
Washington I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti I-LOC
) O

------------------------ O

13 O
- O
Thomas B-PER
Enqvist I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O
vs O
. O
Stephane B-PER
Simian I-PER
( O
Francia B-LOC
) O

Guillaume B-PER
Raoux I-PER
( O
Francia B-LOC
) O
contro O
Filip B-PER
Dewulf I-PER
( O
Belgio B-LOC
) O

Todd B-PER
Woodbridge I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
vs O
. O
qualificatore O

Kris B-PER
Goossens I-PER
( O
Belgio B-LOC
) O
contro O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O

Qualificato O
vs O
. O
Michael B-PER
Stich I-PER
( O
Germania B-LOC
) O

Qualificato O
vs O
. O
Chuck B-PER
Adams I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti I-LOC
) O

------------------------ O

8 O
- O
Jim B-PER
Courier I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti I-LOC
) O
contro O
Javier B-PER
Sanchez I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O

Jim B-PER
Grabb I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti I-LOC
) O
contro O
Sandon B-PER
Stolle I-PER
( O
Australia B-LOC
) O

Patrick B-PER
Rafter I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
contro O
Kenneth B-PER
Carlsen I-PER
( O
Danimarca B-LOC
) O

Arnaud B-PER
Boetsch I-PER
( O
Francia B-LOC
) O
contro O
Nicolas B-PER
Pereira I-PER
( O
Venezuela B-LOC
) O

Carlos B-PER
Costa I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O
vs O
. O
Magnus B-PER
Gustafsson I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O

Jeff B-PER
Tarango I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti I-LOC
) O
vs O
. O
Alex B-PER
Radulescu I-PER
( O
Germania B-LOC
) O

Qualificatore O
vs O
. O
10 O
- O
Marcelo B-PER
Rios I-PER
( O
Cile B-LOC
) O

------------------------ O

15 O
- O
Marc B-PER
Rosset I-PER
( O
Svizzera B-LOC
vs O
. O
Jared B-PER
Palmer I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti I-LOC
) O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
Repubblica B-LOC
Ceca I-LOC
) O
vs O
. O
Hernan B-PER
Gumy I-PER
( O
Argentina B-LOC
) O

Nicklas B-PER
Kulti I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O
vs O
. O
Jakob B-PER
Hlasek I-PER
( O
Svizzera B-LOC
) O

Cecil B-PER
Mamiit I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti I-LOC
) O
contro O
Alberto B-PER
Berasategui I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O

Vince B-PER
Spadea I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti I-LOC
) O
contro O
Daniel B-PER
Vacek I-PER
( O
Repubblica B-LOC
Ceca I-LOC
) O

David B-PER
Prinosil I-PER
( O
Germania B-LOC
) O
contro O
il O
qualificatore O

Qualificatore O
vs O
. O
Tomas B-PER
Carbonell I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O

Qualificatore O
vs O
. O
2 O
- O
Michael B-PER
Chang I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti I-LOC
) O

-DOCSTART- O

BALTIMORA B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Il O
manager O
di O
Baltimora B-ORG
Orioles I-ORG
Davey B-PER
Johnson I-PER
mancherà O
la O
partita O
di O
giovedì O
sera O
contro O
i O
Seattle B-ORG
Mariners I-ORG
dopo O
essere O
stato O
ricoverato O
in O
un O
ospedale O
con O
un O
battito O
cardiaco O
irregolare O
. O

Il O
53enne O
Johnson B-PER
è O
stato O
ricoverato O
in O
ospedale O
dopo O
aver O
avuto O
dei O
capogiri O
. O

" O
Non O
è O
in O
pericolo O
e O
sarà O
trattato O
e O
osservato O
questa O
sera O
" O
, O
ha O
detto O
il B-ORG
medico I-ORG
della O
squadra O
Orioles O
Dr O
. O
William B-PER
Goldiner I-PER
, O
aggiungendo O
che O
Johnson B-PER
dovrebbe O
essere O
rilasciato O
il O
Venerdì O
. O

L' O
allenatore O
della O
panchina O
degli O
Orioles B-ORG
Andy B-PER
Etchebarren I-PER
gestirà O
il O
club O
in O
assenza O
di O
Johnson B-PER
. O

Johnson B-PER
è O
il O
secondo O
manager O
ad O
essere O
ricoverato O
in O
ospedale O
questa O
settimana O
dopo O
che O
lo O
skipper O
dei O
California B-ORG
Angels I-ORG
John B-PER
McNamara I-PER
è O
stato O
ammesso O
al O
Columbia B-LOC
Presbyterian I-LOC
Hospital I-LOC
di O
New I-LOC
York I-LOC
mercoledì O
con O
un O
coagulo O
di O
sangue O
nel O
polpaccio O
sinistro O
. O

Johnson B-PER
, O
che O
ha O
giocato O
otto O
stagioni O
a O
Baltimora B-LOC
, O
è O
stato O
nominato O
manager O
degli B-ORG
Orioles I-ORG
nella O
off O
- O
season O
sostituendo O
Phil B-PER
Regan I-PER
. O

Ha O
guidato O
i O
Cincinnati B-ORG
Reds I-ORG
alla O
National B-MISC
League I-MISC
Championship I-MISC
Series I-MISC
l' O
anno O
scorso O
e O
ha O
guidato O
i O
New B-ORG
York I-ORG
Mets I-ORG
a O
un O
campionato O
delle B-MISC
World I-MISC
Series I-MISC
nel O
1986 O
. O

Baltimora B-ORG
ha O
vinto O
16 O
delle O
sue O
ultime O
22 O
partite O
per O
tirare O
all' O
interno O
di O
cinque O
partite O
del O
slumping O
New B-ORG
York I-ORG
Yankees I-ORG
nella O
American B-MISC
League I-MISC
East I-MISC
Division I-MISC
. O

-DOCSTART- O

NEW B-LOC
YORK I-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

classifica O
dopo O
le O
partite O
giocate O
il O
Mercoledì O
( O
tabulare O
sotto O
vinto O
, O

DIVISIONE B-MISC
ORIENTALE I-MISC

W O
L O
PCT O
GB O

NEW B-ORG
YORK I-ORG
72 O
53 O
.576 O
- O

BALTIMORA B-ORG
67 O
58 O
.536 O
5 O

BOSTON B-ORG
63 O
64 O
.496 O
10 O

CHICAGO B-ORG
69 O
59 O
.539 O
7 O
1/2 O

TEXAS B-ORG
73 O
54 O
.575 O
- O

SEATTLE B-ORG
64 O
61 O
.512 O
8 O

OAKLAND B-ORG
62 O
67 O
.481 O
12 O

CALIFORNIA B-ORG
58 O
68 O
.460 O
14 O
1/2 O

GIOVEDÌ O
22 O
AGOSTO O
PROGRAMMA O

OAKLAND B-ORG
A O
BOSTON B-LOC

SEATTLE B-ORG
A O
BALTIMORA B-LOC

CALIFORNIA B-ORG
A O
NEW B-LOC
YORK I-LOC

TORONTO B-ORG
A O
CHICAGO B-LOC

DETROIT B-ORG
A O
KANSAS B-LOC
CITY I-LOC

TEXAS B-ORG
A O
MINNESOTA B-LOC

DIVISIONE B-MISC
ORIENTALE I-MISC

ATLANTA B-ORG
79 O
46 O
.632 O
- O

MONTREAL B-ORG
67 O
58 O
.536 O
12 O

NEW B-ORG
YORK I-ORG
59 O
69 O
.461 O
21 O
1/2 O

FLORIDA B-ORG
58 O
69 O
.457 O
22 O

HOUSTON B-ORG
68 O
59 O
.535 O
- O

CHICAGO B-ORG
63 O
62 O
.504 O
4 O

LOS B-ORG
ANGELES I-ORG
66 O
60 O
.524 O
2 O
1/2 O

COLORADO B-ORG
65 O
62 O
.512 O
4 O

SAN B-ORG
FRANCISCO I-ORG
54 O
70 O
.435 O
13 O
1/2 O

GIOVEDÌ O
22 O
AGOSTO O
PROGRAMMA O

ST B-ORG
LOUIS I-ORG
A O
COLORADO B-LOC

CINCINNATI B-ORG
A O
ATLANTA B-LOC

PITTSBURGH B-ORG
A O
HOUSTON B-LOC

PHILADELPHIA B-ORG
A O
LOS B-LOC
ANGELES I-LOC

MONTREAL B-ORG
A O
SAN B-LOC
FRANCISCO I-LOC

-DOCSTART- O

NEW B-LOC
YORK I-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Baseball O
partite O
giocate O
il O
Mercoledì O
( O
squadra O
di O
casa O
in O
CAPS O
) O
: O

Lega B-MISC
Americana I-MISC

Toronto B-ORG
6 O
KANSAS B-ORG
CITY I-ORG
2 O

Lega B-MISC
Nazionale I-MISC

-DOCSTART- O

BASEBALL O
- O
GREER B-PER
HOMER O
IN O
10° O
SOLLEVA O
TEXAS B-ORG
OLTRE O
INDIANS B-ORG
. O

CLEVELAND B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Rusty B-PER
Greer I-PER
' O
s O
due O
- O
run O
homer O
nella O
parte O
superiore O
del O
10 O
° O
inning O
radunato O
i O
Texas B-ORG
Rangers I-ORG
per O
una O
vittoria O
10 O
- O
8 O
sopra O
i O
Cleveland B-ORG
Indians I-ORG
Mercoledì O
nel O
gioco O
di O
gomma O
di O
una O
serie O
di O
tre O
partite O
tra O
i O
leader O
della O
divisione O
. O

Con O
uno O
fuori O
, O
Greer B-PER
ha O
colpito O
un O
passo O
1 O
- O
1 O
da O
Julian B-PER
Tavarez I-PER
( O
4 O
- O
7 O
) O
sopra O
la O
recinzione O
del O
campo O
destro O
per O
il O
suo O
15° O
home O
run O
. O

" O
Era O
un O
passo O
off O
- O
speed O
e O
ho O
appena O
cercato O
di O
ottenere O
una O
buona O
oscillazione O
su O
di O
esso O
e O
metterlo O
in O
gioco O
" O
, O
Greer B-PER
ha O
detto O
. O
" O

Questo O
era O
un O
grande O
gioco O
. O

La O
folla O
era O
dietro O
di O
lui O
ed O
era O
intenso O
. O
" O

Il O
colpo O
ha O
portato O
a O
casa O
Ivan B-PER
Rodriguez I-PER
, O
che O
ha O
avuto O
il O
suo O
secondo O
doppio O
del O
gioco O
, O
dandogli O
42 O
questa O
stagione O
, O
41 O
come O
catcher O
. O

Si O
è O
unito O
a O
Mickey B-PER
Cochrane I-PER
, O
Johnny B-PER
Bench I-PER
e O
Terry B-PER
Kennedy I-PER
come O
gli O
unici O
catcher O
con O
40 O
doppi O
in O
una O
stagione O
. O

I O
Rangers B-ORG
hanno O
vinto O
10 O
delle O
loro O
ultime O
12 O
partite O
e O
sei O
dei O
nove O
incontri O
contro O
gli O
indiani B-ORG
in I-ORG
questa O
stagione O
. O

I O
leader O
dell' O
American B-MISC
League I-MISC
Western I-MISC
hanno O
vinto O
otto O
delle O
15 O
partite O
al O
Jacobs B-LOC
Field I-LOC
, O
unendo O
gli O
Yankees B-ORG
come O
le O
uniche O
squadre O
con O
un O
record O
vincente O
a O
casa O
dei O
leader O
della O
A.L. B-MISC
Central I-MISC
. O

Cleveland B-ORG
ha O
perso O
per O
la O
seconda O
volta O
in O
sei O
partite O
. O

Gli O
indiani B-ORG
hanno I-ORG
inviato O
il O
gioco O
in O
inning O
supplementari O
nel O
nono O
su O
Kenny B-PER
Lofton I-PER
' O
s O
due O
- O
run O
singolo O
. O

Ed B-PER
Vosberg I-PER
( O
1 O
- O
0 O
) O
ha O
fatto O
saltare O
la O
sua O
prima O
opportunità O
di O
salvataggio O
ma O
ha O
ottenuto O
la O
vittoria O
, O
permettendo O
tre O
colpi O
con O
due O
passeggiate O
e O
tre O
strikeout O
in O
1 O
2/3 O
inning O
senza O
punteggio O
. O

Dean B-PER
Palmer I-PER
ha O
colpito O
il O
suo O
30° O
homer O
per O
i O
Rangers B-ORG
. O
