Il O
dottorato- O

L' O
Unione O
europea B-ORG
respinge O
l' O
appello O
tedesco B-MISC
a O
boicottare O
l' O
agnello O
britannico B-MISC
. O

di O
Peter B-PER
Blackburn I-PER

Bruxelles B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

La O
Commissione B-ORG
europea I-ORG
ha O
dichiarato O
giovedì O
di O
non O
essere O
d' O
accordo O
con O
il O
consiglio O
tedesco B-MISC
ai O
consumatori O
di O
evitare O
le O
pecore O
britanniche B-MISC
fino O
a O
quando O
gli O
scienziati O
non O
determineranno O
se O
la O
malattia O
della O
mucca O
pazza O
possa O
essere O
trasmessa O
alle O
pecore O
. O

Il O
rappresentante O
della O
Germania B-LOC
al O
comitato O
veterinario O
dell' O
Unione B-ORG
europea I-ORG
Werner B-PER
Zwingmann I-PER
ha O
detto O
mercoledì O
che O
i O
consumatori O
dovrebbero O
acquistare O
carne O
di O
pecora O
da O
paesi O
diversi O
dal O
Regno B-LOC
Unito I-LOC
fino O
a O
quando O
il O
parere O
scientifico O
non O
sarà O
più O
chiaro O
. O

“ O
Non O
appoggiamo O
una O
tale O
raccomandazione O
perché O
non O
vediamo O
alcuna O
ragione O
” O
, O
ha O
detto O
il O
portavoce O
della O
Commissione B-ORG
, O
Nikolaus B-PER
van I-PER
der I-PER
Pas I-PER
, O
in O
una O
conferenza O
stampa O
. O

Ha O
detto O
che O
è O
necessario O
ulteriore O
studio O
scientifico O
e O
se O
si O
scopre O
che O
l' O
azione O
è O
necessaria O
dovrebbe O
essere O
presa O
dall' O
Unione B-ORG
europea I-ORG
. O

Ha O
detto O
che O
la O
proposta O
del O
mese O
scorso O
del O
commissario O
dell' O
UE B-ORG
per O
l' O
agricoltura O
, O
Franz B-PER
Fischler I-PER
, O
di O
vietare O
il O
cervello O
delle O
pecore O
, O
le O
spine O
e O
le O
corde O
spinali O
dalle O
catene O
alimentari O
umane O
e O
animali O
è O
una O
mossa O
altamente O
specifica O
e O
precauzionale O
per O
proteggere O
la O
salute O
umana O
. O

Fischler B-PER
ha O
proposto O
misure O
a B-MISC
livello I-MISC
dell' O
UE O
dopo O
i O
rapporti O
del O
Regno B-LOC
Unito O
e O
della O
Francia B-LOC
che O
, O
in O
condizioni O
di O
laboratorio O
, O
le O
pecore O
potrebbero O
contrarre O
l' O
encefalopatia B-MISC
spongiforme I-MISC
bovina I-MISC
( O
BSE B-MISC
) O
- O
malattia O
della O
mucca O
pazza O
. O

Ma O
Fischler B-PER
ha O
accettato O
di O
rivedere O
la O
sua O
proposta O
dopo O
che O
il O
comitato O
veterinario O
permanente O
dell' O
UE B-ORG
, O
funzionari O
di O
salute O
animale O
, O
ha O
messo O
in O
discussione O
se O
tale O
azione O
era O
giustificata O
poiché O
c' O
era O
solo O
un O
leggero O
rischio O
per O
la O
salute O
umana O
. O

Il O
ministro O
spagnolo B-MISC
dell' O
Agricoltura O
, O
Loyola B-PER
de I-PER
Palacio I-PER
, O
aveva O
accusato O
Fischler B-PER
in O
un O
incontro O
dei O
ministri O
dell' O
agricoltura O
dell' O
UE B-ORG
di O
causare O
un O
allarme O
ingiustificato O
attraverso O
" O
una O
pericolosa O
generalizzazione O
" O
. O

di O
. O

Solo O
la O
Francia B-LOC
e O
la O
Gran O
Bretagna B-LOC
hanno O
sostenuto O
la O
proposta O
di O
Fischler B-PER
. O

I O
comitati O
scientifici O
veterinari O
e O
multidisciplinari O
dell' O
UE B-ORG
dovranno O
rivedere O
la O
questione O
all' O
inizio O
del O
prossimo O
mese O
e O
formulare O
raccomandazioni O
ai O
funzionari O
veterinari O
di O
alto O
livello O
. O

Le O
pecore O
sono O
da O
tempo O
note O
per O
contrarre O
la O
scrapie O
, O
una O
malattia O
distruttiva O
del O
cervello O
simile O
alla O
BSE B-MISC
che O
si O
ritiene O
sia O
stata O
trasmessa O
al O
bestiame O
attraverso O
mangimi O
contenenti O
rifiuti O
animali O
. O

Gli O
agricoltori O
britannici B-MISC
hanno O
negato O
giovedì O
che O
vi O
fosse O
un O
pericolo O
per O
la O
salute O
umana O
dalle O
loro O
pecore O
, O
ma O
hanno O
espresso O
preoccupazione O
che O
il O
consiglio O
del O
governo O
tedesco B-MISC
ai O
consumatori O
di O
evitare O
le O
pecore O
britanniche B-MISC
potrebbe O
influenzare O
i O
consumatori O
in O
tutta O
Europa B-LOC
. O

“ O
Ciò O
di O
cui O
dobbiamo O
stare O
estremamente O
attenti O
è O
il O
modo O
in O
cui O
altri O
paesi O
prenderanno O
la O
leadership O
della O
Germania B-LOC
” O
, O
ha O
detto O
il O
presidente O
della O
Welsh B-ORG
National I-ORG
Farmers I-ORG
’ O
Union O
( O
NFU B-ORG
) O
, O
John B-PER
Lloyd I-PER
Jones I-PER
, O
alla O
radio B-ORG
BBC I-ORG
. O

Bonn B-LOC
ha O
guidato O
gli O
sforzi O
per O
proteggere O
la O
salute O
pubblica O
dopo O
che O
la O
fiducia O
dei O
consumatori O
è O
crollata O
nel O
marzo O
dopo O
che O
un O
rapporto O
britannico B-MISC
ha O
suggerito O
che O
gli O
esseri O
umani O
potrebbero O
contrarre O
una O
malattia O
simile O
alla O
malattia O
della O
mucca O
pazza O
mangiando O
carne O
contaminata O
. O

La O
Germania B-LOC
ha O
importato O
47.600 O
pecore O
dalla O
Gran O
Bretagna B-LOC
lo O
scorso O
anno O
, O
quasi O
la O
metà O
del O
totale O
delle O
importazioni O
. O

Ha O
portato O
4.275 O
tonnellate O
di O
mutton O
britannico B-MISC
, O
circa O
il O
10 O
per O
cento O
delle O
importazioni O
totali O
. O

Il O
dottorato- O

Il O
draft O
della O
canzone O
rara O
di O
Hendrix B-PER
è O
in O
vendita O
per O
quasi O
17.000 O
dollari O
. O

Londra B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Un O
raro O
draft O
scritto O
a O
mano O
di O
una O
canzone O
della O
leggenda O
della O
chitarra O
statunitense B-LOC
Jimi B-PER
Hendrix I-PER
è O
stato O
venduto O
per O
quasi O
17.000 O
dollari O
giovedì O
in O
un' O
asta O
di O
alcune O
delle O
proprietà O
preferite O
del O
musicista O
. O

Un O
ristorante O
della O
Florida B-LOC
ha O
pagato O
10.925 O
sterline O
( O
$ O
16.935 O
) O
per O
il O
disegno O
di O
" O
Ain' B-MISC
t I-MISC
no I-MISC
telling I-MISC
" O
, O
che O
Hendrix B-PER
ha O
scritto O
su O
un O
pezzo O
di O
scrivania O
dell' O
hotel O
di O
Londra B-LOC
alla O
fine O
del O
1966 O
. O

Alla O
fine O
di O
un O
concerto O
del O
gennaio O
1967 O
nella O
città O
inglese B-MISC
di O
Nottingham B-LOC
, O
lanciò O
il O
foglio O
di O
carta O
nel O
pubblico O
, O
dove O
fu O
recuperato O
da O
un O
fan O
. O

Gli O
acquirenti O
hanno O
anche O
scoperto O
altri O
16 O
oggetti O
che O
sono O
stati O
messi O
all' O
asta O
dall' O
ex O
fidanzata O
di O
Hendrix B-PER
Kathy B-PER
Etchingham I-PER
, O
che O
ha O
vissuto O
con O
lui O
dal O
1966 O
al O
1969 O
. O

Essi O
includevano O
una O
vernice O
nera O
e O
una O
scatola O
di O
perle O
utilizzata O
da O
Hendrix B-PER
per O
immagazzinare O
i O
suoi O
farmaci O
, O
che O
un O
acquirente O
australiano B-MISC
anonimo O
ha O
acquistato O
per O
5.060 O
sterline O
( O
$ O
7.845 O
) O
. O

Il O
chitarrista O
morì O
di O
overdose O
di O
droga O
nel O
1970 O
all' O
età O
di O
27 O
anni O
. O

Il O
dottorato- O

La O
Cina B-LOC
dice O
che O
Taiwan B-LOC
sta O
rovinando O
l' O
atmosfera O
per O
i O
colloqui O
. O

Pechino B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

La O
Cina B-LOC
ha O
accusato O
giovedì O
Taipei B-LOC
di O
rovinare O
l' O
atmosfera O
per O
una O
ripresa O
dei O
colloqui O
attraverso O
lo O
Stretto B-LOC
di I-LOC
Taiwan B-MISC
con O
la O
visita O
in O
Ucraina O
del O
vicepresidente O
taiwanese O
Lien B-PER
Chan I-PER
questa O
settimana O
che O
ha O
indignato O
Pechino B-LOC
. O

Parlando O
poche O
ore O
dopo O
che O
i O
media O
statali O
cinesi B-MISC
hanno O
detto O
che O
era O
il O
momento O
giusto O
per O
impegnarsi O
in O
colloqui O
politici O
con O
Taiwan B-LOC
, O
il O
portavoce O
del O
ministero B-ORG
degli I-ORG
Esteri I-ORG
Shen B-PER
Guofang I-PER
ha O
detto O
a O
Reuters B-ORG
: O
" O
L' O
atmosfera O
necessaria O
per O
l' O
apertura O
dei O
colloqui O
è O
stata O
interrotta O
dalle O
autorità O
di O
Taiwan B-LOC
" O
. O

I O
media O
statali O
hanno O
citato O
il O
principale O
negoziatore O
cinese B-LOC
con O
Taipei B-LOC
, O
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
dicendo O
a O
un O
gruppo O
di O
visitatori O
provenienti O
da O
Taiwan B-LOC
mercoledì O
che O
era O
il O
momento O
per O
i O
rivali O
di O
tenere O
colloqui O
politici O
. O

“ O
Ora O
è O
il O
momento O
per O
le O
due O
parti O
di O
impegnarsi O
in O
discussioni O
politiche O
. O

Questo O
significa O
porre O
fine O
allo O
stato O
di O
ostilità O
” O
, O
ha O
detto O
Tang O
, O
citando O
l’ O
edizione O
d’ O
oltremare O
del O
Giornale B-ORG
del I-ORG
Popolo I-ORG
di O
giovedì O
. O

Shen B-ORG
del O
ministero O
degli O
Esteri O
ha O
detto O
a O
Reuters B-ORG
Television I-ORG
in O
un' O
intervista O
che O
aveva O
letto O
i O
rapporti O
dei O
commenti O
di O
Tang B-PER
, O
ma O
non O
ha O
fornito O
dettagli O
sul O
perché O
il O
negoziatore O
aveva O
considerato O
il O
momento O
giusto O
per O
i O
colloqui O
con O
Taiwan B-LOC
, O
che O
Pechino B-LOC
considera O
una O
provincia O
renegata O
. O

La O
Cina B-LOC
, O
che O
da O
tempo O
si O
oppone O
a O
tutti O
gli O
sforzi O
di O
Taipei B-LOC
per O
ottenere O
un O
maggiore O
riconoscimento O
internazionale O
, O
è O
stata O
arrabbiata O
dalla O
visita O
in O
Ucraina B-LOC
questa O
settimana O
del O
vicepresidente O
taiwanese B-MISC
Lien B-PER
. O

Il O
dottorato- O

La O
Cina B-LOC
dice O
che O
è O
il O
momento O
giusto O
per O
i O
colloqui O
di O
Taiwan B-LOC
. O

Pechino B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

La O
Cina B-LOC
ha O
detto O
che O
è O
giunto O
il O
momento O
di O
negoziati O
politici O
con O
Taiwan B-LOC
e O
che O
l' O
isola O
rivale O
dovrebbe O
intraprendere O
passi O
pratici O
verso O
questo O
obiettivo O
. O

Le O
consultazioni O
dovrebbero O
essere O
tenute O
per O
fissare O
il O
tempo O
e O
il O
formato O
dei O
colloqui O
, O
l' O
agenzia O
di O
stampa O
ufficiale O
Xinhua B-ORG
ha O
citato O
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
vicepresidente O
esecutivo O
dell' O
Associazione O
per O
le O
relazioni B-ORG
attraverso I-ORG
lo I-ORG
stretto I-ORG
di O
Taiwan O
, O
come O
ha O
detto O
nel O
tardo O
mercoledì O
. O

Il O
dottorato- O

Le O
registrazioni O
di O
auto O
tedesche B-MISC
di O
luglio O
sono O
aumentate O
di O
14,2 O
per O
cento O
yr O
/ O
yr O
. O

Francoforte B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Le O
prime O
immatricolazioni O
tedesche B-MISC
di O
veicoli O
a O
motore O
sono O
salite O
del O
14,2 O
% O
a O
luglio O
di O
quest' O
anno O
rispetto O
all' O
anno O
precedente O
, O
ha O
detto O
giovedì O
l' O
Ufficio B-ORG
federale I-ORG
per I-ORG
i O
veicoli O
a O
motore O
. O

L' O
ufficio O
ha O
detto O
che O
356.725 O
nuove O
auto O
sono O
state O
registrate O
nel O
luglio O
1996 O
- O
304.850 O
auto O
da O
passeggeri O
e O
15.613 O
camion O
. O

I O
dati O
rappresentano O
un O
aumento O
del O
13,6 O
% O
per O
le O
auto O
da O
passeggeri O
e O
un O
calo O
del O
2,2 O
% O
per O
i O
camion O
rispetto O
a O
luglio O
1995 O
. O

La O
registrazione O
delle O
motociclette O
è O
aumentata O
del O
32,7 O
% O
nel O
periodo O
. O

La O
crescita O
è O
stata O
in O
parte O
dovuta O
a O
un O
numero O
crescente O
di O
tedeschi B-MISC
che O
acquistano O
auto O
tedesche B-MISC
all' O
estero O
, O
mentre O
i O
produttori O
hanno O
detto O
che O
la O
domanda O
interna O
era O
debole O
, O
ha O
detto O
l' O
ufficio O
federale O
. O

Quasi O
tutti O
i O
produttori O
di O
automobili O
tedeschi B-MISC
hanno O
segnalato O
un O
aumento O
dei O
numeri O
di O
registrazione O
nel O
periodo O
. O

Volkswagen B-ORG
AG I-ORG
ha O
ottenuto O
77.719 O
iscrizioni O
, O
poco O
più O
di O
un O
quarto O
del O
totale O
. O

Opel B-ORG
AG I-ORG
, O
insieme O
a O
General B-ORG
Motors I-ORG
, O
è O
al O
secondo O
posto O
con O
49.269 O
iscrizioni O
, O
il O
16,4 O
% O
della O
cifra O
complessiva O
. O

Terzo O
è O
stato O
Ford B-ORG
con O
35.563 O
iscrizioni O
, O
ovvero O
l' O
11,7 O
per O
cento O
. O

Solo O
Seat B-ORG
e O
Porsche B-ORG
avevano O
meno O
registrazioni O
nel O
luglio O
1996 O
rispetto O
a O
luglio O
dello O
scorso O
anno O
. O

Seat B-ORG
ha O
registrato O
3.420 O
registrazioni O
rispetto O
a O
5.522 O
registrate O
nel O
mese O
di O
luglio O
dell’ O
anno O
precedente O
. O

Le O
registrazioni O
di O
Porsche B-ORG
sono O
diminuite O
a O
554 O
da O
643 O
. O

Il O
dottorato- O

I O
socialisti O
greci B-MISC
danno O
il O
via O
libera O
alle O
elezioni O
. O

Atene B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

L' O
ufficio O
esecutivo O
del O
partito O
socialista O
greco B-MISC
ha O
dato O
la O
luce O
verde O
al O
primo O
ministro O
Costas B-PER
Simitis I-PER
per O
convocare O
elezioni O
anticipate O
, O
ha O
detto O
ai O
giornalisti O
il O
suo O
segretario O
generale O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
. O

Il O
primo O
ministro O
Costas B-PER
Simitis I-PER
farà O
un O
annuncio O
ufficiale O
dopo O
una O
riunione O
di O
gabinetto O
più O
tardi O
giovedì O
, O
ha O
detto O
Skandalidis B-PER
. O

-- O
Dimitris B-PER
Kontogiannis I-PER
, O
Atene B-ORG
Newsroom I-ORG
+301 O
3311812 O
- O
4 O

Il O
dottorato- O

BayerVB B-ORG
mette O
a O
disposizione O
100 O
milioni O
di O
dollari B-MISC
di O
obbligazioni O
a O
sei O
anni O
. O

Londra B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Il O
seguente O
obbligo O
è O
stato O
annunciato O
dal O
manager O
principale O
Toronto B-PER
Dominion I-PER
. O

AMT O
C$ B-MISC
100 O
MLN O
COUPON O
6.625 O
MATURITY O
24.Sep.02 O

Tipo O
linea O
ISS O
Prezzo O
100.92 O
Data O
di O
pagamento O
24.Sep.96 O

MOODY O
AA1 O
LISTING O
LUX O
PAY O
FREQ O
= O

S&P B-ORG
= O
DENOMS O
( O
K O
) O
1 O
- O
10 O
- O
100 O
LIMITI O
DI O
VENDITA O
US B-LOC
/ O
UK B-LOC
/ O
CA B-LOC

NEG O
PLG O
NO O
CRS O
DEFLT O
NO O
FORCE O
MAI O
= O

GOV O
LAW O
Tedesco O
Home O
CTRY O
= O
Tass O
Proves O
Standard O

Underlying O
GOVT O
BOND O
7.0 O
PCT O
SEPT O
2001 O

La O
Banca B-ORG
Federale I-ORG
di O
Baviera O
diventa O
Joint O
Lead O
Manager O

-- O
London B-ORG
Newsroom I-ORG
+44 O
171 O
542 O
7658 O

Il O
dottorato- O

Venantius B-ORG
fissa O
300 O
milioni O
di O
dollari O
a O
gennaio O
1999 O
FRN O
. O

Londra B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Il O
seguente O
numero O
di O
tassi O
fluttuanti O
è O
stato O
annunciato O
dal O
direttore O
generale O
di O
Lehman B-ORG
Brothers I-ORG
International I-ORG
. O

BORROWER O
VENANTIUS B-ORG
AB I-ORG
( O
Agenzia O
nazionale O
svedese B-MISC
per O
le O
merci O
) O

AMT O
$ O
300 O
MLN O
SPREAD O
- O
12.5 O
BP O
MATURITY O
21.JAN.99 O

LAST O
MOODY O
AA3 O
ISS O
PRICE O
99.956 O
FULL O
FEE O
10 O
BP O

Ultimo O
S&P B-ORG
AA+ O
REOFFER O
= O

Notizie O
con O
breve O
primo O
cupon O

LISTING O
LONDON B-LOC
DENOMS O
( O
K O
) O
1 O
- O
10 O
- O
100 O
LIMITI O
DI O
VENDITA O
US B-LOC
/ O
UK B-LOC
/ O
JP B-LOC
/ O
FR B-LOC

Neg O
PLG O
sì O
CRS O
DEFLT O
NO O
FORCE O
Mai O
IPMA O
2 O

GOV O
LAW O
inglese B-MISC
Home O
CTRY O
svedese O
Tass O
Prove O
Standard O

MGT O
/ O
UND O
5 O
BP O
VENDI O
CONC O
5 O
BP O
PRAECIP O
= O

Notizie O
del O
programma O
EMTN O

-- O
London B-ORG
Newsroom I-ORG
+44 O
171 O
542 O
8863 O

Aggiornamento O
delle O
condizioni O
portuali O
- O
Siria B-LOC
- O
Lloyds B-ORG
Shipping I-ORG
. O

Condizioni O
portuali O
dal O
Lloyds B-ORG
Shipping I-ORG
Intelligence I-ORG
Service I-ORG
- O

LATTAKIA B-LOC
, O
Aug O
10 O
- O
Tempo O
di O
attesa O
a O
Lattakia B-LOC
e O
Tartous B-LOC
attualmente O
24 O
ore O
. O

Il O
dottorato- O

Israele B-LOC
smentisce O
i O
timori O
di O
una O
guerra O
con O
la O
Siria B-LOC
. O

di O
Colleen B-PER
Siegel I-PER

Gerusalemme B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Il O
negoziatore O
di O
pace O
uscente O
di O
Israele B-LOC
con O
la O
Siria B-LOC
ha O
detto O
giovedì O
che O
le O
attuali O
tensioni O
tra O
i O
due O
paesi O
sembrano O
essere O
una O
tempesta O
in O
una O
tazza O
di O
tè O
. O

Itamar B-PER
Rabinovich I-PER
, O
che O
come O
ambasciatore O
di O
Israele B-LOC
a O
Washington B-LOC
ha O
condotto O
negoziati O
senza O
frutto O
con O
la O
Siria B-LOC
, O
ha O
detto O
a O
Israele B-ORG
Radio I-ORG
che O
sembrava O
che O
Damasco B-LOC
volesse O
parlare O
piuttosto O
che O
combattere O
. O

“ O
Mi O
sembra O
che O
la O
priorità O
siriana B-MISC
sia O
ancora O
quella O
di O
negoziare O
. O

I O
siriani B-MISC
sono O
confusi O
, O
sono O
sicuramente O
tesi O
, O
ma O
la O
valutazione O
generale O
qui O
a O
Washington B-LOC
è O
che O
questo O
è O
essenzialmente O
una O
tempesta O
in O
una O
tazza O
di O
tè O
" O
, O
ha O
detto O
. O

Rabinovich B-PER
sta O
terminando O
il O
suo O
mandato O
come O
ambasciatore O
. O

Sarà O
sostituito O
da O
Eliahu B-PER
Ben-Elissar I-PER
, O
ex O
inviato O
israeliano B-MISC
in O
Egitto B-LOC
e O
politico O
del O
partito O
di O
destra O
Likud B-ORG
. O

Israele B-LOC
ha O
inviato O
mercoledì O
alla O
Siria B-LOC
un O
messaggio O
, O
tramite O
Washington B-LOC
, O
affermando O
di O
essere O
impegnato O
alla O
pace O
e O
di O
voler O
aprire O
i O
negoziati O
senza O
precondizioni O
. O

Ma O
ha O
colpito O
Damasco B-LOC
per O
aver O
creato O
ciò O
che O
ha O
chiamato O
un' O
atmosfera O
pericolosa O
. O

La O
Siria B-LOC
ha O
accusato O
Israele B-LOC
di O
aver O
lanciato O
una O
campagna O
isterica O
contro O
di O
essa O
dopo O
che O
la O
televisione O
israeliana B-MISC
ha O
riferito O
che O
Damasco B-LOC
aveva O
recentemente O
testato O
un O
missile O
. O

Ha O
detto O
che O
i O
suoi O
acquisti O
di O
armi O
erano O
per O
scopi O
difensivi O
. O

“ O
Il O
messaggio O
che O
abbiamo O
inviato O
a O
( O
il O
presidente O
siriano B-MISC
Hafez B-PER
al- I-PER
) O
Assad B-PER
è O
che O
Israele B-LOC
è O
pronto O
in O
qualsiasi O
momento O
senza O
precondizioni O
per O
entrare O
nei O
negoziati O
di O
pace O
” O
, O
ha O
detto O
il O
ministro O
degli O
Esteri O
israeliano B-MISC
David B-PER
Levy I-PER
a O
Israele B-ORG
Radio I-ORG
in O
un’ O
intervista O
. O

La O
tensione O
è O
aumentata O
da O
quando O
il O
primo O
ministro O
israeliano B-MISC
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
è O
entrato O
in O
carica O
nel O
giugno O
, O
promettendo O
di O
mantenere O
le O
alture B-LOC
del I-LOC
Golan I-LOC
israeliane B-LOC
catturate O
dalla O
Siria B-LOC
nella O
guerra O
del O
Medio B-LOC
Oriente I-LOC
del O
1967 O
. O

I O
colloqui O
di O
pace O
israelo B-MISC
- I-MISC
siriani I-MISC
sono O
stati O
bloccati O
sul O
Golan B-LOC
dal O
1991 O
, O
nonostante O
la O
volontà O
del O
governo O
precedente O
di O
fare O
concessioni O
sul O
Golan B-LOC
. O

Le O
ultime O
trattative O
di O
pace O
tra O
le O
due O
parti O
si O
sono O
tenute O
a O
febbraio O
. O

“ O
Le O
voci O
che O
uscono O
da O
Damasco B-LOC
sono O
cattive O
, O
non O
buone O
. O

I O
media O
... O

sono O
piene O
di O
espressioni O
e O
dichiarazioni O
che O
devono O
essere O
preoccupanti O
... O

Questa O
atmosfera O
artificiale O
è O
molto O
pericolosa O
perché O
coloro O
che O
la O
diffondono O
potrebbero O
diventare O
suoi O
prigionieri O
” O
, O
ha O
detto O
Levy B-PER
. O

“ O
Ci O
aspettiamo O
dalla O
Siria B-LOC
, O
se O
il O
suo O
volto O
è O
verso O
la O
pace O
, O
che O
risponda O
al O
messaggio O
di O
Israele B-LOC
di O
entrare O
in O
trattative O
di O
pace O
perché O
questo O
è O
il O
nostro O
obiettivo O
” O
, O
ha O
detto O
. O

Non O
vogliamo O
una O
guerra O
, O
Dio B-PER
lo O
proibisca O
. O

Nessuno O
beneficia O
delle O
guerre O
” O
. O

La O
televisione O
israeliana B-LOC
Channel B-ORG
Two I-ORG
ha O
detto O
che O
Damasco B-LOC
ha O
inviato O
un O
" O
signale O
calmante O
" O
a O
Israele B-LOC
. O

Non O
ha O
fornito O
alcuna O
fonte O
per O
il O
rapporto O
. O

I O
portavoce O
di O
Netanyahu B-PER
e O
Levy B-PER
hanno O
detto O
che O
non O
possono O
confermarlo O
. O

La O
televisione O
ha O
anche O
detto O
che O
Netanyahu B-PER
aveva O
inviato O
messaggi O
per O
rassicurare O
la O
Siria B-LOC
attraverso O
il O
Cairo B-LOC
, O
gli O
Stati B-LOC
Uniti I-LOC
e O
Mosca B-LOC
. O

Il O
dottorato- O

Un O
diplomatico O
polacco B-MISC
nega O
le O
infermiere O
intrappolate O
in O
Libia B-LOC
. O

Tunisia B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Un O
diplomatico O
polacco B-MISC
ha O
negato O
giovedì O
un O
rapporto O
del O
tabloide O
polacco B-MISC
questa O
settimana O
che O
la O
Libia B-LOC
sta O
rifiutando O
i O
visti O
di O
uscita O
a O
100 O
infermieri O
polacchi B-MISC
che O
cercano O
di O
tornare O
a O
casa O
dopo O
aver O
lavorato O
nel O
paese O
del O
Nord B-MISC
Africa I-MISC
. O

“ O
Questo O
non O
è O
vero O
. O

Fino O
ad O
oggi O
, O
non O
abbiamo O
conoscenza O
di O
nessuna O
infermiera O
intrappolata O
o O
tenuta O
in O
Libia B-LOC
senza O
la O
sua O
volontà O
, O
e O
non O
abbiamo O
ricevuto O
alcuna O
denuncia O
" O
, O
ha O
detto O
Tadeusz B-PER
Awdankiewicz I-PER
, O
responsabile O
degli O
affari O
dell' O
ambasciata O
polacca B-MISC
a O
Tripoli O
. O

Il O
ministero O
del O
lavoro O
polacco B-LOC
ha O
detto O
questa O
settimana O
che O
manderà O
un O
team O
in O
Libia B-LOC
per O
indagare O
, O
ma O
Awdankiewicz B-PER
ha O
detto O
che O
l' O
indagine O
è O
stata O
spinta O
da O
alcune O
infermiere O
che O
si O
lamentano O
delle O
loro O
condizioni O
di O
lavoro O
, O
come O
il O
mancato O
pagamento O
dei O
loro O
salari O
. O

Ha O
detto O
che O
ci O
sono O
circa O
800 O
infermieri O
polacchi B-MISC
che O
lavorano O
in O
Libia B-LOC
. O

Il O
dottorato- O

Due O
leader O
dell’ O
opposizione O
iraniana B-MISC
si O
incontrano O
a O
Baghdad B-LOC
. O

di O
Hassan B-PER
Hafidh I-PER

Baghdad B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Un O
gruppo O
di O
esili O
iraniani B-MISC
con O
sede O
in O
Iraq B-LOC
ha O
promesso O
giovedì O
di O
estendere O
il O
sostegno O
ai O
ribelli O
curdi B-MISC
iraniani O
dopo O
che O
sono O
stati O
attaccati O
dalle O
truppe O
iraniane B-MISC
profondamente O
all' O
interno O
dell' O
Iraq B-LOC
il O
mese O
scorso O
. O

Una O
dichiarazione O
dei O
Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
ha O
detto O
che O
il O
suo O
leader O
Massoud B-PER
Rajavi I-PER
ha O
incontrato O
a O
Baghdad B-LOC
il O
segretario O
generale O
del O
Partito B-ORG
Democratico I-ORG
del I-ORG
Kurdistan I-ORG
iraniano I-ORG
( O
KDPI B-ORG
) O
Hassan B-PER
Rastegar I-PER
mercoledì O
e O
ha O
espresso O
il O
suo O
sostegno O
ai O
curdi B-MISC
ribelli O
iraniani O
. O

“ O
Rajavi B-MISC
ha O
sottolineato O
che O
la O
Resistenza B-ORG
iraniana O
continuerà O
a O
stare O
fianco O
a O
fianco O
con O
i O
suoi O
compatrioti O
curdi B-MISC
e O
il O
movimento O
di O
resistenza O
nel O
Kurdistan B-LOC
iraniano I-LOC
” O
, O
ha O
detto O
. O

Un O
portavoce O
del O
gruppo O
ha O
detto O
che O
la O
riunione O
" O
significa O
un O
nuovo O
livello O
di O
cooperazione O
tra O
i O
Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
e O
l' O
opposizione O
curda B-MISC
iraniana I-MISC
" O
. O

L' O
Iran B-LOC
ha O
bombardato O
pesantemente O
obiettivi O
nel O
nord O
dell' O
Iraq B-LOC
nel O
luglio O
in O
cerca O
di O
guerriglieri O
KDPI B-ORG
basati O
nelle O
aree O
curde B-MISC
irachene I-MISC
al O
di O
fuori O
del O
controllo O
del O
governo O
a O
Baghdad B-LOC
. O

Le O
aree O
curde B-MISC
irachene I-MISC
che O
confina O
con O
l' O
Iran B-LOC
sono O
sotto O
il O
controllo O
di O
gruppi O
di O
guerriglia O
dell' O
Unione B-ORG
patriottica I-ORG
curda I-ORG
iracheno I-ORG
del I-ORG
Kurdistan I-ORG
( O
PUK B-ORG
) O
. O

Il O
PUK B-ORG
e O
il O
Partito B-ORG
Democratico I-ORG
del O
Kurdistan O
( O
KDP B-ORG
) O
dell' O
Iraq O
, O
le O
due O
principali O
fazioni O
curde B-MISC
irakiane I-MISC
, O
hanno O
avuto O
il O
nord O
dell' O
Iraq B-LOC
sotto O
il O
loro O
controllo O
da O
quando O
le O
forze O
irachene B-MISC
sono O
state O
espulse O
dal O
Kuwait B-LOC
nella O
guerra B-MISC
del I-MISC
Golfo I-MISC
del O
1991 O
. O

Gli O
scontri O
tra O
le O
due O
parti O
sono O
scoppiati O
nel O
fine O
settimana O
nei O
combattimenti O
più O
gravi O
da O
un O
cessate O
il O
fuoco O
sponsorizzato B-MISC
dagli I-MISC
Stati I-MISC
Uniti O
lo O
scorso O
anno O
. O

Khalq B-ORG
ha O
detto O
che O
le O
truppe O
iraniane B-MISC
hanno O
anche O
bombardato O
le O
posizioni O
del O
KDP B-ORG
nella O
regione O
di O
Qasri B-LOC
nella O
provincia O
di O
Suleimaniya B-LOC
vicino O
al O
confine O
con O
l' O
Iran B-MISC
negli O
ultimi O
due O
giorni O
. O

Secondo O
quanto O
riferito O
, O
circa O
100 O
curdi B-MISC
iracheni I-MISC
sono O
stati O
uccisi O
o O
feriti O
nell’ O
attacco O
. O

Sia O
l’ O
Iran B-LOC
che O
la O
Turchia B-LOC
lanciano O
attacchi O
aerei O
e O
terrestri O
contro O
obiettivi O
nel O
nord O
dell’ O
Iraq B-LOC
nella O
ricerca O
dei O
propri O
ribelli O
curdi B-MISC
. O

Una O
forza O
aerea O
guidata B-MISC
dagli I-MISC
Stati I-MISC
Uniti O
nel O
sud O
della O
Turchia B-LOC
protegge O
i O
curdi B-MISC
iracheni I-MISC
da O
possibili O
attacchi O
da O
parte O
delle O
truppe O
di O
Baghdad B-LOC
. O

Il O
dottorato- O

I O
tassi O
del O
rial O
saudita B-MISC
sono O
costanti O
nel O
silenzioso O
commercio O
estivo O
. O

Manama B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Il O
riyal O
saudita B-MISC
contro O
il O
dollaro O
e O
i O
tassi O
di O
deposito O
interbancario O
sono O
stati O
prevalentemente O
stabili O
questa O
settimana O
nel O
commercio O
estivo O
silenzioso O
, O
hanno O
detto O
i O
commercianti O
nel O
regno O
. O

“ O
Non O
ci O
sono O
stati O
cambiamenti O
nei O
tassi O
del O
rial O
saudita B-MISC
. O

Il O
mercato O
era O
molto O
silenzioso O
a O
causa O
delle O
vacanze O
estive O
” O
, O
ha O
detto O
uno O
dei O
rivenditori O
. O

Il O
riyal O
spot O
è O
stato O
messo O
a O
3.7504 O
/ O
06 O
al O
dollaro O
. O

I O
depositi O
interbancari O
di O
un B-MISC
mese I-MISC
erano O
a O
5 O
- O
1/2 O
, O
3/8 O
per O
cento O
, O
tre O
mesi O
erano O
5 O
- O
5/8 O
, O
1/2 O
per O
cento O
e O
sei O
mesi O
erano O
5 O
- O
3/4 O
, O
5/8 O
per O
cento O
. O

I O
fondi O
di O
un B-MISC
anno I-MISC
erano O
a O
sei O
, O
5 O
- O
7/8 O
per O
cento O
. O

Il O
dottorato- O

Israele B-LOC
approva O
il O
volo O
di O
Arafat B-PER
in O
Cisgiordania B-LOC
. O

Gerusalemme B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Israele B-LOC
ha O
dato O
il O
permesso O
al O
presidente O
palestinese B-MISC
Yasser B-PER
Arafat I-PER
di O
volare O
sopra O
il O
suo O
territorio O
verso O
la O
Cisgiordania B-LOC
, O
porre O
fine O
a O
una O
breve O
crisi O
israeliana-PLO B-MISC
, O
ha O
detto O
un O
consigliere O
di O
Arafat B-PER
. O

“ O
Il O
problema O
è O
finito O
. O

L' O
aereo O
del O
presidente O
ha O
ricevuto O
il O
permesso O
di O
attraversare O
lo O
spazio O
aereo O
israeliano B-MISC
, O
ma O
il O
presidente O
non O
dovrebbe O
viaggiare O
in O
Cisgiordania B-LOC
prima O
di O
lunedì O
" O
, O
ha O
detto O
Nabil B-PER
Abu I-PER
Rdainah I-PER
a O
Reuters B-ORG
. O

Arafat B-PER
era O
stato O
programmato O
per O
incontrare O
l' O
ex O
primo O
ministro O
israeliano B-MISC
Shimon B-PER
Peres I-PER
nella O
città O
di O
Ramallah B-LOC
, O
in O
Cisgiordania I-LOC
, O
giovedì O
, O
ma O
il O
luogo O
è O
stato O
cambiato O
a O
Gaza B-LOC
dopo O
che O
Israele B-LOC
ha O
negato O
l' O
autorizzazione O
di O
volo O
agli O
elicotteri O
del O
leader O
palestinese B-MISC
. O

I O
funzionari O
palestinesi B-MISC
hanno O
accusato O
il O
primo O
ministro O
di O
destra O
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
di O
cercare O
di O
fermare O
il O
vertice O
di O
Ramallah B-LOC
mantenendo O
Arafat B-PER
a O
terra O
. O

Arafat B-PER
ha O
successivamente O
cancellato O
un O
incontro O
tra O
i O
funzionari O
israeliani B-MISC
e O
dell’ O
OLP B-ORG
, O
su O
questioni O
civili O
, O
al O
ponte B-LOC
di I-LOC
Allenby I-LOC
tra O
la O
Giordania B-LOC
e O
la O
Cisgiordania O
. O

Abu B-PER
Rdainah I-PER
ha O
detto O
che O
Arafat B-PER
ha O
deciso O
di O
non O
volare O
in O
Cisgiordania B-LOC
giovedì O
, O
dopo O
che O
Israele B-LOC
ha O
rimosso O
il O
divieto O
, O
perché O
aveva O
un O
programma O
occupato O
a O
Gaza B-LOC
e O
non O
sarebbe O
libero O
fino O
a O
lunedì O
. O

Il O
dottorato- O

Arafat B-PER
incontrerà O
Peres B-PER
a O
Gaza B-LOC
dopo O
il O
divieto O
di O
volo O
. O

Gerusalemme B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Yasser B-PER
Arafat I-PER
incontrerà O
Shimon B-PER
Peres I-PER
a O
Gaza B-LOC
giovedì O
dopo O
che O
i O
palestinesi B-MISC
hanno O
detto O
che O
il O
governo O
di O
destra O
israeliano B-MISC
aveva O
vietato O
al O
leader O
palestinese B-MISC
di O
volare O
in O
Cisgiordania B-LOC
per O
i O
colloqui O
con O
l' O
ex O
primo O
ministro O
. O

" O
L' O
incontro O
tra O
Peres B-PER
e O
Arafat B-PER
si O
terrà O
al O
punto O
di O
controllo O
di O
Erez B-LOC
a O
Gaza B-LOC
e O
non O
a O
Ramallah B-LOC
come O
previsto O
" O
, O
ha O
detto O
l' O
ufficio O
di O
Peres B-PER
. O

I O
funzionari O
palestinesi B-MISC
hanno O
detto O
che O
il O
governo O
israeliano B-MISC
aveva O
vietato O
a O
Arafat B-PER
di O
superare O
Israele B-LOC
in O
un O
elicottero O
palestinese B-MISC
verso O
la O
Cisgiordania B-LOC
nel O
tentativo O
di O
bloccare O
l' O
incontro O
con O
Peres B-PER
. O

Il O
primo O
ministro O
israeliano B-MISC
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
ha O
accusato O
il O
leader O
dell' O
opposizione O
Peres B-PER
, O
che O
ha O
sconfitto O
nelle O
elezioni O
di O
maggio O
, O
di O
cercare O
di O
minare O
l' O
autorità O
del O
suo O
governo O
Likud B-ORG
di O
condurre O
i O
colloqui O
di O
pace O
. O

Il O
dottorato- O

L' O
ambasciata O
afghana B-MISC
degli O
Emirati O
Arabi O
Uniti O
dice O
che O
le O
guardie O
talebane B-MISC
vanno O
a O
casa O
. O

di O
Hilary B-PER
Gush I-PER

Dublino B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Tre O
guardie O
afghane B-MISC
portate O
negli O
Emirati O
Arabi B-LOC
Uniti I-LOC
la O
scorsa O
settimana O
da O
ostaggi O
russi B-MISC
che O
sono O
fuggiti O
dalla O
milizia O
talebana B-MISC
torneranno O
in O
Afghanistan B-LOC
tra O
pochi O
giorni O
, O
ha O
detto O
giovedì O
l' O
ambasciata O
afghana O
ad O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
. O

“ O
Il O
nostro O
ambasciatore O
è O
in O
contatto O
con O
il O
ministero O
degli O
Esteri O
degli O
Emirati B-LOC
Arabi I-LOC
Uniti O
. O

Il O
loro O
ritorno O
in O
Afghanistan B-LOC
avverrà O
tra O
due O
o O
tre O
giorni O
" O
, O
ha O
detto O
un O
funzionario O
dell' O
ambasciata O
. O

" O
L' O
ambasciata O
sta O
rilasciando O
loro O
documenti O
di O
viaggio O
per O
il O
loro O
ritorno O
nella O
loro O
patria O
. O

Non O
ci O
sono O
obiezioni O
al O
loro O
viaggio O
" O
, O
ha O
aggiunto O
. O

Le O
tre O
guardie O
islamiche B-MISC
dei I-MISC
talebani I-MISC
sono O
state O
sopraffatte O
da O
sette O
equipaggi O
russi B-MISC
che O
sono O
fuggiti O
lo O
scorso O
venerdì O
nello O
stato O
degli O
Emirati B-LOC
Arabi O
Uniti O
di O
Sharjah B-LOC
a O
bordo O
dei O
loro O
aerei O
dopo O
un O
anno O
di O
prigionia O
della O
milizia O
talebana B-MISC
a O
Kandahar B-LOC
, O
nel O
sud O
dell' O
Afghanistan B-LOC
. O

Lunedì O
, O
gli O
Emirati B-LOC
Arabi I-LOC
Uniti I-LOC
hanno O
dichiarato O
di O
consegnare O
i O
tre O
alla O
Mezzaluna O
Rossa B-ORG
Internazionale I-ORG
, O
probabilmente O
martedì O
scorso O
. O

Da O
allora O
si O
è O
tenuto O
il O
silenzio O
sulla O
questione O
. O

Alla O
domanda O
se O
i O
tre O
guardie O
torneranno O
a O
Kandahar B-LOC
o O
alla O
capitale O
afghana B-MISC
Kabul B-LOC
, O
il O
funzionario O
dell' O
ambasciata O
ha O
detto O
: O
" O
Questo O
non O
è O
stato O
deciso O
, O
ma O
possibilmente O
Kandahar B-LOC
" O
. O

Kandahar B-LOC
è O
il O
quartier O
generale O
della O
milizia O
talebana B-MISC
. O

Kabul B-LOC
è O
controllato O
dal O
governo O
del O
presidente O
Burhanuddin B-PER
Rabbani I-PER
, O
che O
i O
talebani B-MISC
stanno O
combattendo O
per O
rovesciare O
. O

Il O
funzionario O
dell' O
ambasciata O
ha O
detto O
che O
i O
tre O
uomini O
, O
presumibilmente O
nei O
loro O
20 O
anni O
, O
si O
trovavano O
attualmente O
ad O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
. O

Non O
ha O
elaborato O
. O

I O
russi B-MISC
, O
che O
lavorano O
per O
la O
società O
Aerostan B-ORG
nella O
Repubblica O
russa B-MISC
del O
Tatarstan B-LOC
, O
sono O
stati O
presi O
in O
ostaggio O
dopo O
che O
un O
caccia O
talebano B-MISC
MiG-19 B-MISC
ha O
costretto O
il O
loro O
aereo O
cargo O
ad O
atterrare O
nell' O
agosto O
1995 O
. O

I O
talebani B-MISC
hanno O
detto O
che O
la O
loro O
spedizione O
di O
munizioni O
dall' O
Albania B-LOC
è O
la O
prova O
del O
sostegno O
militare O
russo B-MISC
al O
governo O
di O
Rabbani B-PER
. O

Mosca B-LOC
ha O
detto O
che O
la O
nazionalità O
dell' O
equipaggio O
era O
casuale O
. O

Numerosi O
tentativi O
diplomatici O
per O
liberare O
i O
sette O
fallirono O
. O

I O
russi B-MISC
, O
che O
hanno O
detto O
di O
aver O
sopraffatto O
le O
guardie O
- O
due O
armate O
di O
fucili O
automatici O
Kalashnikov B-MISC
- O
mentre O
facevano O
lavori O
di O
manutenzione O
regolari O
sul O
loro O
aereo O
cargo O
Ilyushin B-MISC
76 I-MISC
venerdì O
scorso O
, O
hanno O
lasciato O
la O
capitale O
degli O
Emirati O
Arabi O
Uniti O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
a O
casa O
domenica O
. O

Il O
dottorato- O

L’ O
Iraq B-LOC
incontra O
la O
Russia B-LOC
di O
Zhirinovsky B-PER
. O

Baghdad B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Il O
presidente O
iracheno B-MISC
Saddam B-PER
Hussein I-PER
ha O
detto O
alla O
visita O
dell' O
ultra O
- O
nazionalista O
russo B-MISC
Vladimir B-PER
Zhirinovsky I-PER
che O
Baghdad B-LOC
vuole O
mantenere O
" O
l' O
amicizia O
e O
la O
cooperazione O
" O
con O
Mosca B-LOC
, O
hanno O
riferito O
giovedì O
i O
giornali O
ufficiali O
iracheni B-MISC
. O

" O
Il O
presidente O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
ha O
sottolineato O
durante O
l' O
incontro O
la O
disponibilità O
dell' O
Iraq B-LOC
a O
mantenere O
l' O
amicizia O
e O
la O
cooperazione O
con O
la O
Russia B-LOC
" O
, O
dicono O
i O
giornali O
. O

Zhirinovsky B-PER
ha O
detto O
a O
Saddam B-PER
prima O
di O
lasciare O
Baghdad B-LOC
mercoledì O
che O
il O
suo O
partito B-ORG
liberaldemocratico I-ORG
e O
la O
Duma B-ORG
russa O
" O
sottopongono O
un O
appello O
per O
la O
revoca O
immediata O
dell' O
embargo O
" O
imposto O
all' O
Iraq B-LOC
dopo O
l' O
invasione O
del O
Kuwait B-LOC
nel O
1990 O
. O

Zhirinovsky B-PER
ha O
detto O
martedì O
che O
avrebbe O
fatto O
pressione O
sul O
governo O
russo B-MISC
per O
aiutare O
a O
porre O
fine O
alle O
sanzioni O
commerciali O
dell' O
ONU B-ORG
contro O
l' O
Iraq B-LOC
e O
ha O
accusato O
Mosca B-LOC
di O
ritardare O
l' O
istituzione O
di O
buoni O
rapporti O
con O
Baghdad B-LOC
. O

" O
La O
nostra O
posizione O
è O
ferma O
, O
ossia O
chiediamo O
al O
governo O
( O
russo B-MISC
) O
di O
porre O
fine O
all' O
embargo O
economico O
sull' O
Iraq B-LOC
e O
ripristinare O
le O
relazioni O
commerciali O
tra O
la O
Russia B-LOC
e O
l' O
Iraq B-LOC
" O
, O
ha O
detto O
ai O
giornalisti O
. O

Zhirinovsky B-PER
ha O
visitato O
l' O
Iraq B-LOC
due O
volte O
nel O
1995 O
. O

L' O
ottobre O
scorso O
è O
stato O
invitato O
a O
partecipare O
al O
referendum O
svolto O
sulla O
presidenza O
dell' O
Iraq B-LOC
, O
che O
ha O
esteso O
il O
mandato O
di O
Saddam B-PER
per O
altri O
sette O
anni O
. O

Il O
dottorato- O

PRESS O
DIGEST O
- O
Iraq B-LOC
- O
22 O
agosto O
. O

Baghdad B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Queste O
sono O
alcune O
delle O
notizie O
principali O
nella O
stampa O
ufficiale O
irachena B-MISC
di O
giovedì O
. O

Taurina B-ORG

Il O
presidente O
iracheno B-LOC
Saddam B-PER
Hussein I-PER
ha O
incontrato O
il O
presidente O
del O
partito O
democratico O
liberale O
russo B-MISC
Vladimir B-PER
Zhirinovsky I-PER
. O

Il O
ministro O
degli O
Esteri O
turco B-MISC
ha O
detto O
che O
la O
Turchia B-LOC
parteciperà O
alla O
fiera O
commerciale O
di O
Baghdad B-LOC
che O
si O
terrà O
a O
novembre O
. O

L’ O
Iraq B-LOC

- O
Una O
spedizione O
di O
12 O
tonnellate O
di O
riso O
arriva O
nel O
porto O
di O
Umm B-LOC
Qasr I-LOC
nel O
Golfo B-LOC
. O

Il O
dottorato- O

PRESS O
DIGEST O
- O
Libano B-LOC
- O
Aug O
22 O
. O

Pechino B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Queste O
sono O
le O
notizie O
principali O
nella O
stampa O
di O
Beirut B-LOC
di O
giovedì O
. O

Il B-ORG
naso I-ORG

Il O
conflitto O
si O
sta O
intensificando O
tra O
Hezbollah B-ORG
e O
il O
governo O
. O

Hariri B-PER
: O
le O
minacce O
israeliane B-MISC
non O
servono O
alla O
pace O

As-Safari B-ORG

- O
Il O
presidente O
del O
Parlamento O
Berri B-PER
: O
Israele B-LOC
si O
prepara O
a O
una O
guerra O
contro O
la O
Siria B-LOC
e O
il O
Libano B-LOC
. O

La O
battaglia O
parlamentare O
a O
Beirut B-LOC
. O

Sono O
stati O
preparati O
i O
tre O
elenchi O
principali O
. O

di O
Al-Anwar B-ORG

- O
Continua O
la O
critica O
degli O
incidenti O
di O
violazione O
della O
legge O
- O
che O
si O
sono O
verificati O
nelle O
elezioni O
del O
Monte B-LOC
Libano I-LOC
domenica O
scorsa O
. O

Ad B-ORG
- I-ORG
diario I-ORG

Negoziati O
finanziari O
tra O
Libano B-LOC
e O
Pakistan B-LOC
. O

Hariri B-PER
entra O
nella O
battaglia O
elettorale O
con O
un O
elenco O
incompleto O
. O

di O
Nida' B-ORG
a I-ORG
al-Watan I-ORG

- O
Il O
Patriarca O
Maronita B-ORG
Sfeir B-PER
ha O
espresso O
dolore O
per O
le O
violazioni O
nelle O
elezioni O
di O
domenica O
. O

Il O
dottorato- O

CME B-ORG
live O
e O
feed O
bovini O
chiamate O
gamma O
mista O
. O

Città B-LOC
del I-LOC
Chicago I-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Le O
prime O
chiamate O
sui O
futures O
del O
bestiame O
vivo O
e O
alimentato O
CME B-ORG
variarono O
da O
0,200 O
centesimi O
in O
più O
a O
0,100 O
centesimi O
in O
meno O
, O
hanno O
detto O
gli O
analisti O
del O
bestiame O
. O

Il O
continuo O
forte O
tono O
verso O
i O
mercati O
del O
bestiame O
e O
del O
carne O
bovina O
dovrebbe O
promuovere O
un O
ulteriore O
sostegno O
. O

Le O
prospettive O
per O
un O
rapporto O
bullish O
sul O
bestiame O
sul O
cibo O
dovrebbero O
anche O
fornire O
sostegno O
e O
promuovere O
una O
certa O
diffusione O
del O
toro O
, O
hanno O
detto O
gli O
analisti O
. O

Tuttavia O
, O
il O
commercio O
sarà O
probabilmente O
leggero O
e O
i O
prezzi O
potrebbero O
fluttuare O
la O
sera O
prima O
del O
rapporto O
. O

I O
mercati O
di O
cassa O
sono O
anche O
attesi O
a O
essere O
silenziosi O
dopo O
la O
quantità O
record O
di O
bestiame O
alimentato O
negoziato O
questa O
settimana O
, O
hanno O
detto O
. O

Il O
dottorato- O

Kindercare O
dice O
che O
l' O
acquisto O
del O
debito O
colpisce O
i O
risultati O
del O
Q1 O
. O

Montgomery B-LOC
, O
il O
nostro O

2003 O
- O
08 O
- O
22 O
di O

KinderCare B-ORG
Learning I-ORG
Centers I-ORG
Inc I-ORG
ha O
dichiarato O
giovedì O
che O
un O
rimborso O
del O
debito O
significherebbe O
una O
perdita O
straordinaria O
di O
1,2 O
milioni O
di O
dollari O
nel O
primo O
trimestre O
fiscale O
del O
1997 O
. O

La O
società O
ha O
detto O
che O
durante O
il O
trimestre O
, O
che O
ha O
avuto O
inizio O
il O
1 O
giugno O
, O
ha O
acquistato O
30 O
milioni O
di O
dollari O
per O
valore O
del O
suo O
eccezionale O
10 O
- O
3/8 O
per O
cento O
di O
note O
senior O
dovute O
al O
2001 O
. O

Le O
banconote O
sono O
state O
acquistate O
per O
31,5 O
milioni O
di O
dollari O
. O

Philip B-PER
Maslowe I-PER
, O
Chief O
Financial O
Officer O
della O
società O
di O
assistenza O
pre O
- O
scolastica O
e O
per O
bambini O
, O
ha O
detto O
che O
l' O
acquisto O
" O
offrì O
un' O
opportunità O
per O
ridurre O
i O
costi O
medi O
di O
interesse O
ponderati O
della O
società O
e O
migliorare O
i O
futuri O
flussi O
di O
cassa O
e O
guadagni O
" O
. O

Il O
dottorato- O

Investigazione O
- O
Lehman B-ORG
inizia O
SNET B-ORG
. O

L' O
analista O
di O
Lehman B-ORG
, O
Blake B-PER
Bath I-PER
, O
ha O
fondato O
Southern B-ORG
New I-ORG
England I-ORG
Telecommunications I-ORG
Corp I-ORG
. O
con O
un O
rating O
superiore O
, O
ha O
detto O
il O
suo O
ufficio O
. O

L' O
analista O
ha O
fissato O
un O
obiettivo O
di O
prezzo O
di O
12 O
mesi O
di O
$ O
45 O
e O
una O
stima O
di O
reddito O
fiscale O
1996 O
di O
$ O
3,09 O
per O
azione O
, O
ha O
detto O
il O
suo O
ufficio O
. O

L' O
analista O
ha O
anche O
fissato O
una O
stima O
dei O
guadagni O
per O
l' O
anno O
1997 O
, O
ma O
la O
cifra O
non O
era O
immediatamente O
disponibile O
. O

Il O
sud O
della O
Nuova B-ORG
Inghilterra I-ORG
si O
è O
chiuso O
mercoledì O
38 O
- O
1/2 O
. O

E. B-PER
Auchard I-PER
, O
Ufficio O
di O
Wall B-ORG
Street I-ORG
, O
212 O
- O
859 O
- O
1736 O

Il O
dottorato- O

Gateway B-ORG
Data I-ORG
Sciences I-ORG
Q2 O
è O
in O
crescita O
. O

Fenice B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Riepilogo O
dei O
dati B-ORG
finanziari I-ORG
consolidati I-ORG

( O
In O
migliaia O
, O
tranne O
per O
dati O
condivisi O
) O

6 O
mesi O
finito O
Quartiere O
finito O

31 O
Giugno O
, O
31 O
Giugno O
, O
31 O
Giugno O

1996 O
1995 O
1995 O
1996 O
1995 O

Dati O
della O
dichiarazione O
dei O
redditi O
: O

Reddito O
totale O
$ O
10,756 O
$ O
13,102 O
$ O
7,961 O
$ O
5,507 O

Software O
Revenue O
2.383 O
1.558 O
1.086 O
1.074 O

Servizi O
Reddito O
1,154 O
692 O
624 O
465 O

Reddito O
operativo O
906 O
962 O
599 O
515 O

Reddito O
netto O
821 O
512 O
565 O
301 O

Guadagno O
per O
azione O
0.31 O
0.34 O
0.19 O
0.20 O

Giugno O
31 O
, O
1996 O
Giugno O
31 O
, O
1996 O

Dati O
di O
bilanciamento O
: O

Capitale O
lavorativo O
$ O
5.755 O
( O
$ O
881 O
) O

Contanti O
e O
equivalenti O
in O
contanti O
2.386 O
93 O

Asset O
complessivi O
14,196 O
7,138 O

Equity O
degli O
azionisti O
5.951 O
( O
1.461 O
) O

Il O
dottorato- O

I O
socialisti O
danno O
il O
verde O
alle O
elezioni O
. O

Atene B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

L' O
ufficio O
esecutivo O
del O
partito O
socialista O
greco B-MISC
ha O
dato O
il O
suo O
sostegno O
al O
primo O
ministro O
Costas B-PER
Simitis I-PER
se O
sceglie O
di O
convocare O
elezioni O
anticipate O
, O
ha O
detto O
il O
suo O
segretario O
generale O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
ai O
giornalisti O
giovedì O
. O

Il O
primo O
ministro O
Costas B-PER
Simitis I-PER
farà O
un O
annuncio O
ufficiale O
dopo O
una O
riunione O
di O
gabinetto O
più O
tardi O
giovedì O
, O
ha O
detto O
Skandalidis B-PER
. O

-- O
Dimitris B-PER
Kontogiannis I-PER
, O
Atene B-ORG
Newsroom I-ORG
+301 O
3311812 O
- O
4 O

Il O
dottorato- O

PRESS O
DIGEST O
- O
Francia B-LOC
- O
Le B-ORG
Monde I-ORG
Aug O
22 O
. O

Parigi B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Queste O
sono O
le O
notizie O
principali O
del O
giornale O
del O
giovedì O
pomeriggio O
Le B-ORG
Monde I-ORG
, O
datato O
23 O
agosto O
. O

Pagina O
di O
fronte O

- O
Gli O
africani B-MISC
che O
cercano O
di O
rinnovare O
o O
ottenere O
diritti O
di O
lavoro O
e O
residenza O
dicono O
che O
le O
proposte O
del O
Primo O
Ministro O
Alain B-PER
Juppe I-PER
sono O
insufficienti O
poiché O
lo O
sciopero O
della O
fame O
entra O
nel O
49 O
° O
giorno O
nella O
chiesa O
di O
Parigi B-LOC
e O
il O
mercoledì O
manifestazione O
attira O
8.000 O
simpatizzanti O
. O

Il O
Movimento O
Nazionalista O
Corsico B-MISC
FLNC O
annuncia O
la O
fine O
della O
tregua O
dopo O
gli O
attacchi O
di O
ieri O
sera O
. O

Pagine O
di O
business O

La O
chiusura O
delle O
fabbriche O
francesi B-MISC
di O
Bally O
segnala O
la O
crisi O
dell' O
industria O
delle O
scarpe O
, O
con O
i O
produttori O
francesi B-MISC
sottoposti O
alla O
concorrenza O
nei O
paesi O
a O
basso O
salario O
e O
al O
fallimento O
nel O
tenere O
il O
passo O
con O
le O
tendenze O
. O

- O
Segretario O
generale O
del O
sindacato O
Sud-PTT B-MISC
di O
France B-ORG
Telecom I-ORG
tutti O
gli O
elementi O
sono O
in O
posizione O
per O
i O
disordini O
sociali O
nelle O
prossime O
settimane O
. O

-- O
Parigi B-ORG
Newsroom I-ORG
+33 O
1 O
42 O
21 O
53 O
81 O

Il O
dottorato- O

Riparazioni O
del O
pozzo O
per O
aumentare O
la O
produzione O
di O
petrolio O
di O
Heidrun B-LOC
- O
Statoil B-ORG
. O

Svezia B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Tre O
pozzi O
di O
iniezione O
di O
acqua O
collegati O
sul O
campo O
petrolifero O
di O
Heidrun B-LOC
a O
metà B-MISC
Norvegia I-MISC
saranno O
riaperti O
nel O
prossimo O
mese O
, O
ha O
detto O
giovedì O
l' O
operatore O
Den B-ORG
Norske I-ORG
Stats I-ORG
Oljeselskap I-ORG
AS I-ORG
( O
Statoil B-ORG
) O
. O

I O
pozzi O
collegati O
hanno O
rappresentato O
una O
caduta O
di O
30.000 O
barili O
al O
giorno O
( O
bpd O
) O
nella O
produzione O
di O
Heidrun B-LOC
a O
circa O
220.000 O
bpd O
, O
secondo O
la O
newsletter O
settimanale O
della O
società O
. O

I O
pozzi O
saranno O
reperforati O
e O
la O
griglia O
sarà O
pompata O
nel O
serbatoio O
attraverso O
uno O
dei O
pozzi O
per O
evitare O
problemi O
di O
collegamento O
in O
futuro O
, O
ha O
detto O
. O

-- O
Sala O
stampa O
di O
Oslo B-LOC
+47 O
22 O
42 O
50 O
41 O

Il O
dottorato- O

Il O
surplus O
commerciale O
finlandese B-MISC
di O
aprile O
è O
di O
3,8 O
miliardi O
di O
markka O
- O
NCB B-ORG
. O

Lussemburgo B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Il O
surplus O
commerciale O
della O
Finlandia B-LOC
è O
salito O
a O
3,83 O
miliardi O
di O
marchi O
nel O
mese O
di O
aprile O
da O
3,43 O
miliardi O
nel O
mese O
di O
marzo O
, O
ha O
detto O
la O
National B-ORG
Customs I-ORG
Board I-ORG
( O
NCB B-ORG
) O
in O
una O
dichiarazione O
giovedì O
. O

Il O
valore O
delle O
esportazioni O
è O
sceso O
dell' O
uno O
per O
cento O
rispetto O
all' O
anno O
in O
aprile O
e O
il O
valore O
delle O
importazioni O
è O
sceso O
del O
due O
per O
cento O
, O
ha O
detto O
la O
BCN B-ORG
. O

Saldo O
commerciale O
( O
milioni O
di O
marchi O
) O
: O

Aprile' O
96 O
marzo' O
96 O
gennaio O
- O
aprile' O
96 O
gennaio O
- O
aprile' O
95 O

Importazioni O
10,663 O
10,725 O
43,430 O
40,989 O

Esportazioni O
14.494 O
14.153 O
56.126 O
56.261 O

Saldo O
+3,831 O
+3,428 O
+12,696 O
+15,272 O

La O
cifra O
delle O
importazioni O
di O
gennaio O
- O
aprile O
1995 O
è O
stata O
rivista O
da O
39,584 O
milioni O
di O
marchi O
e O
la O
cifra O
delle O
esportazioni O
da O
55,627 O
milioni O
di O
marchi O
. O

La O
Banca B-ORG
di I-ORG
Finlandia I-ORG
ha O
stimato O
in O
precedenza O
il O
surplus O
commerciale O
di O
aprile O
a O
3,2 O
miliardi O
di O
markka O
con O
esportazioni O
previste O
a O
14,5 O
miliardi O
e O
importazioni O
a O
11,3 O
miliardi O
. O

Le O
statistiche O
commerciali O
ufficiali O
mensili O
della O
BCN B-ORG
sono O
in O
ritardo O
a O
causa O
dei O
cambiamenti O
nelle O
procedure O
doganali O
quando O
la O
Finlandia B-LOC
ha O
aderito O
all' O
Unione B-ORG
europea I-ORG
all' O
inizio O
del O
1995 O
. O

-- O
Helsinki B-ORG
Newsroom I-ORG
+358 O
- O
0 O
- O
680 O
50 O
245 O

Il O
dottorato- O

Lo O
Stato O
olandese B-MISC
aumenta O
il O
prezzo O
di O
vendita O
dei O
tappi O
a O
99,95 O
. O

Amsterdam B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Il O
Ministero B-ORG
delle I-ORG
Finanze I-ORG
ha O
aumentato O
il O
prezzo O
per O
le O
vendite O
di O
tappe O
del O
nuovo O
debito O
del O
governo O
olandese B-MISC
del O
5,75 O
% O
con O
scadenza O
a O
settembre O
2002 O
a O
99,95 O
da O
99,90 O
. O

Le O
vendite O
di O
Tap O
sono O
iniziate O
lunedì O
e O
si O
svolgono O
quotidianamente O
dalle O
07.00 O
GMT B-MISC
alle O
15.00 O
GMT B-MISC
fino O
a O
un O
ulteriore O
avviso O
. O

Il O
ministero O
aveva O
raccolto O
2,3 O
miliardi O
di O
sterline O
dalle O
vendite O
del O
nuovo O
obbligo O
entro O
la O
chiusura O
del O
commercio O
mercoledì O
. O

-- O
Amsterdam B-LOC
newsroom O
+31 O
20 O
504 O
5000 O

Il O
dottorato- O

Il O
ministero O
dell' O
Agricoltura O
tedesco B-MISC
raccomanda O
ai O
consumatori O
di O
evitare O
il O
mutton O
britannico B-MISC
. O

Bologna B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Il O
ministero B-ORG
dell' I-ORG
Agricoltura I-ORG
tedesco O
ha O
suggerito O
mercoledì O
che O
i O
consumatori O
evitino O
di O
mangiare O
carne O
di O
pecore O
britanniche B-MISC
fino O
a O
quando O
gli O
scienziati O
non O
determineranno O
se O
la O
malattia O
della O
mucca O
pazza O
possa O
essere O
trasmessa O
agli O
animali O
. O

" O
Fino O
a O
quando O
questo O
non O
sarà O
chiarito O
dai O
gruppi O
scientifici O
dell' O
Unione B-ORG
europea I-ORG
- O
e O
abbiamo O
chiesto O
che O
questo O
sia O
fatto O
il O
più O
rapidamente O
possibile O
- O
( O
i O
consumatori O
) O
dovrebbero O
, O
se O
possibile O
, O
dare O
la O
preferenza O
alla O
carne O
di O
pecora O
proveniente O
da O
altri O
paesi O
" O
, O
ha O
detto O
il O
funzionario O
del O
ministero O
Werner B-PER
Zwingmann I-PER
alla O
televisione O
ZDF B-ORG
. O

“ O
Non O
voglio O
dire O
che O
ci O
sia O
un O
pericolo O
concreto O
per O
i O
consumatori O
” O
, O
ha O
aggiunto O
. O

Ci O
sono O
troppi O
buchi O
in O
quello O
che O
sappiamo O
, O
e O
questi O
devono O
essere O
riempiti O
molto O
rapidamente O
” O
. O

Bonn B-LOC
ha O
guidato O
gli O
sforzi O
per O
garantire O
la O
protezione O
dei O
consumatori O
al O
primo O
posto O
nella O
lista O
delle O
priorità O
per O
affrontare O
la O
crisi O
della O
mucca O
pazza O
, O
che O
è O
scoppiata O
nel O
marzo O
quando O
la O
Gran O
Bretagna B-LOC
ha O
riconosciuto O
che O
gli O
esseri O
umani O
potrebbero O
contrarre O
una O
malattia O
simile O
mangiando O
carne O
contaminata O
. O

La O
Commissione B-ORG
europea I-ORG
ha O
concordato O
questo O
mese O
di O
ripensare O
una O
proposta O
per O
vietare O
l' O
uso O
di O
tessuto O
ovino O
sospetto O
dopo O
che O
alcuni O
esperti O
veterinari O
dell' O
UE B-ORG
hanno O
messo O
in O
discussione O
se O
fosse O
giustificato O
. O

Il O
commissario O
europeo B-ORG
per O
l' O
agricoltura O
, O
Franz B-PER
Fischler I-PER
, O
ha O
proposto O
di O
vietare O
il O
cervello O
, O
la O
spina O
dorsale O
e O
la O
spina O
dorsale O
delle O
pecore O
dalle O
catene O
alimentari O
umane O
e O
animali O
dopo O
i O
rapporti O
della O
Gran O
Bretagna B-LOC
e O
della O
Francia B-LOC
che O
, O
in O
condizioni O
di O
laboratorio O
, O
le O
pecore O
potrebbero O
contrarre O
l' O
encefalopatia B-MISC
spongiforme I-MISC
bovina I-MISC
( O
BSE B-MISC
) O
. O

Ma O
alcuni O
membri O
del O
comitato O
veterinario O
permanente O
dell' O
UE B-ORG
hanno O
messo O
in O
dubbio O
se O
l' O
azione O
fosse O
necessaria O
dato O
il O
leggero O
rischio O
per O
la O
salute O
umana O
. O

La O
questione O
è O
studiata O
separatamente O
da O
due O
comitati O
scientifici O
dell' O
UE B-ORG
. O

Le O
pecore O
sono O
da O
tempo O
note O
per O
contrarre O
scrapie O
, O
una O
malattia O
simile O
a O
BSE B-MISC
, O
che O
si O
ritiene O
sia O
stata O
trasmessa O
al O
bestiame O
attraverso O
mangimi O
contenenti O
rifiuti O
animali O
. O

I O
funzionari O
britannici B-MISC
dicono O
che O
la O
carne O
di O
pecora O
è O
perfettamente O
sicura O
da O
mangiare O
. O

ZDF B-ORG
ha O
detto O
che O
la O
Germania B-LOC
ha O
importato O
47.600 O
pecore O
dalla O
Gran O
Bretagna B-LOC
lo O
scorso O
anno O
, O
quasi O
la O
metà O
del O
totale O
delle O
importazioni O
. O

Ha O
portato O
4.275 O
tonnellate O
di O
mutton O
britannico B-MISC
, O
circa O
il O
10 O
per O
cento O
delle O
importazioni O
totali O
. O

Dopo O
che O
il O
governo O
britannico B-MISC
ha O
ammesso O
un O
possibile O
legame O
tra O
la O
malattia O
della O
mucca O
pazza O
e O
il O
suo O
fatale O
equivalente O
umano O
, O
l' O
UE B-ORG
ha O
imposto O
un O
divieto O
mondiale O
alle O
esportazioni O
di O
carne O
bovina O
britannica B-MISC
. O

I O
leader O
dell' O
UE B-ORG
hanno O
concordato O
in O
un O
vertice O
a O
giugno O
di O
un O
graduale O
ritiro O
del O
divieto O
mentre O
il O
Regno B-LOC
Unito I-LOC
sta O
prendendo O
misure O
parallele O
per O
eradicare O
la O
malattia O
. O

Il O
dottorato- O

GOLF O
- O
Score O
nelle O
serie B-MISC
mondiali I-MISC
di I-MISC
golf O
. O

AKRON B-LOC
, O
Ohio B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Score O
dal O
$ O
2,1 O

NEC B-MISC
World I-MISC
Series I-MISC
di I-MISC
Golf I-MISC
dopo O
il O
primo O
turno O

Giovedì O
alla O
7,149 O
yard O
, O
par O
70 O
corso O
Firestone B-LOC
C.C. I-LOC

66 O
Paul B-PER
Goydos I-PER
, O
Billy B-PER
Mayfair I-PER
, O
Hidemichi B-PER
Tanaka I-PER
( O
Giappone B-LOC
) O

68 O
di O
Steve B-PER
Stricker I-PER

( O
Svezia B-LOC
) O
, O
Nick B-PER
Faldo I-PER
( O
Regno B-LOC
Unito O
) O
, O
John B-PER
Cook I-PER
, O
Steve B-PER
Jones I-PER
, O
Phil B-PER

Mickelson B-PER
e O
Greg B-PER
Norman I-PER
( O
Australia B-LOC
) O

72 O
Clarence B-PER
Rose I-PER
, O
Loren B-PER
Roberts I-PER
, O
Fred B-PER
Funk I-PER
e O
Sven B-PER
Struver I-PER

( O
Germania B-LOC
) O
, O
Alexander B-PER
Cejka I-PER
( O
Germania B-LOC
) O
, O
Hal B-PER
Sutton I-PER
, O
Tom B-PER
Lehman I-PER

75 O
Jim B-PER
Furyk I-PER
, O
Satoshi B-PER
Higashi I-PER
( O
Giappone B-LOC
) O
, O
Willie B-PER
Wood I-PER
, O
Shigeki B-PER

Maruyama B-PER
( O
Giappone B-LOC
) O

76 O
di O
Scott B-PER
McCarron I-PER

77 O
Wayne B-PER
Westner I-PER
( O
Sudafrica B-LOC
) O
e O
Steve B-PER
Schneiter I-PER

79 O
di O
Tom B-PER
Watson I-PER

81 O
Seiki B-PER
Okuda I-PER
( O
Giappone B-LOC
) O

Il O
dottorato- O

Bistrita B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
( O
Romania B-LOC
) O
ha O
battuto O
2 O
- O
1 O
( O
metà O
1 O
- O
1 O
) O
F.C. B-ORG
Valletta I-ORG
( O
Malta B-LOC
) O
nella O
loro O
Coppa B-MISC
vincitori I-MISC
Coppa I-MISC
partita O
, O
la O
seconda O
partita O
del O
round O
preliminare O
, O
giovedì O
. O

I O
Scorers O
: O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
- O
Ilie B-PER
Lazar I-PER
( O
32° O
) O
, O
Eugen B-PER
Voica I-PER
( O
84° O
) O

F.C. B-ORG
La I-ORG
Valletta I-ORG
- O
Gilbert B-PER
Agius I-PER
( O
24 O
° O
posto O
) O

Partecipazione O
: O
8 O
000 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
ha O
vinto O
4 O
- O
2 O
in O
totale O
e O
si O
è O
qualificata O
per O
il O
primo O
turno O
della O
Coppa B-MISC
dei I-MISC
vincitori I-MISC
. O

di O
REUTER B-PER

Il O
dottorato- O

Corsa O
a O
cavallo O
: O
25 O
anni O
di O
attesa O
per O
il B-PER
prescott B-PER
. O

York B-LOC
, O
Inghilterra B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Sir O
Mark B-PER
Prescott I-PER
ha O
raggiunto O
la O
sua O
prima O
vittoria O
di O
gruppo O
uno O
in O
25 O
anni O
come O
allenatore O
quando O
il O
suo O
miglior O
sprinter O
Pivotal B-PER
, O
una O
possibilità O
di O
100 O
- O
30 O
, O
ha O
vinto O
le O
scommesse O
di O
Nunthorpe B-MISC
giovedì O
. O

Il O
treenne O
, O
in O
collaborazione O
con O
il O
veterano O
George B-PER
Duffield I-PER
, O
ha O
preso O
un O
breve O
verdetto O
in O
testa O
nell' O
ultimo O
passo O
per O
negare O
Eveningperformance B-PER
( O
16 O
- O
1 O
) O
, O
allenato O
da O
Henry B-PER
Candy I-PER
e O
guidato O
da O
Chris B-PER
Rutter I-PER
. O

Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
( O
11 O
- O
4 O
) O
, O
vincitore O
dello O
scorso O
anno O
del O
Prix B-MISC
de I-MISC
l' I-MISC
Abbaye I-MISC
a O
Longchamp B-LOC
, O
ha O
terminato O
terzo O
, O
un O
altro O
e O
un O
quarto O
di O
distanza O
con O
i O
7 O
- O
4 O
preferiti O
Mind B-PER
Games I-PER
al O
quarto O
posto O
. O

Pivotal B-PER
, O
vincitore O
di O
Royal B-PER
Ascot I-PER
nel O
mese O
di O
giugno O
, O
potrebbe O
ora O
essere O
rivolto O
alla O
Abbaye B-MISC
di O
questa O
stagione O
, O
la O
top O
sprint O
di O
Europa B-LOC
. O

Prescott B-PER
, O
riluttante O
ad O
entrare O
nell' O
abitacolo O
del O
vincitore O
fino O
all' O
annuncio O
del O
risultato O
della O
foto O
- O
finish O
, O
ha O
detto O
: O
" O
Venticinque O
anni O
e O
non O
sono O
mai O
stato O
lì O
, O
quindi O
ho O
pensato O
che O
sarebbe O
meglio O
aspettare O
un O
po O
' O
più O
a O
lungo O
" O
. O

Ha O
aggiunto O
: O
“ O
È O
molto O
triste O
battere O
Henry B-PER
Candy I-PER
perché O
sono O
il O
padrone O
di O
sua O
figlia O
” O
. O

Come O
Prescott B-PER
, O
Jack B-PER
Berry I-PER
, O
allenatore O
di O
Mind B-PER
Games I-PER
, O
era O
entrato O
nella O
gara O
di O
giovedì O
alla O
ricerca O
di O
un O
primo O
successo O
dopo O
molti O
anni O
intorno O
al O
vertice O
della O
sua O
professione O
. O

Berry B-PER
ha O
detto O
: O
“ O
Sono O
deluso O
, O
ma O
non O
mi O
sento O
suicida O
. O

Egli O
( O
Mind B-PER
Games I-PER
) O
stava O
andando O
, O
così O
come O
chiunque O
di O
loro O
, O
un O
furlong O
e O
mezzo O
( O
300 O
metri O
) O
fuori O
, O
ma O
non O
si O
accelerò O
. O
" O

Il O
dottorato- O

Corse O
di O
cavalli O
- O
Nonthorpe O
stacks O
risultati O
. O

York B-LOC
, O
Inghilterra B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Risultato O
delle O
scommesse O
di O
Nunthorpe B-MISC
, O
una O
gara O
di O
gruppo O
uno O
per O
i O
bambini O
di O
due O
anni O
e O
oltre O
, O
corsa O
su O
cinque O
furlongs O
( O
1 O
km O
) O
giovedì O
: O

Eveningperformance B-PER
16 O
- O
1 O
di O
Chris B-PER
Rutter I-PER

Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
11 O
- O
4 O
di O
Jason B-PER
Weaver I-PER

otto O
corse O

Favorite O
: O
Mind B-PER
Games I-PER
( O
7 O
- O
4 O
) O
terminato O
4° O

Distanze O
: O
una O
testa O
corta O
, O
1 O
- O
1/4 O
lunghezze O

Vincitore O
di O
proprietà O
del O
Cheveley B-ORG
Park I-ORG
Stud I-ORG
e O
allenato O
da O
Sir O

Mark B-PER
Prescott I-PER
al O
Newmarket B-LOC
. O

Valore O
per O
il O
vincitore O
: O
72.464 O
sterline O
( O
$ O
112.200 O
) O

Il O
dottorato- O

Tennis O
- O
Risultati O
a O
Toshiba B-MISC
Classic I-MISC
. O

Carlsbad B-LOC
, O
California B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
21 O

I O
risultati O
della O

Toshiba B-MISC
Classic I-MISC
: O
torneo O
di O
tennis O
da O
450mila O
dollari O

( O
il O
numero O
del O
prefisso O
indica O
la O
semina O
) O
: O

Seconda O
Ronda O

1 O
- O
Arantxa B-PER
Sanchez I-PER
Vicario I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O
sconfigge O
Naoko B-PER
Kijimuta I-PER
( O
Giappone B-LOC
) O

1 O
- O
6 O
6 O
- O
4 O
6 O
- O
3 O

4 O
- O
Kimiko B-PER
Date I-PER
( O
Giappone B-LOC
) O
sconfigge O
Yone B-PER
Kamio I-PER
( O
Giappone B-LOC
) O
6 O
- O
2 O
7 O
- O
5 O

Sandrine B-PER
Testud I-PER
( O
Francia B-LOC
) O
batte O
7 O
- O
Ai B-PER
Sugiyama I-PER
( O
Giappone B-LOC
) O
6 O
- O
3 O
4 O
- O
6 O

6 O
- O
4 O

8 O
- O
Nathalie B-PER
Tauziat I-PER
( O
Francia B-LOC
) O
sconfigge O
Shi-Ting B-PER
Wang I-PER
( O
Taiwan B-LOC
) O
6 O
- O
4 O

6 O
– O
2 O

Il O
dottorato- O

Tennis O
- O
Risultati O
di O
Hamlet B-MISC
Cup I-MISC
. O

COMMACK B-LOC
, O
New B-LOC
York I-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
21 O

I O
risultati O
della O

Torneo O
di O
tennis O
Waldbaum B-MISC
Hamlet I-MISC
Cup I-MISC
mercoledì O
( O
prefisso O
) O

Numero O
di O
segni O
di O
semina O
): O

Seconda O
Ronda O

1 O
- O
Michael B-PER
Chang I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti O
) O
sconfigge O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O
6 O
- O
3 O
6 O
- O
2 O

Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti O
) O
ha O
battuto O
3 O
- O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti O
) O
3 O
- O
6 O
6 O
- O
4 O

6 O
- O
3 O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
Repubblica B-LOC
Ceca I-LOC
) O
ha O
battuto O
6 O
- O
Younes B-PER
El I-PER
Aynaoui I-PER

( O
Marocco B-LOC
) O
5 O
- O
7 O
6 O
- O
3 O
3 O
- O
0 O
ritirato O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Slovacchia B-LOC
) O
sconfigge O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Marocco B-LOC
) O
7 O
- O
6 O
( O
7 O
- O
4 O
) O

7 O
- O
5 O

Il O
dottorato- O

Il O
calcio O
è O
triste O
per O
la O
partita O
di O
Blackburn B-ORG

Londra B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Kenny B-PER
Dalglish I-PER
ha O
parlato O
giovedì O
della O
sua O
tristezza O
di O
lasciare O
Blackburn B-ORG
, O
il O
club O
che O
ha O
portato O
al O
titolo O
della O
Premier O
League O
inglese B-MISC
nel O
1994 O
- O
1995 O
. O

Blackburn B-ORG
ha O
annunciato O
mercoledì O
che O
loro O
e O
Dalglish B-PER
si O
sono O
separati O
per O
mutuo O
consenso O
. O

Ma O
l' O
ex O
manager O
ha O
confessato O
giovedì O
di O
essere O
" O
triste O
" O
di O
lasciare O
dopo O
aver O
portato O
Blackburn B-ORG
dalla O
seconda O
divisione O
al O
titolo O
di O
Premier O
League O
entro O
tre O
anni O
e O
mezzo O
. O

In O
una O
telefonata O
a O
un O
giornale O
locale O
dalla O
sua O
casa O
di O
vacanza O
in O
Spagna B-LOC
, O
Dalglish B-PER
ha O
detto O
: O
" O
Abbiamo O
preso O
la O
stessa O
opinione O
, O
anche O
se O
il O
club O
è O
venuto O
a O
esso O
un O
po O
' O
più O
presto O
di O
me O
" O
. O

Ha O
aggiunto O
: O
" O
Se O
nessuno O
ha O
chiesto O
, O
non O
ho O
mai O
aperto O
la O
bocca O
. O

Sono O
rimasto O
fuori O
strada O
e O
li O
ho O
lasciati O
andare O
avanti O
con O
il O
lavoro O
. O

Il O
club O
pensava O
che O
( O
il O
lavoro O
) O
avesse O
eseguito O
il O
suo O
corso O
e O
sono O
arrivato O
alla O
stessa O
conclusione O
" O
. O

Dalglish B-PER
era O
stato O
con O
Blackburn B-ORG
per O
quasi O
cinque O
anni O
, O
prima O
come O
manager O
e O
poi O
, O
per O
gli O
ultimi O
15 O
mesi O
, O
come O
direttore O
di O
calcio O
. O

Londra B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Closing O
of O
play O
in O
quattro O
giorni O

Campionati O
del O
mondo B-MISC
di O
cricket O
giovedì O
: O

Secondo O
giorno O

At O
Weston B-LOC
- I-LOC
super-Mare I-LOC
: O
Durham B-ORG
326 O
( O
D. B-PER
Cox I-PER
95 O
non O
uscito O
, O

52 O
; O
A. B-PER
Cowan I-PER
5 O
- O
68 O
) O
. O

Sassuolo B-ORG
72 O
- O
0 O

A O
Cardiff B-LOC
: O
Kent B-ORG
128 O
- O
1 O
( O
M. B-PER
Walker I-PER
59 O
, O
D. B-PER
Fulton I-PER
53 O
non O
fuori O
) O
v O

di O
Glamorgan B-ORG
. O

A O
Leicester B-LOC
: O
Leicestershire B-ORG
343 O
- O
8 O
( O
P. B-PER
Simmons I-PER
108 O
, O
P. B-PER
Nixon I-PER

67 O
non O
fuori O
) O
a O
Hampshire B-ORG
. O

A. B-PER
Wells I-PER
51 O
) O
nel O
Northamptonshire B-ORG
. O

Al O
ponte B-LOC
di I-LOC
Trent I-LOC
: O
Nottinghamshire B-ORG
392 O
- O
6 O
( O
G. B-PER
Archer I-PER
143 O
non O

At O
Worcester B-LOC
: O
Warwickshire B-ORG
255 O
- O
9 O
( O
A. B-PER
Giles I-PER
57 O
non O
fuori O
, O
W. B-PER
Khan I-PER

52 O
di O
Worcestershire B-ORG
. O

A O
Headingley B-LOC
: O
Yorkshire B-ORG
305 O
- O
5 O
( O
C. B-PER
White I-PER
66 O
non O
fuori O
, O
M. B-PER
Moxon I-PER

66 O
, O
M. B-PER
Vaughan I-PER
57 O
) O
a O
Lancashire B-ORG
. O

CRICKET O
- O
Inghilterra B-LOC
vs O
Pakistan B-LOC
Scoreboard O
finale O
. O

Londra B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Scoreboard O
del O
primo O
giorno O
di O

Il O
terzo O
e O
ultimo O
test O
tra O
l' O
Inghilterra B-LOC
e O
il O
Pakistan B-LOC
a O
The B-LOC
Oval I-LOC

Giovedì O
: O

J. B-PER
Crawley I-PER
non O
uscì O
94 O

C. B-PER
Lewis I-PER
b. O
Wasim B-PER
Akram I-PER
5 O

I. B-PER
Salisbury I-PER
non O
fuori O
1 O

Estratti O
( O
lb-11 O
w-1 O
nb-8 O
) O
20 O

Totale O
( O
per O
sei O
wickets O
) O
278 O

Cadute O
di O
wicket O
: O
1 O
- O
64 O
2 O
- O
85 O
3 O
- O
116 O
4 O
- O
205 O
5 O
- O
248 O
6 O
- O
273 O

Per O
battere O
: O
R. B-PER
Croft I-PER
, O
D. B-PER
Cork I-PER
, O
A. B-PER
Mullally I-PER

Bowling O
( O
fino O
ad O
oggi O
) O
: O
Wasim B-PER
Akram I-PER
25 O
- O
8 O
- O
61 O
- O
1 O
, O
Waqar B-PER
Younis I-PER

20 O
- O
6 O
- O
70 O
- O
2 O
, O
Mohammad B-PER
Akram I-PER
12 O
- O
1 O
- O
41 O
- O
1 O
, O
Mushtaq B-PER
Ahmed I-PER
27 O
- O
5 O
- O
78 O
- O
2 O
, O

Il O
dottorato- O

Ferguson B-PER
torna O
in O
Scozia B-MISC
dopo O
20 O
mesi O

Glossario B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Duncan B-PER
Ferguson I-PER
di O
Everton O
, O
che O
ha O
segnato O
due O
volte O
contro O
il O
Manchester B-ORG
United I-ORG
mercoledì O
, O
è O
stato O
scelto O
giovedì O
per O
la O
squadra O
scozzese B-MISC
dopo O
un O
esilio O
di O
20 O
mesi O
. O

L' O
attaccante O
dei O
Glasgow B-ORG
Rangers I-ORG
Ally B-PER
McCoist I-PER
, O
un O
altro O
uomo O
in O
forma O
dopo O
due O
hat O
- O
tricks O
in O
quattro O
giorni O
, O
è O
stato O
anche O
nominato O
per O
la O
qualificazione O
della O
Coppa B-MISC
del I-MISC
Mondo I-MISC
del O
31 O
agosto O
contro O
l' O
Austria B-LOC
a O
Vienna B-LOC
. O

Ferguson B-PER
, O
che O
ha O
servito O
sei O
settimane O
in O
prigione O
alla O
fine O
del O
1995 O
per O
aver O
colpito O
un O
avversario O
, O
ha O
vinto O
l' O
ultimo O
dei O
suoi O
cinque O
cappelli O
scozzesi B-LOC
nel O
dicembre O
1994 O
. O

Il O
manager O
scozzese B-LOC
Craig B-PER
Brown I-PER
ha O
dichiarato O
giovedì O
: O
" O
Ho O
visto O
Duncan B-PER
Ferguson I-PER
in O
azione O
due O
volte O
di O
recente O
e O
lui O
è O
in O
forma O
. O

Ally B-PER
McCoist I-PER
è O
anche O
in O
ottima O
forma O
al O
momento O
” O
. O

Il O
Celtic B-ORG
Jackie B-PER
McNamara I-PER
, O
che O
ha O
fatto O
bene O
con O
la O
squadra O
under-21 O
della O
scorsa O
stagione O
, O
guadagna O
una O
chiamata O
alla O
squadra O
senior O
. O

Il O
dottorato- O

Cricket O
- O
Inghilterra B-LOC
100 O
- O
2 O
a O
pranzo O
il O
primo O
giorno O
del O
terzo O
test O
. O

Londra B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

L' O
Inghilterra B-LOC
era O
100 O
per O
due O
a O
pranzo O
il O
primo O
giorno O
del O
terzo O
e O
ultimo O
test O
contro O
il O
Pakistan B-LOC
a O
The B-LOC
Oval I-LOC
giovedì O
. O

Il O
dottorato- O

Keane B-PER
ha O
firmato O
un O
contratto O
di O
quattro O
anni O
con O
il O
Manchester B-LOC
United I-LOC
. O

Londra B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Il O
centrocampista O
irlandese B-LOC
Roy B-PER
Keane I-PER
ha O
firmato O
un O
nuovo O
contratto O
di O
quattro O
anni O
con O
il O
campione O
della O
Lega O
inglese B-MISC
e O
della O
Coppa B-MISC
F.A. I-MISC
Manchester B-ORG
United I-ORG
. O

" O
Roy B-PER
ha O
concordato O
un O
nuovo O
accordo O
prima O
della O
partita O
di O
ieri O
sera O
contro O
l' O
Everton B-ORG
e O
siamo O
entusiasti O
" O
, O
ha O
detto O
il O
manager O
dell' O
United B-ORG
Alex B-PER
Ferguson I-PER
. O

Il O
dottorato- O

Tennis O
- O
Risultati O
all' O
Open B-MISC
del I-MISC
Canada I-MISC
. O

Torino B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
21 O

I O
risultati O
dell' O
Open B-MISC
del I-MISC
Canada I-MISC

torneo O
di O
tennis O
il O
mercoledì O
( O
numero O
di O
prefisso O
indica O

di O
semina O
) O
: O

Seconda O
Ronda O

Daniel B-PER
Nestor I-PER
( O
Canada B-LOC
) O
ha O
battuto O
1 O
- O
Thomas B-PER
Muster I-PER
( O
Austria B-LOC
) O
6 O
- O
3 O
7 O
- O
5 O

Mikael B-PER
Tillstrom I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O
ha O
battuto O
2 O
- O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
( O
Croazia B-LOC
) O

6 O
- O
7 O
( O
3 O
- O
7 O
) O
6 O
- O
4 O
6 O
- O
4 O

3 O
- O
Wayne B-PER
Ferreira I-PER
( O
Sudafrica B-LOC
) O
sconfigge O
Jiri B-PER
Novak I-PER
( O
Ceca B-LOC
) O

Repubblica B-LOC
) O
7 O
- O
5 O
6 O
- O
3 O

4 O
- O
Marcelo B-PER
Rios I-PER
( O
Cile B-LOC
) O
sconfigge O
Kenneth B-PER
Carlsen I-PER
( O
Danimarca B-LOC
) O
6 O
- O
3 O
6 O
- O
2 O

6 O
- O
MaliVai B-PER
Washington I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti O
) O
sconfigge O
Alex B-PER
Corretja I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O
6 O
- O
4 O

6 O
– O
2 O

7 O
- O
Todd B-PER
Martin I-PER
( O
USA B-LOC
) O
sconfigge O
Renzo B-PER
Furlan I-PER
( O
Italia B-LOC
) O
7 O
- O
6 O
( O
7 O
- O
3 O
) O
6 O
- O
3 O

Mark B-PER
Philippoussis I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
ha O
battuto O
8 O
- O
Marc B-PER
Rosset I-PER

( O
Svizzera B-LOC
) O
6 O
- O
3 O
3 O
- O
6 O
7 O
- O
6 O
( O
8 O
- O
6 O
) O

9 O
- O
Cedric B-PER
Pioline I-PER
( O
Francia B-LOC
) O
sconfigge O
Gregory B-PER
Carraz I-PER
( O
Francia B-LOC
) O
7 O
- O
6 O

( O
7 O
- O
1 O
) O
6 O
- O
4 O

Patrick B-PER
Rafter I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
sconfitta O
11 O
- O
Alberto B-PER
Berasategui I-PER

Spagna B-LOC
6 O
- O
1 O
6 O
- O
2 O

Petr B-PER
Korda I-PER
( O
Repubblica B-LOC
Ceca I-LOC
) O
ha O
battuto O
12 O
- O
Francisco B-PER
Clavet I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O

6 O
3 O
6 O
4 O

Daniel B-PER
Vacek I-PER
( O
Repubblica B-LOC
Ceca I-LOC
) O
ha O
battuto O
13 O
- O
Jason B-PER
Stoltenberg I-PER

Todd B-PER
Woodbridge I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
sconfigge O
Sebastien B-PER
Lareau I-PER
( O
Canada B-LOC
) O
6 O
- O
3 O

1 O
- O
6 O
6 O
- O
3 O

Alex B-PER
O' I-PER
Brien I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti O
) O
sconfigge O
Byron B-PER
Black I-PER
( O
Zimbabwe B-LOC
) O
7 O
- O
6 O
( O
7 O
- O
2 O
) O
6 O
- O
2 O

Bohdan B-PER
Ulihrach I-PER
( O
Repubblica B-LOC
Ceca I-LOC
) O
sconfigge O
Andrea B-PER
Gaudenzi I-PER
( O
Italia B-LOC
) O

6 O
- O
3 O
4 O
- O
6 O
6 O
- O
1 O

Tim B-PER
Henman I-PER
( O
Inghilterra B-LOC
) O
ha O
battuto O
Chris B-PER
Woodruff I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti O
) O

Il O
dottorato- O

Cricket O
- O
Mills B-PER
segni O
per O
Boland B-ORG
. O

Città B-LOC
del I-LOC
Capo O
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Il O
sud B-MISC
- I-MISC
africano I-MISC
Boland B-ORG
ha O
dichiarato O
giovedì O
di O
aver O
firmato O
un O
contratto O
di O
un O
anno O
con O
il O
bowler O
rapido O
del O
Leicestershire B-ORG
David B-PER
Millns I-PER
. O

Millns B-MISC
, O
che O
ha O
visitato O
l' O
Australia B-LOC
con O
l' O
Inghilterra B-LOC
A O
nel O
1992/93 O
, O
sostituisce O
l' O
ex O
inglese B-LOC
Phillip B-PER
DeFreitas I-PER
come O
professionista O
d' O
oltremare O
di O
Boland B-ORG
. O

Scopri O
i O
risultati O
della O
Coppa B-MISC
Europea I-MISC
di O
calcio O
. O

Tirana B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

I O
vincitori B-MISC
della I-MISC
Coppa I-MISC
d’ O
Europa O
» O

Giro O
di O
qualificazione O
per O
la O
Coppa B-MISC
del O
Mondo O
, O
terza O
partita O
di O
calcio O
di O
giovedì O
: O

( O
Slovacchia B-LOC
) O
2 O
( O
metà O
tempo O
0 O
- O
0 O
) O

Scrittori O
: O
Lubarskij B-PER
( O
50esimo O
minuto O
) O
, O
Valkucak B-PER
( O
54esimo O
minuto O
) O

Partecipazione O
: O
5000 O

Chemlon B-ORG
Humenne I-ORG
vince O
3 O
- O
0 O
sul O
totale O

( O
dal O
1 O
al O
10 O
) O

I O
Scorers O
: O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
- O
Ilie B-PER
Lazar I-PER
( O
32° O
) O
, O
Eugen B-PER
Voica I-PER
( O
84° O
) O

Valletta B-LOC
- O
Gilbert B-PER
Agius I-PER
( O
24 O
° O
posto O
) O

Partecipazione O
: O
8 O
000 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
vince O
4 O
- O
2 O
in O
aggregato O
. O

In O
Chorzow B-LOC
: O
Ruch B-ORG
Chorzow I-ORG
( O
Polonia B-LOC
) O
5 O
Llansantffraid B-ORG
( O
Galles B-LOC
) O
0 O

( O
1 O
0 O
0 O
) O

Scorsisti O
: O
Arkadiusz B-PER
Bak I-PER
( O
1° O
e O
55° O
) O
, O
Arwel B-PER
Jones I-PER
( O
47° O
, O

proprio O
gol O
) O
, O
Miroslav B-PER
Bak I-PER
( O
62 O
° O
e O
63 O
° O
) O

Partecipazione O
: O
6 O
500 O

Ruch B-ORG
Chorzow I-ORG
vince O
6 O
- O
1 O
in O
aggregato O

In O
Larnaca B-LOC
: O
AEK B-ORG
Larnaca I-ORG
( O
Cipro B-LOC
) O
5 O
Kotaik B-ORG
Abovyan I-ORG
( O
Armenia B-LOC
) O

0 O
( O
2 O
a O
0 O
) O

Scrittori O
: O
Zoran B-PER
Kundic I-PER
( O
28° O
) O
, O
Klimis B-PER
Alexandrou I-PER
( O
41° O
) O

Milenko B-PER
Kovasevic I-PER
( O
60 O
° O
, O
penalità O
) O
, O
Goran B-PER
Koprinovic I-PER
( O
82 O
° O
) O
, O

Pavlos B-PER
Markou I-PER
( O
84° O
) O

Partecipazione O
: O
5000 O

AEK B-ORG
Larnaca I-ORG
vince O
5 O
- O
1 O
in O
aggregato O

In O
Siauliai B-LOC
: O
Kareda B-ORG
Siauliai I-ORG
( O
Lituania B-LOC
) O
0 O
Sion B-ORG

Svizzera B-LOC
0 O

Partecipazione O
: O
5000 O

La O
vittoria O
4 O
- O
2 O
sull’ O
aggregato O
. O

di O
Vinnytsya B-LOC
: O

Nyva B-ORG
Vinnytsya I-ORG
( O
Ucraina B-LOC
) O
1 O
Tallinn B-ORG
Sadam I-ORG
( O
Estonia B-LOC
) O
0 O
( O
0 O
- O
0 O
) O

Partecipazione O
: O
3000 O

Aggregato O
punteggio O
2 O
- O
2 O

Nyva B-ORG
si O
qualificò O
per O
la O
regola O
degli O
obiettivi O
. O

In O
Bergen B-LOC
: O
Brann B-ORG
( O
Norvegia B-LOC
) O
2 O
Shelbourne B-ORG
( O
Irlanda B-LOC
) O
1 O
( O
1 O
- O
1 O
) O

I O
Scorers O
: O

Brann B-ORG
- O
Mons B-PER
Ivar I-PER
Mjelde I-PER
( O
10 O
° O
) O
, O
Jan B-PER
Ove I-PER
Pedersen I-PER
( O
72 O
° O
) O

Shelbourne B-ORG
- O
Mark B-PER
Rutherford I-PER
( O
quinto O
posto O
) O

Visitatori O
: O
2,189 O

Brann B-ORG
vince O
5 O
- O
2 O
sull' O
aggregato O

( O
di O
0 O
a O
0 O
) O

Giocatore O
: O
Ilian B-PER
Simeonov I-PER
( O
58 O
° O
posto O
) O

Partecipazione O
: O
25.000 O

Aggiunta O
1 O
- O
1 O
. O

L’ O
Olympiakos B-ORG
ha O
vinto O
4 O
- O
3 O
sulle O
penalità O
. O

In O
Vaduz B-LOC
: O
Vaduz B-LOC
( O
Liechtenstein B-LOC
) O
1 O
RAF B-ORG
Riga I-ORG
( O
Lettonia B-LOC
) O
1 O
( O
0 O
- O
0 O
) O

I O
Scorers O
: O

Vaduz B-LOC
– O
Daniele B-PER
Polverino I-PER
( O
90° O
) O

RAF B-ORG
Riga I-ORG
- O
Agrins B-PER
Zarins I-PER
( O
47o O
) O

Aggregazione O
2 O
- O
2 O

Vaduz B-LOC
ha O
vinto O
4 O
- O
2 O
sulle O
penalità O
. O

In O
Lussemburgo B-LOC
: O
USA B-ORG
Lussemburgo I-ORG
( O
Lussemburgo B-LOC
) O
0 O
Varteks B-ORG
Varazdin I-ORG

( O
Croazia B-LOC
) O
3 O
( O
0 O
- O
0 O
) O

Scorsisti O
: O
Drazen B-PER
Beser I-PER
( O
63° O
) O
, O
Miljenko B-PER
Mumler I-PER
( O
penalità O
, O

78° O
) O
, O
Jamir B-PER
Cvetko I-PER
( O
87° O
) O

Partecipazione O
: O
800 O

Varteks B-ORG
Varazdin I-ORG
vince O
5 O
- O
1 O
sul O
totale O
. O

In O
Torshavn B-LOC
: O
Havnar B-ORG
Boltfelag I-ORG
( O
Isole B-LOC
Faroe I-LOC
) O
0 O
Dynamo B-ORG

Batumi B-ORG
( O
Georgia B-LOC
) O
3 O
( O
0 O
- O
2 O
) O

Dynamo B-ORG
Batumi I-ORG
vince O
9 O
- O
0 O
sul O
totale O
. O

A O
Praga B-LOC
: O
Sparta B-ORG
Praga I-ORG
( O
Repubblica B-LOC
Ceca I-LOC
) O
8 O
Glentoran B-ORG

( O
Irlanda B-LOC
del I-LOC
Nord I-LOC
) O
0 O
( O
4 O
- O
0 O
) O

Scorsisti O
: O
Petr B-PER
Gunda I-PER
( O
1 O
° O
e O
26° O
) O
, O
Lumir B-PER
Mistr I-PER
( O
19° O
) O

Horst B-PER
Siegl I-PER
( O
24 O
, O
48 O
, O
80 O
) O
, O
Zdenek B-PER
Svoboda I-PER
( O
76 O
) O
, O
Petr B-PER

Gabriele B-PER
( O
86° O
) O

La O
Spagna B-ORG
vince O
10 O
- O
1 O
in O
aggregato O
. O

In O
Edinburgh B-LOC
: O
Hearts B-ORG
( O
Scozia B-LOC
) O
1 O
Red B-ORG
Star I-ORG
Belgrado I-ORG

( O
Jugoslavia B-LOC
) O
1 O
( O
1 O
– O
0 O
) O

I O
Scorers O
: O

Hearts B-ORG
- O
Dave B-PER
McPherson I-PER
( O
44 O
° O
posto O
) O

Stella B-ORG
Rossa I-ORG
- O
Vinko B-MISC
Marinovic I-MISC
( O
59° O
) O

Attività O
: O
15.062 O

Aggiunta O
1 O
- O
1 O
. O

In O
Rishon-Lezion B-LOC
: O
Hapoel B-ORG
Ironi I-ORG
( O
Israele B-LOC
) O
3 O
Constructorul B-ORG

Chișinău O
( O
Moldavia B-LOC
) O
2 O
( O
2 O
- O
1 O
) O

Aggregazione O
3 O
- O
3 O

Constructorul B-ORG
vince O
sulla O
regola O
gol O
lontano O
. O

In O
Anjalonkoski B-MISC
: O
MyPa-47 B-ORG
( O
Finlandia B-LOC
) O
1 O
Karabach B-ORG
Agdam I-ORG

( O
Azerbaigian B-LOC
) O
1 O
( O
0 O
- O
0 O
) O

Mypa-47 B-ORG
vince O
2 O
- O
1 O
sul O
totale O
. O

( O
Ungheria B-LOC
1 O
( O
0 O
- O
0 O
) O

La O
vittoria O
di O
Kispest B-ORG
Honved I-ORG
2 O
- O
0 O
su O
aggregato O
. O

I O
Scorers O
: O

Rishon B-ORG
- O
Moshe B-PER
Sabag I-PER
( O
10° O
minuto O
) O
, O
Nissan B-PER
Kapeta I-PER
( O
26° O
posto O
) O
, O

Tommaso B-PER
Cibola I-PER
( O
58 O
) O

Constructorol B-ORG
- O
Sergei B-PER
Rogachev I-PER
( O
42 O
° O
) O
, O
Gennadi B-PER
Skidan I-PER

( O
il O
numero O
87 O
) O

Partecipazione O
: O
1500 O
persone O

Il O
dottorato- O

Firenze O
: O
Gotenburgo B-LOC
esclude O
Firenze B-ORG
dall’ O
Eurocup B-MISC
. O

Svezia B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
21 O

L' O
IFK B-ORG
Göteborg I-ORG
della O
Svezia B-LOC
ha O
segnato O
1 O
- O
1 O
( O
1 O
- O
0 O
) O
con O
Ferencvaros B-ORG
dell' O
Ungheria B-LOC
nella O
seconda O
partita O
della O
loro O
finale O
preliminare O
della O
Coppa O
dei O
Campioni B-MISC
europei I-MISC
giocata O
mercoledì O
. O

Il O
Napoli B-LOC
passa O
4 O
- O
1 O
in O
aggregato O
. O

I O
Scorers O
: O

di O
Ferencvaros B-ORG
: O

Ferenc B-PER
Horvath I-PER
( O
15° O
) O

L’ O
IFK B-ORG
di I-ORG
Göteborg I-ORG
: O

Andreas B-PER
Andersson I-PER
( O
87 O
° O
posto O
) O

Partecipazione O
: O
9000 O

Rio B-LOC
di I-LOC
Ginevra I-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Risultati O
della O
mezza O
settimana O

Il O
campionato O
brasiliano B-MISC
di O
calcio O
. O

Coritiba B-ORG
1 O
Atletico B-ORG
Mineiro I-ORG
0 O

Crociera B-ORG
2 O
Vittoria B-ORG
1 O

Firenze B-ORG
0 O
Juventus B-ORG
1 O

Palmeiras B-ORG
3 O
Vasco B-ORG
da I-ORG
Gama I-ORG
1 O

Portoghese B-ORG
2 O
Parana B-ORG
0 O

Il O
dottorato- O

Tennis O
- O
Newcombe B-PER
pensa O
al O
futuro O
della O
sua O
Coppa B-MISC
Davis O
. O

Sicilia B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Il O
capitano O
della O
Coppa B-MISC
Davis I-MISC
australiana I-MISC
, O
John B-PER
Newcombe I-PER
, O
ha O
segnalato O
giovedì O
la O
sua O
possibile O
dimissione O
se O
la O
sua O
squadra O
perde O
una O
partita O
contro O
la O
Croazia B-LOC
il O
mese O
prossimo O
. O

L' O
ex O
campione O
di O
Wimbledon B-MISC
ha O
detto O
che O
il O
futuro O
immediato O
dell' O
allenatore O
australiano B-LOC
di O
Davis B-MISC
Cup I-MISC
Tony B-PER
Roche I-PER
potrebbe O
anche O
essere O
determinato O
dagli O
eventi O
a O
Split B-LOC
. O

" O
Se O
perdiamo O
questo O
, O
Tony B-PER
e O
io O
dovremo O
dare O
un O
buon O
sguardo O
a O
dare O
un O
passo O
a O
qualcun O
altro O
" O
, O
Newcombe B-PER
è O
stato O
citato O
come O
dicendo O
al O
quotidiano O
Daily B-ORG
Telegraph I-ORG
di O
Sydney O
. O

L' O
Australia B-LOC
affronterà O
la O
Croazia B-LOC
nel O
gruppo O
mondiale O
di O
qualificazione O
sull' O
argilla O
dal O
20 O
al O
22 O
settembre O
. O

Sotto O
la O
leadership O
di O
Newcombe B-PER
, O
l' O
Australia B-LOC
è O
stata O
relegata O
dal O
gruppo O
mondiale O
di O
elite O
l' O
anno O
scorso O
, O
la O
prima O
volta O
che O
i O
26 O
volte O
vincitori O
della O
Coppa B-MISC
Davis I-MISC
avevano O
scivolato O
dalla O
prima O
classifica O
. O

Da O
quando O
ha O
assunto O
il O
ruolo O
di O
capitano O
da O
Neale B-PER
Fraser I-PER
nel O
1994 O
, O
il O
record O
di O
Newcombe B-PER
in O
tandem O
con O
Roche B-PER
, O
il O
suo O
ex O
partner O
a O
doppio O
, O
è O
stato O
di O
tre O
vittorie O
e O
tre O
perdite O
. O

Newcombe B-PER
ha O
selezionato O
i O
semifinalisti O
di O
Wimbledon B-MISC
Jason B-PER
Stoltenberg I-PER
, O
Patrick B-PER
Rafter I-PER
, O
Mark B-PER
Philippoussis I-PER
, O
e O
i O
campioni O
olimpici B-MISC
dei O
doppio O
Todd B-PER
Woodbridge I-PER
e O
Mark B-PER
Woodforde I-PER
per O
affrontare O
i O
croati B-MISC
. O

La O
casa O
vanta O
il O
numero O
sei O
del O
mondo O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
, O
e O
Newcombe B-PER
ha O
ammesso O
che O
i O
suoi O
giocatori O
sarebbero O
stati O
pressati O
per O
battere O
il O
numero O
uno O
croato B-MISC
. O

“ O
Siamo O
pronti O
a O
combattere O
fino O
all’ O
ultimo O
respiro O
– O
l’ O
Australia B-LOC
deve O
giocare O
al O
suo O
meglio O
per O
vincere O
” O
, O
ha O
detto O
Newcombe B-PER
, O
che O
ha O
descritto O
la O
partita O
come O
la O
più O
difficile O
che O
abbia O
mai O
affrontato O
come O
capitano O
. O

L' O
Australia B-LOC
ha O
vinto O
l' O
ultima O
Coppa B-MISC
Davis I-MISC
nel O
1986 O
, O
ma O
sono O
stati O
battuti O
finali O
contro O
la O
Germania B-LOC
tre O
anni O
fa O
sotto O
la O
guida O
di O
Fraser B-PER
. O

Il O
dottorato- O

Badminton O
- O
Open B-MISC
della I-MISC
Malesia I-MISC
. O

KUALA B-LOC
LUMPUR I-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Risultati O
in O
Malesia B-MISC

Torneo O
di O
badminton O
aperto O
giovedì O
( O
numero O
di O
prefisso O
indica O

di O
semina O
) O
: O

Singoli O
maschili O
, O
terzo O
turno O

9/16 O
- O
Luo B-PER
Yigang I-PER
( O
Cina B-LOC
) O
sconfigge O
Hwang B-PER
Sun B-MISC
- I-MISC
ho I-MISC
( O
Corea B-LOC
del I-LOC
Sud I-LOC
) O
15 O
- O
3 O

15 O
- O
7 O

Jason B-PER
Wong I-PER
( O
Malesia B-LOC
) O
sconfigge O
Abdul B-PER
Samad I-PER
Ismail I-PER
( O
Malesia B-LOC
) O
16 O
- O
18 O

15 O
- O
2 O
17 O
- O
14 O

P. B-PER
Kantharoopan I-PER
( O
Malesia B-LOC
) O
ha O
battuto O
3/4 O
- O
Jeroen B-PER
Van I-PER
Dijk I-PER

( O
Paesi B-LOC
Bassi O
) O
15 O
- O
11 O
18 O
- O
14 O

Wijaya B-PER
Indra I-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
ha O
battuto O
5/8 O
- O
Pang B-PER
Chen I-PER
( O
Malesia B-LOC
) O
15 O
- O
6 O

6 O
– O
15 O
– O
15 O
– O
7 O

3/4 O
- O
Hu B-PER
Zhilan I-PER
( O
Cina B-LOC
) O
sconfigge O
Nunung B-PER
Subandoro I-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
5 O
- O
15 O

18 O
- O
15 O
- O
15 O
- O
6 O

9/16 O
- O
Hermawan B-PER
Susanto I-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
ha O
battuto O
1 O
- O
Fung B-PER
Permadi I-PER
( O
Taiwan B-LOC
) O

15 O
- O
8 O
- O
15 O
- O
12 O

Singoli O
femminili O
2° O
turno O

1 O
- O
Wang B-PER
Chen I-PER
( O
Cina B-LOC
) O
sconfigge O
Cindana B-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
11 O
- O
3 O
1ama B-PER
( O
Giappone B-LOC
) O
sconfigge O
Margit B-PER
Borg I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O
11 O
- O
6 O
11 O
- O
6 O

Sun B-PER
Jian I-PER
( O
Cina B-LOC
) O
sconfigge O
Marina B-PER
Andrievskaqya I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O
11 O
- O
8 O
11 O
- O
2 O

5/8 O
- O
Meluawati B-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
sconfigge O
Chan B-PER
Chia I-PER
Fong I-PER
( O
Malesia B-LOC
) O
11 O
- O
6 O

11 O
- O
1 O

Gong B-PER
Zhichao I-PER
( O
Cina B-LOC
) O
sconfigge O
Liu B-PER
Lufung I-PER
( O
Cina B-LOC
) O
6 O
- O
11 O
11 O
- O
7 O
11 O
- O
3 O

Zeng B-PER
Yaqiong I-PER
( O
Cina B-LOC
) O
sconfigge O
Li B-PER
Feng I-PER
( O
Nuova B-LOC
Zelanda I-LOC
) O
11 O
- O
9 O
11 O
- O
6 O

5/8 O
- O
Christine B-PER
Magnusson I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O
sconfigge O
Ishwari B-PER
Boopathy I-PER

( O
Malesia B-LOC
) O
11 O
- O
1 O
10 O
- O
12 O
11 O
- O
4 O

2 O
- O
Zhang B-PER
Ning I-PER
( O
Cina B-LOC
) O
batte O
Olivia B-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
11 O
- O
8 O
11 O
- O
6 O

Il O
dottorato- O

TENNIS O
- O
La O
classifica O
degli O
uomini O
per O
l' O
US B-MISC
Open I-MISC
. O

New B-LOC
York I-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

I O
singoli O
rivisti O
ritraggono O
per O
il O

L’ O
US B-MISC
Open I-MISC
inizia O
lunedì O
a O
New O
York O
. O

Centro B-LOC
Nazionale I-LOC
di O
Tennis O
( O
prefix O
denotes O
seeding O
) O
: O

Il O
disegno O
degli O
uomini O

1 O
- O
Pete B-PER
Sampras I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti O
) O
contro O
Adrian B-PER
Voinea I-PER
( O
Romania B-LOC
) O

Jiri B-PER
Novak I-PER
( O
Repubblica B-LOC
Ceca I-LOC
) O
vs O
. O
qualificatore O

Magnus B-PER
Larsson I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O
contro O
Alexander B-PER
Volkov I-PER
( O
Russia B-LOC
) O

Mikael B-PER
Tillstrom I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O
contro O
il O
qualificatore O

Qualifier O
contro O
Andrei B-PER
Olhovskiy I-PER
( O
Russia B-LOC
) O

Mark B-PER
Woodforde I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
contro O
Mark B-PER
Philippoussis I-PER
( O
Australia B-LOC
) O

Roberto B-PER
Carretero I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O
vs O
. O
Jordi B-PER
Burillo I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O

Francisco B-PER
Clavet I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O
vs O
. O
16 O
- O
Cedric B-PER
Pioline I-PER
( O
Francia B-LOC
) O

– O
– O
– O
– O
– O
– O
– O

9 O
- O
Wayne B-PER
Ferreira I-PER
( O
Sudafrica B-LOC
) O
vs O
. O
qualificatore O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Slovacchia B-LOC
) O
contro O
Jonas B-PER
Bjorkman I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O

Qualifier O
contro O
Christian B-PER
Rudd I-PER
( O
Norvegia B-LOC
) O

Alex B-PER
Corretja I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O
contro O
Byron B-PER
Black I-PER
( O
Zimbabwe B-LOC
) O

David B-PER
Rikl I-PER
( O
Repubblica B-LOC
Ceca I-LOC
) O
contro O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Marocco B-LOC
) O

Sjeng B-PER
Schalken I-PER
( O
Paesi B-LOC
Bassi O
) O
contro O
Gilbert B-PER
Schaller I-PER
( O
Austria B-LOC
) O

Grant B-PER
Stafford I-PER
( O
Sudafrica B-LOC
) O
contro O
Guy B-PER
Forget I-PER
( O
Francia B-LOC
) O

Fernando B-PER
Meligeni I-PER
( O
Brasile B-LOC
) O
vs O
. O
7 O
- O
Yevgeny B-PER
Kafelnikov I-PER
( O
Russia B-LOC
) O

– O
– O
– O
– O
– O
– O
– O

4 O
- O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
( O
Croazia B-LOC
) O
contro O
Andrei B-PER
Chesnokov I-PER
( O
Russia B-LOC
) O

Scott B-PER
Draper I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
contro O
Galo B-PER
Blanco I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O

Renzo B-PER
Furlan I-PER
( O
Italia B-LOC
) O
contro O
Thomas B-PER
Johansson I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O

Hendrik B-PER
Dreekman I-PER
( O
Germania B-LOC
) O
contro O
Greg B-PER
Rusedski I-PER
( O
Inghilterra B-LOC
) O

Andrei B-PER
Medvedev I-PER
( O
Ucraina B-LOC
) O
contro O
Jean-Philippe B-PER
Fleurian I-PER
( O
Francia B-LOC
) O

Jan B-PER
Kroslak I-PER
( O
Slovacchia B-LOC
) O
contro O
Chris B-PER
Woodruff I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti O
) O

Petr B-PER
Korda I-PER
( O
Repubblica B-LOC
Ceca I-LOC
) O

Bohdan B-PER
Ulihrach I-PER
( O
Repubblica B-LOC
Ceca I-LOC
) O
vs O
. O
14 O
- O
Alberto B-PER
Costa I-PER

( O
in O
Spagna B-LOC
) O

– O
– O
– O
– O
– O
– O
– O

12 O
- O
Todd B-PER
Martin I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti O
) O
contro O
Younnes B-PER
El I-PER
Aynaoui I-PER
( O
Marocco B-LOC
) O

Andrea B-PER
Gaudenzi I-PER
( O
Italia B-LOC
) O
vs O
. O
Shuzo B-PER
Matsuoka I-PER
( O
Giappone B-LOC
) O

Doug B-PER
Flach I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti O
) O
vs O
. O
qualificatore O

Mats B-PER
Wilander I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O
contro O
Tim B-PER
Henman I-PER
( O
Regno B-LOC
Unito O
) O

Paul B-PER
Haarhuis I-PER
( O
Paesi B-LOC
Bassi O
) O
contro O
Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti O
) O

Michael B-PER
Tebbutt I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
contro O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti O
) O

Jonathan B-PER
Stark I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti O
) O
contro O
Bernd B-PER
Karbacher I-PER
( O
Germania B-LOC
) O

Stefan B-PER
Edberg I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O
contro O
5 O
- O
Richard B-PER
Krajicek I-PER
( O
Paesi B-LOC
Bassi O
) O

– O
– O
– O
– O
– O
– O
– O

Andre B-PER
Agassi I-PER
( O
USA B-LOC
) O
contro O
Mauricio B-PER
Hadad I-PER
( O
Colombia B-LOC
) O

Marcos B-PER
Ondruska I-PER
( O
Sudafrica B-LOC
) O
- O
Felix B-PER
Mantilla I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O

Carlos B-PER
Moya I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O
contro O
Scott B-PER
Humphries I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti O
) O

Jan B-PER
Siemerink I-PER
( O
Paesi B-LOC
Bassi O
) O
vs O
. O
Carl-Uwe B-PER
Steeb I-PER
( O
Germania B-LOC
) O

Qualifica O
vs O
. O
Qualifica O

David B-PER
Wheaton I-PER
( O
USA B-LOC
) O
contro O
Kevin B-PER
Kim I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Nicolas B-PER
Lapentti I-PER
( O
Ecuador B-LOC
) O
contro O
Alex B-PER
O' I-PER
Brien I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti O
) O

Karim B-PER
Alami I-PER
( O
Marocco B-LOC
) O
vs O
. O
11 O
- O
MaliVai B-PER
Washington I-PER
( O
USA B-LOC
) O

– O
– O
– O
– O
– O
– O
– O

13 O
- O
Thomas B-PER
Enqvist I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O
contro O
Stephane B-PER
Simian I-PER
( O
Francia B-LOC
) O

Guillaume B-PER
Raoux I-PER
( O
Francia B-LOC
) O
contro O
Filip B-PER
Dewulf I-PER
( O
Belgio B-LOC
) O

Mark B-PER
Knowles I-PER
( O
Bahamas B-LOC
) O
contro O
Marcelo B-PER
Filippini I-PER
( O
Uruguay B-LOC
) O

Todd B-PER
Woodbridge I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
vs O
. O
qualificatore O

Kris B-PER
Goossens I-PER
( O
Belgio B-LOC
) O
contro O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O

Qualifier O
contro O
Michael B-PER
Stich I-PER
( O
Germania B-LOC
) O

Qualifier O
contro O
Chuck B-PER
Adams I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti O
) O

– O
– O
– O
– O
– O
– O
– O

Jim B-PER
Courier I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti O
) O
vs O
Javier B-PER
Sanchez I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O

Patrick B-PER
Rafter I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
contro O
Kenneth B-PER
Carlsen I-PER
( O
Danimarca B-LOC
) O

Jason B-PER
Stoltenberg I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
contro O
Stefano B-PER
Pescosolido I-PER
( O
Italia B-LOC
) O

Arnaud B-PER
Boetsch I-PER
( O
Francia B-LOC
) O
contro O
Nicolas B-PER
Pereira I-PER
( O
Venezuela B-LOC
) O

Carlos B-PER
Costa I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O
contro O
Magnus B-PER
Gustafsson I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O

Jeff B-PER
Tarango I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti O
) O
contro O
Alex B-PER
Radulescu I-PER
( O
Germania B-LOC
) O

Qualifica O
10 O
- O
Marcelo B-PER
Rios I-PER
( O
Cile B-LOC
) O

– O
– O
– O
– O
– O
– O
– O

15 O
- O
Marc B-PER
Rosset I-PER
( O
Svizzera B-LOC
) O
contro O
Jared B-PER
Palmer I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
Repubblica B-LOC
Ceca I-LOC
) O
vs O
Hernan B-PER
Gumy I-PER
( O
Argentina B-LOC
) O

Nicklas B-PER
Kulti I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O
contro O
Jakob B-PER
Hlasek I-PER
( O
Svizzera B-LOC
) O

Cecil B-PER
Mamiit I-PER
( O
USA B-LOC
) O
contro O
Alberto B-PER
Berasategui I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O

Vince B-PER
Spadea I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti O
) O
contro O
Daniel B-PER
Vacek I-PER
( O
Repubblica B-LOC
Ceca I-LOC
) O

David B-PER
Prinosil I-PER
( O
Germania B-LOC
) O
vs O
. O
qualificatore O

Qualifier O
contro O
Tomas B-PER
Carbonell I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O

Qualifier O
vs O
. O
2 O
- O
Michael B-PER
Chang I-PER
( O
Stati B-LOC
Uniti O
) O

Il O
dottorato- O

Il O
manager O
del O
baseball O
americano B-ORG
, O
David B-PER
Johnson I-PER
, O
è O
stato O
ricoverato O
in O
ospedale O
. O

Baltimore B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Il O
manager O
dei O
Baltimore B-ORG
Orioles I-ORG
, O
Davey B-PER
Johnson I-PER
, O
perderà O
la O
partita O
di O
giovedì O
sera O
contro O
i O
Seattle B-ORG
Mariners I-ORG
dopo O
essere O
stato O
ricoverato O
in O
ospedale O
per O
un O
battito O
cardiaco O
irregolare O
. O

Il O
53enne O
Johnson B-PER
è O
stato O
ricoverato O
in O
ospedale O
dopo O
aver O
sofferto O
di O
vertigini O
. O

" O
Non O
è O
in O
pericolo O
e O
sarà O
trattato O
e O
osservato O
stasera O
" O
, O
ha O
detto O
il O
medico O
del O
team O
di O
Orioles B-ORG
, O
il O
dottor O
William B-PER
Goldiner I-PER
, O
aggiungendo O
che O
Johnson B-PER
dovrebbe O
essere O
rilasciato O
venerdì O
. O

L’ O
allenatore O
Andy B-PER
Etchebarren I-PER
dirigerà O
il O
club O
in O
assenza O
di O
Johnson B-PER
. O

Johnson B-PER
è O
il O
secondo O
manager O
a O
essere O
ricoverato O
in O
ospedale O
questa O
settimana O
dopo O
che O
il O
capitano O
degli O
Angeli B-ORG
della I-ORG
California I-ORG
, O
John B-PER
McNamara I-PER
, O
è O
stato O
ammesso O
al O
Columbia B-LOC
Presbyterian I-LOC
Hospital I-LOC
di O
New I-LOC
York I-LOC
mercoledì O
con O
un O
coagulo O
di O
sangue O
nella O
sua O
testa O
sinistra O
. O

Johnson B-PER
, O
che O
ha O
giocato O
per O
otto O
stagioni O
a O
Baltimore B-LOC
, O
è O
stato O
nominato O
manager O
degli O
Orioles B-ORG
in O
off O
- O
season O
sostituendo O
Phil B-PER
Regan I-PER
. O

Ha O
guidato O
i O
Cincinnati B-ORG
Reds I-ORG
alla O
National B-MISC
League I-MISC
Championship I-MISC
Series I-MISC
l' O
anno O
scorso O
e O
ha O
guidato O
i O
New B-ORG
York I-ORG
Mets I-ORG
a O
un O
campionato O
di O
World B-MISC
Series I-MISC
nel O
1986 O
. O

Baltimore B-ORG
ha O
vinto O
16 O
delle O
sue O
ultime O
22 O
partite O
per O
tirare O
in O
cinque O
partite O
dei O
New B-ORG
York I-ORG
Yankees I-ORG
in O
declino O
nella O
American B-MISC
League I-MISC
East I-MISC
Division I-MISC
. O

New B-LOC
York I-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Classificazione O
dopo O
le O
partite O
giocate O
mercoledì O
( O
tabella O
sotto O
vincita O
, O

Boston B-ORG
63 O
64.496 O
10 O

Torino B-ORG
58 O
69.457 O
15 O

Chicago B-ORG
69 O
59.539 O
7 O
1/2 O

MINNESOTA B-ORG
63 O
63.500 O
12 O
1/2 O

Milwaukee B-ORG
60 O
68.469 O
16 O
1/2 O

Città B-ORG
del I-ORG
Kansas I-ORG
58 O
70.453 O
18 O
1/2 O

Texas B-ORG
73 O
54.575 O
- O

Seattle B-ORG
64 O
61.512 O
8 O

Oakland B-ORG
62 O
67.481 O
12 O

California B-ORG
58 O
68.460 O
14 O
1/2 O

Giovedì O
22 O
agosto O
Calendario O

Oakland B-ORG
a O
Boston B-LOC

Seattle B-ORG
nel O
Baltimore B-LOC

California B-ORG
a O
New B-LOC
York I-LOC

Toronto B-ORG
a O
Chicago B-LOC

Detroit B-ORG
, O
città B-LOC
del I-LOC
Kansas I-LOC

Texas B-ORG
e O
Minnesota B-LOC

Divisione B-MISC
orientale I-MISC

Atlanta B-ORG
79 O
46.632 O
- O

Montreal B-ORG
67 O
58.536 O
12 O

New B-ORG
York I-ORG
59 O
69.461 O
21 O
1/2 O

Florida B-ORG
58 O
69.457 O
22 O

Divisione B-MISC
centrale I-MISC

Houston B-ORG
68 O
59.535 O
- O

San B-ORG
Luigi I-ORG
67 O
59.532 O
1/2 O

Chicago B-ORG
63 O
62.504 O
4 O

Los B-ORG
Angeles I-ORG
66 O
60.524 O
2 O
1/2 O

COLORADO B-ORG
65 O
62.512 O
4 O

San B-ORG
Francisco I-ORG
54 O
70.435 O
13 O
1/2 O

Giovedì O
22 O
agosto O
Calendario O

San B-ORG
Luigi I-ORG
nel O
Colorado B-LOC

Cincinnati B-ORG
ad O
Atlanta B-LOC

Pittsburgh B-ORG
a O
Houston B-LOC

Filadelfia B-ORG
a O
Los B-LOC
Angeles I-LOC

Montreal B-ORG
a O
San B-LOC
Francisco I-LOC

Il O
dottorato- O

Baseball O
: O
mercoledì O
i O
risultati O
della B-MISC
Major O
League O
. O

New B-LOC
York I-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Giochi O
di O
baseball O
giocati O
mercoledì O
( O
team O
domestico O
in O
CAPS O
) O
: O

Lega B-MISC
Americana I-MISC

Toronto B-ORG
6 O
Kansas B-ORG
Città I-ORG
2 O

Lega B-MISC
Nazionale I-MISC

Atlanta B-ORG
4 O
Cincinnati B-ORG
3 O

Pittsburgh B-ORG
5 O
di O
Houston B-ORG
2 O

10 O
San B-ORG
Luigi I-ORG
2 O

San B-ORG
Diego I-ORG
7 O
Montréal B-ORG
2 O

Il O
dottorato- O

GREEN B-PER
HOMER O
IN O
10TH O
LIFTS O
TEXAS B-ORG
PAST O
INDIANS B-ORG
- O
GREEN O
HOMER O
IN O
10TH O
LIFTS O
TEXAS O
PAST O
INDIANS O

Calabria B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

L' O
omero O
a O
due O
giri O
di O
Rusty B-PER
Greer I-PER
nella O
parte O
superiore O
della O
10a O
inning O
ha O
riunito O
i O
Texas B-ORG
Rangers I-ORG
a O
una O
vittoria O
10 O
- O
8 O
sugli O
indiani O
di O
Cleveland B-ORG
mercoledì O
nel O
gioco O
di O
gomma O
di O
una O
serie O
di O
tre O
partite O
tra O
i O
leader O
della O
divisione O
. O

Con O
uno O
fuori O
, O
Greer B-PER
ha O
colpito O
un O
punto O
1 O
- O
1 O
da O
Julian B-PER
Tavarez I-PER
( O
4 O
- O
7 O
) O
sopra O
la O
recinzione O
del O
campo O
destro O
per O
la O
sua O
15a O
corsa O
a O
casa O
. O

“ O
Era O
un O
pitch O
off O
- O
speed O
e O
ho O
appena O
cercato O
di O
ottenere O
un O
buon O
swing O
su O
di O
esso O
e O
metterlo O
in O
gioco O
” O
, O
ha O
detto O
Greer B-PER
. O

Era O
un O
grande O
gioco O
. O

La O
folla O
era O
dietro O
di O
lui O
ed O
era O
intensa O
” O
. O

Il O
colpo O
ha O
portato O
a O
casa O
Ivan B-PER
Rodriguez I-PER
, O
che O
ha O
avuto O
il O
suo O
secondo O
doppio O
della O
partita O
, O
dando O
lui O
42 O
questa O
stagione O
, O
41 O
come O
catcher O
. O

Si O
unì O
a O
Mickey B-PER
Cochrane I-PER
, O
Johnny B-PER
Bench I-PER
e O
Terry B-PER
Kennedy I-PER
come O
gli O
unici O
catchers O
con O
40 O
doppie O
in O
una O
stagione O
. O

I O
Rangers B-ORG
hanno O
vinto O
10 O
delle O
loro O
ultime O
12 O
partite O
e O
sei O
dei O
nove O
incontri O
contro O
gli O
Indiani B-ORG
questa O
stagione O
. O

I O
leader O
occidentali O
dell' O
American B-MISC
League I-MISC
hanno O
vinto O
otto O
delle O
15 O
partite O
a O
Jacobs B-LOC
Field I-LOC
, O
unendo O
i O
Yankees B-ORG
come O
le O
uniche O
squadre O
con O
un O
record O
vincente O
a O
casa O
dei O
leader O
dell' O
A.L. B-MISC
Central I-MISC
. O

Cleveland B-ORG
perde O
per O
la O
seconda O
volta O
in O
sei O
partite O
. O

Gli O
indiani B-ORG
hanno O
inviato O
la O
partita O
in O
innings O
aggiuntivi O
nel O
nono O
sul O
singolo O
a O
due O
giri O
di O
Kenny B-PER
Lofton I-PER
. O

Ed B-PER
Vosberg I-PER
( O
1 O
- O
0 O
) O
ha O
colpito O
la O
sua O
prima O
opportunità O
di O
salvataggio O
ma O
ha O
ottenuto O
la O
vittoria O
, O
permettendo O
tre O
colpi O
con O
due O
passaggi O
e O
tre O
attacchi O
in O
1 O
2/3 O
innings O
senza O
punteggio O
. O

Dean B-PER
Palmer I-PER
ha O
fatto O
il O
suo O
30° O
homer O
per O
i O
Rangers B-ORG
. O

A O
Baltimore B-LOC
, O
Cal B-PER
Ripken I-PER
ha O
avuto O
quattro O
colpi O
e O
ha O
fatto O
una O
quinta O
puntata O
con O
un O
omer O
solista O
e O
Bobby B-PER
Bonilla I-PER
ha O
aggiunto O
un O
colpo O
di O
tre O
corse O
nella O
settima O
per O
alimentare O
gli O
Orioles B-ORG
in O
ascesa O
a O
una O
vittoria O
10 O
- O
5 O
sui O
Mariners B-ORG
di I-ORG
Seattle I-ORG
. O

I O
Mariners B-ORG
hanno O
segnato O
quattro O
corse O
nella O
parte O
superiore O
della O
quinta O
per O
legare O
la O
partita O
5 O
- O
5 O
ma O
Ripken B-PER
ha O
guidato O
fuori O
dal O
fondo O
dell' O
inning O
con O
il O
suo O
21 O
° O
homer O
fuori O
starter O
Sterling B-PER
Hitchcock I-PER
( O
12 O
- O
6 O
) O
. O

L' O
esplosione O
di O
Bonilla B-PER
è O
stata O
la O
prima O
volta O
che O
Randy B-PER
Johnson I-PER
, O
vincitore O
della O
scorsa O
stagione O
di O
Cy B-PER
Young I-PER
, O
ha O
permesso O
una O
corsa O
in O
cinque O
apparizioni O
di O
sollievo O
da O
quando O
è O
uscito O
dalla O
lista O
dei O
disabili O
il O
6 O
agosto O
. O

Bonilla B-PER
ha O
21 O
RBI B-MISC
e O
15 O
corse O
nelle O
sue O
ultime O
20 O
partite O
. O

Baltimore B-LOC
ha O
vinto O
sette O
delle O
nove O
e O
16 O
delle O
sue O
ultime O
22 O
e O
ha O
tagliato O
la O
leadership O
dei O
Yankees B-ORG
in O
A.L. B-MISC
East I-MISC
a O
cinque O
partite O
. O

Scott B-PER
Erickson I-PER
( O
8 O
- O
10 O
) O
ha O
lavorato O
alla O
sua O
terza O
vittoria O
consecutiva O
. O

Alex B-PER
Rodriguez I-PER
ha O
avuto O
due O
homers O
e O
quattro O
RBI B-MISC
per O
i O
Mariners B-ORG
, O
che O
hanno O
perso O
tre O
di O
fila O
e O
11 O
di O
15 O
. O

È O
diventato O
il O
quinto O
shortstop O
nella O
storia O
della O
Major O
League O
a O
colpire O
30 O
homers O
in O
una O
stagione O
e O
il O
primo O
da O
quando O
Ripken B-PER
ha O
colpito O
34 O
nel O
1991 O
. O
