-DOCSTART- O

L' O
UE B-ORG
respinge O
l' O
appello O
della O
Germania B-MISC
a O
boicotare O
la O
pecora O
britannica B-MISC
. O

Peter B-PER
Blackburn I-PER

BRUSSELS B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

La O
Commissione B-ORG
Europea I-ORG
ha O
detto O
Thursday O
di O
non O
essere O
d' O
accordo O
con O
il O
consiglio O
tedesco B-MISC
ai O
consumatori O
di O
evitare O
l' O
avena O
britannica B-MISC
finché O
gli O
scienziati O
non O
stabiliscono O
se O
la O
malattia O
della O
mucca O
folle O
può O
essere O
trasmessa O
alle O
pecore O
. O

Werner B-PER
Zwingmann I-PER
, O
il O
rappresentante O
tedeschi B-LOC
al O
comitato O
veterinario O
dell' O
Unione O
Europea O
, O
ha O
detto O
miercuri O
che O
i O
consumatori O
dovrebbero O
comprare O
carne O
di O
pecora O
da O
paesi O
diversi O
dalla O
Gran O
Bretagna B-LOC
finché O
il O
consiglio O
scientifico O
non O
sarà O
più O
chiaro O
. O

" O
Non O
sosteniamo O
nessuna O
di O
queste O
raccomandazioni O
perché O
non O
vediamo O
alcuna O
ragione O
per O
farlo O
" O
, O
ha O
detto O
il O
portavoce O
della O
Commissione B-ORG
Nikolaus B-PER
van I-PER
der I-PER
Pas I-PER
in O
una O
presentazione O
. O

Ha O
detto O
che O
c' O
è O
bisogno O
di O
un O
ulteriore O
studio O
scientifico O
e O
che O
, O
se O
si O
scopre O
che O
c' O
è O
bisogno O
di O
agire O
, O
l' O
Unione B-ORG
Europea I-ORG
dovrebbe O
farlo O
. O

Ha O
detto O
che O
la O
proposta O
del O
mese O
scorso O
del O
Comisario O
per O
Agricoltura O
dell' O
UE B-ORG
Franz B-PER
Fischler I-PER
di O
proibire O
i O
cervelli O
delle O
pecore O
, O
la O
spina O
dorsale O
e O
la O
spina O
dorsale O
dalla O
catena O
alimentare O
umana O
e O
animale O
era O
una O
decisione O
molto O
specifica O
e O
precautoria O
per O
proteggere O
la O
salute O
umana O
. O

Fischler B-PER
ha O
proposto O
misure O
a B-MISC
livello I-MISC
dell' O
UE O
dopo O
aver O
sentito O
dire O
dalla O
Gran O
Bretagna B-LOC
e O
dalla O
Francia B-LOC
che O
, O
in O
condizioni O
di O
laboratorio O
, O
le O
pecore O
potrebbero O
contrarre O
l' O
Encefalopatia B-MISC
Spongiforme I-MISC
Bovina I-MISC
( O
BSE B-MISC
) O
-- O
malattia O
della O
mucca O
pazza O
. O

Ma O
Fischler B-PER
ha O
accettato O
di O
rivedere O
la O
sua O
proposta O
dopo O
che O
il O
Comitato O
Veterinario O
Permanente O
dell' O
UE B-ORG
, O
i O
responsabili O
della O
salute O
animale O
, O
si O
è O
chiesto O
se O
tale O
azione O
fosse O
giustificata O
perché O
c' O
era O
solo O
un O
leggero O
rischio O
per O
la O
salute O
umana O
. O

Loyola B-PER
de I-PER
Palacio I-PER
, O
il O
Ministro O
Spagnolo O
dell' O
Agricoltura O
, O
aveva O
prima O
accusato O
Fischler B-PER
a O
una O
riunione O
dei O
ministri O
dell' O
Agricoltura O
dell' O
UE B-ORG
di O
provocare O
un O
allarme O
ingiusto O
attraverso O
una O
" O
generalizzazione O
pericolosa O
" O
. O

. O

Solo O
la O
Francia B-LOC
e O
la O
Gran O
Bretagna B-LOC
hanno O
sostenuto O
la O
proposta O
di O
Fischler B-PER
. O

I O
comitati O
scientifici O
veterinari O
e O
multidisciplinari O
dell' O
UE B-ORG
dovrebbero O
riconsiderare O
la O
questione O
al O
primo O
mese O
prossimo O
e O
fare O
raccomandazioni O
ai O
maggiori O
funzionari O
veterinari O
. O

Le O
pecore O
sono O
state O
molto O
tempo O
conosciute O
per O
contrarre O
lo O
scrapie O
, O
una O
malattia O
che O
spreca O
il O
cervello O
simile O
all' O
ESB B-MISC
e O
che O
si O
crede O
sia O
stata O
trasmessa O
ai O
bovini O
attraverso O
il O
cibo O
che O
contiene O
rifiuti O
animali O
. O

I O
contadini O
britannici B-MISC
hanno O
negato O
il O
giovedì O
che O
ci O
fosse O
un O
pericolo O
per O
la O
salute O
umana O
dalle O
loro O
pecore O
, O
ma O
si O
sono O
preoccupati O
che O
il O
consiglio O
del O
governo O
tedesco B-MISC
ai O
consumatori O
di O
evitare O
l' O
avena O
britannica B-MISC
potesse O
influenzare O
i O
consumatori O
in O
tutta O
l' O
Europa B-LOC
. O

" O
Ciò O
di O
cui O
dobbiamo O
essere O
estremamente O
attenti O
è O
come O
gli O
altri O
paesi O
andranno O
a O
prendere O
la O
guida O
della O
Germania B-LOC
" O
, O
ha O
detto O
John B-PER
Lloyd I-PER
Jones I-PER
, O
presidente O
del O
Welsh B-ORG
National I-ORG
Farmers I-ORG
' O
Union O
( O
NFU O
) O
sulla O
radio B-ORG
BBC I-ORG
. O

Bonn B-LOC
ha O
guidato O
gli O
sforzi O
per O
proteggere O
la O
salute O
pubblica O
dopo O
che O
la O
fiducia O
dei O
consumatori O
è O
crollata O
in O
marzo O
dopo O
che O
un O
rapporto O
britannico B-MISC
suggerì O
che O
gli O
esseri O
umani O
potesse O
contrarre O
una O
malattia O
simile O
alla O
malattia O
della O
mucca O
folle O
mangiando O
carne O
contaminata O
. O

L O
' O
Germania B-LOC
ha O
importato O
47 O
600 O
pecore O
dalla O
Gran O
Bretagna B-LOC
l' O
anno O
scorso O
, O
quasi O
la O
metà O
delle O
importazioni O
totale O
. O

Ha O
portato O
4.275 O
tonnellate O
di O
mutton O
britannico B-MISC
, O
circa O
il O
10 O
% O
delle O
importazioni O
totale O
. O

-DOCSTART- O

Rare O
Hendrix B-PER
song O
draft O
vende O
per O
quasi O
17.000 O
dollari O
. O

LONDON B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Un O
raro O
primo O
disegno O
di O
una O
canzone O
scritta O
a O
mano O
da O
Jimi B-PER
Hendrix I-PER
, O
la O
leggenda O
americana O
della O
chitarra O
, O
è O
stato O
venduto O
per O
quasi O
17.000 O
dollari O
a O
una O
bottiglia O
di O
alcune O
delle O
proprietà O
preferite O
del O
musicista O
. O

Un O
ristorante O
della O
Florida B-LOC
pagava O
10.925 O
sterline O
( O
16.935 O
dollari O
) O
per O
il O
progetto O
di O
" O
Ain' B-MISC
t I-MISC
no I-MISC
telling I-MISC
" O
, O
che O
Hendrix B-PER
scrisse O
su O
un O
pezzo O
di O
carta O
da O
Londra B-LOC
alla O
fine O
del O
1966 O
. O

Alla O
fine O
di O
un O
concerto O
di O
gennaio O
1967 O
nella O
città O
inglese B-MISC
di O
Nottingham B-LOC
lanciava O
il O
foglio O
di O
carta O
nel O
pubblico O
, O
dove O
era O
recuperato O
da O
un O
fan O
. O

Gli O
compratori O
hanno O
anche O
raccolto O
16 O
altri O
oggetti O
messi O
in O
vendita O
dalla O
ex O
fidanzata O
di O
Hendrix B-PER
Kathy B-PER
Etchingham I-PER
, O
che O
viveva O
con O
lui O
dal O
1966 O
al O
1969 O
. O

Includono O
un O
lacquero O
nero O
e O
una O
scatola O
incorporata O
di O
perle O
usata O
da O
Hendrix B-PER
per O
immagazzinare O
i O
suoi O
farmaci O
, O
che O
un O
compratore O
australiano B-MISC
anonimo O
ha O
comprato O
per O
5.060 O
sterline O
( O
7.845 O
dollari O
) O
. O

Il O
chitarrista O
è O
morto O
di O
un' O
overdose O
di O
droga O
nel O
1970 O
a O
27 O
anni O
. O

-DOCSTART- O

La O
Cina B-LOC
dice O
che O
Taiwan B-LOC
rovina O
l' O
atmosfera O
per O
le O
discussioni O
. O

BEIJING B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

La O
Cina B-LOC
il O
Perşembe O
ha O
accusato O
a O
Taipei B-LOC
di O
rovinare O
l' O
atmosfera O
per O
una O
ripresa O
delle O
conversazioni O
attraverso O
il O
Fiume O
di O
Taiwan B-LOC
con O
una O
visita O
in O
Ucraina B-LOC
di O
vice O
presidente O
taiwanese B-MISC
Lien B-PER
Chan I-PER
questa O
settimana O
che O
ha O
infuriato O
Beijing B-LOC
. O

Parlando O
solo O
poche O
ore O
dopo O
che O
i O
media O
di O
stato O
cinesi B-MISC
hanno O
detto O
che O
era O
il O
momento O
giusto O
per O
intraprendere O
conversazioni O
politiche O
con O
Taiwan B-LOC
, O
il O
portavoce O
del O
Ministero B-ORG
degli O
Esteri O
Shen B-PER
Guofang I-PER
ha O
detto O
a O
Reuters B-ORG
: O
" O
L' O
atmosfera O
necessaria O
per O
l' O
apertura O
delle O
conversazioni O
è O
stata O
disturbata O
dalle O
autorità O
taiwanese O
. O
" O

I O
media O
dello O
stato O
hanno O
citato O
il O
primo O
negoziatore O
cinese B-LOC
con O
Taipei B-LOC
, O
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
che O
stamattina O
ha O
detto O
ad O
un O
gruppo O
di O
visitatori O
di O
Taiwan B-LOC
che O
era O
giunto O
il O
momento O
per O
i O
rivali O
di O
tenere O
conversazioni O
politiche O
. O

" O
Ora O
è O
il O
momento O
per O
le O
due O
parti O
di O
intraprendere O
conversazioni O
politiche O
... O

Questo O
è O
per O
mettere O
fine O
allo O
stato O
di O
ostilità O
, O
" O
dice O
Tang O
, O
citato O
nel O
People B-ORG
's I-ORG
Daily I-ORG
del O
giovedì O
. O

Il O
ministero O
degli O
esteri O
Shen B-ORG
ha O
detto O
alla O
Reuters B-ORG
Television I-ORG
in O
un' O
intervista O
che O
aveva O
letto O
i O
rapporti O
sui O
commenti O
di O
Tang B-PER
ma O
non O
aveva O
dato O
dettagli O
sul O
perché O
il O
negoziatore O
aveva O
considerato O
il O
momento O
giusto O
per O
le O
discussioni O
con O
Taiwan B-LOC
, O
che O
Beijing B-LOC
considera O
una O
provincia O
renegata O
. O

La O
Cina B-LOC
, O
che O
da O
tempo O
si O
è O
opposta O
a O
tutti O
gli O
sforzi O
di O
Taipei B-LOC
per O
ottenere O
maggiore O
riconoscimento O
internazionale O
, O
è O
stata O
infuriata O
da O
una O
visita O
in O
Ucraina B-LOC
questa O
settimana O
dal O
Vicepresidente O
Taiwanese B-MISC
Lien B-PER
. O

-DOCSTART- O

La O
Cina B-LOC
dice O
che O
è O
il O
momento O
giusto O
per O
le O
discussioni O
su O
Taiwan B-LOC
. O

BEIJING B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

La O
Cina B-LOC
ha O
detto O
che O
era O
il O
momento O
di O
discutere O
politicamente O
con O
Taiwan B-LOC
e O
che O
l' O
isola O
rivale O
avrebbe O
dovuto O
fare O
passi O
pratici O
verso O
questo O
obiettivo O
. O

Ci O
dovrebbero O
essere O
consultazioni O
per O
stabilire O
il O
tempo O
e O
il O
formato O
delle O
conversazioni O
, O
ha O
citato O
il O
giornale O
ufficiale O
Xinhua B-ORG
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
vice O
presidente O
amministrativo O
dell' O
Association B-ORG
for I-ORG
Relations I-ORG
Across I-ORG
the I-ORG
Taiwan I-ORG
Straits I-ORG
, O
dicendo O
a O
tarda O
miercuri O
. O

-DOCSTART- O

German B-MISC
July O
car O
registrations O
up O
14.2 O
percent O
yr O
/ O
yr O
. O

FRANKFURT B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Le O
prime O
registrazioni O
tedesche B-MISC
di O
automobili O
sono O
saltate O
del O
14,2 O
per O
cento O
in O
luglio O
di O
quest' O
anno O
rispetto O
all' O
anno O
precedente O
, O
ha O
detto O
il O
Dipartimento B-ORG
Federale I-ORG
per I-ORG
le O
automobili O
il O
Perşembe O
. O

L' O
ufficio O
ha O
detto O
che O
nel O
luglio O
1996 O
sono O
stati O
registrati O
356,725 O
auto O
nuove O
-- O
304 O
850 O
auto O
da O
passeggere O
e O
15 O
613 O
camion O
. O

Le O
cifre O
rappresentano O
un O
aumento O
del O
13,6 O
% O
per O
le O
auto O
da O
passeggere O
e O
un O
declino O
del O
2,2 O
per O
cento O
per O
i O
camion O
da O
luglio O
1995 O
. O

L' O
immatriculazione O
di O
motociclette O
è O
cresciuta O
del O
32,7 O
per O
cento O
nel O
periodo O
. O

La O
crescita O
è O
stata O
in O
parte O
dovuto O
all' O
aumento O
del O
numero O
di O
tedeschi B-MISC
che O
comprano O
automobili O
tedesche O
all' O
estero O
, O
mentre O
i O
produttori O
hanno O
detto O
che O
la O
domanda O
domestica O
era O
debole O
, O
ha O
detto O
l' O
ufficio O
federale O
. O

Quasi O
tutti O
i O
produttori O
di O
automobili O
tedeschi B-MISC
hanno O
registrato O
dei O
guadagni O
nel O
numero O
di O
registrazioni O
nel O
periodo O
. O

La O
Volkswagen B-ORG
AG I-ORG
ha O
vinto O
77,719 O
registrazioni O
, O
un O
po' O
più O
di O
un O
quarto O
del O
totale O
. O

Opel B-ORG
AG I-ORG
insieme O
a O
General B-ORG
Motors I-ORG
è O
arrivato O
al O
secondo O
posto O
con O
49 O
269 O
registrazioni O
, O
il O
16,4 O
% O
del O
numero O
totale O
. O

Il O
terzo O
era O
Ford B-ORG
con O
35 O
563 O
registrazioni O
, O
o O
11,7 O
per O
cento O
. O

Solo O
Seat B-ORG
e O
Porsche B-ORG
hanno O
avuto O
meno O
registrazioni O
nel O
luglio O
del O
1996 O
rispetto O
al O
luglio O
dell' O
anno O
scorso O
. O

La O
sede B-ORG
ha O
pubblicato O
3.420 O
registrazioni O
rispetto O
a O
5522 O
registrazioni O
nel O
luglio O
dell' O
anno O
precedente O
. O

Le O
registrazioni O
di O
Porsche B-ORG
sono O
scese O
a O
554 O
dal O
643 O
. O

-DOCSTART- O

I O
SOCIAListi O
Greci O
danno O
luce O
verde O
al O
PM O
per O
le O
elezioni O
. O

ATHENS B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Il O
consiglio O
dell' O
esecutivo O
del O
partito O
socialisto O
greco B-MISC
ha O
dato O
la O
luce O
verde O
al O
primo O
ministro O
Costas B-PER
Simitis I-PER
per O
convocare O
le O
elezioni O
anticipate O
, O
ha O
detto O
al O
reporter O
il O
suo O
segretario O
generale O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
. O

Il O
primo O
ministro O
Costas B-PER
Simitis I-PER
farà O
un O
annuncio O
ufficiale O
dopo O
una O
riunione O
del O
cabinet O
, O
più O
tardi O
il O
jeudi O
, O
ha O
detto O
Skandalidis B-PER
. O

-DOCSTART- O

BayerVB B-ORG
ha O
stabilito O
100 O
milioni O
di O
dollari B-MISC
di O
obbligazioni O
a O
sei O
anni O
. O

LONDON B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

La O
bonificazione O
seguente O
è O
stata O
annunciata O
dal O
manager O
principale O
Toronto B-PER
Dominion I-PER
. O

TYPE O
STRAIGHT O
ISS O
PRICE O
100.92 O
DATE O
DETERMINALE O
24.SEP.96 O

NEG O
PLG O
NO O
CRS O
DEFLT O
NO O
FORCE O
MAJ O
= O

LA O
legge O
GOUV O
GERMAN B-MISC
HOME O
CTRY O
= O
TAX O
PROVS O
STANDARD O

UNDERLYING O
GOVT O
BOND O
7.0 O
PCT O
SEPT O
2001 O

Nota O
che O
la O
BAYERISCHE B-ORG
VEREINSBANK I-ORG
è O
un O
gestore O
comune O
. O

-- O
London B-ORG
Newsroom I-ORG
+44 O
171 O
542 O
7658 O

-DOCSTART- O

Venantius B-ORG
ha O
stabilito O
300 O
milioni O
di O
dollari O
a O
gennaio O
1999 O
FRN O
. O

LONDON B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

La O
prossima O
émissione O
a O
tasso O
floating O
è O
stata O
annunciata O
dal O
manager O
principale O
Lehman B-ORG
Brothers I-ORG
International I-ORG
. O

BORROWER O
VENANTIUS B-ORG
AB I-ORG
( O
ONUDIE O
NATIONALE O
SWEDISH B-MISC
) O

NEG O
PLG O
Sì O
CRS O
DEFLT O
NO O
FORCE O
MAJ O
IPMA O
2 O

LA O
legge O
governativa O
HOME O
ENGLISH B-MISC
CTRY O
SWEDEN B-LOC
TAX O
PROVS O
STANDARD O

MGT O
/ O
UND O
5 O
BP O
SELL O
CONC O
5 O
BP O
PRAECIP O
= O

INFORMAzioni O
PRESENTATE O
lontani O
dal O
PROGRAMME O
EMTN O

-DOCSTART- O

Condizioni O
portuali O
del O
Lloyds B-ORG
Shipping I-ORG
Intelligence I-ORG
Service I-ORG
-- O

LATTAKIA B-LOC
, O
10 O
Agosto O
- O
tempo O
di O
attesa O
a O
Lattakia B-LOC
e O
Tartous B-LOC
attualmente O
24 O
ore O
. O

-DOCSTART- O

Israele B-LOC
sminuisce O
le O
paure O
di O
guerra O
con O
la O
Siria B-LOC
. O

Colleen B-PER
Siegel I-PER

JERUSALEM B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Il O
negoziatore O
di O
pace O
di O
Israele B-LOC
con O
la O
Siria B-LOC
, O
che O
sta O
per O
uscire O
, O
ha O
detto O
il O
jeudi O
che O
le O
tensioni O
tra O
i O
due O
paesi O
sembrano O
essere O
una O
tempesta O
in O
una O
tazza O
di O
tè O
. O

Itamar B-PER
Rabinovich I-PER
, O
che O
come O
ambasciatore O
di O
Israele B-LOC
a O
Washington B-LOC
ha O
portato O
avanti O
negoziazioni O
senza O
successo O
con O
la O
Siria B-LOC
, O
ha O
detto O
alla O
Radio B-ORG
Israele I-ORG
che O
sembrava O
che O
Damasco B-LOC
volesse O
parlare O
piuttosto O
che O
combattere O
. O

Mi O
sembra O
che O
la O
priorità O
siriana B-MISC
sia O
ancora O
di O
negoziare O
. O

I O
siriani B-MISC
sono O
confusi O
, O
sono O
certamente O
tensi O
, O
ma O
la O
valutazione O
generale O
qui O
a O
Washington B-LOC
è O
che O
questa O
è O
essenzialmente O
una O
tempesta O
in O
una O
tazza O
di O
tè O
, O
" O
ha O
detto O
. O

Rabinovich B-PER
sta O
concludendo O
il O
suo O
mandato O
di O
ambasciatore O
. O

Sarà O
sostituito O
da O
Eliahu B-PER
Ben-Elissar I-PER
, O
un O
ex O
elico O
israeliano B-MISC
in O
Egitto B-LOC
e O
politico O
del O
partito O
di O
destra O
Likud B-ORG
. O

Stamattina O
Israele B-LOC
ha O
inviato O
a O
Siria B-LOC
un O
messaggio O
, O
tramite O
Washington B-LOC
, O
dicendo O
che O
era O
impegnata O
nella O
pace O
e O
voleva O
aprire O
le O
negoziazioni O
senza O
precondizioni O
. O

Ma O
ha O
colpito O
Damasco B-LOC
per O
aver O
creato O
quello O
che O
chiamava O
atmosfera O
pericolosa O
. O

La O
Siria B-LOC
ha O
accusato O
Israele B-LOC
miercuri O
di O
aver O
lanciato O
una O
campagna O
isterica O
contro O
di O
lui O
dopo O
che O
la O
televisione O
israeliana B-MISC
ha O
riportato O
che O
Damasco B-LOC
aveva O
testato O
di O
sparare O
un O
missile O
. O

Ha O
detto O
che O
i O
suoi O
acquisti O
di O
armi O
erano O
per O
scopi O
di O
difesa O
. O

" O
Il O
messaggio O
che O
abbiamo O
inviato O
al O
Presidente O
siriano B-MISC
Hafez B-PER
al-Assad I-PER
è O
che O
Israele B-LOC
è O
pronto O
in O
ogni O
momento O
senza O
precondizioni O
per O
entrare O
nelle O
negoziazioni O
di O
pace O
" O
, O
ha O
detto O
David B-PER
Levy I-PER
al O
Radio B-ORG
Israele I-ORG
in O
un' O
intervista O
. O

La O
tensione O
è O
cresciuta O
da O
quando O
il O
Primo O
Ministro O
israeliano B-MISC
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
ha O
preso O
il O
governo O
nel O
giugno O
promettendo O
di O
mantenere O
i O
Cieli O
del O
Golan B-LOC
catturati O
dalla O
Siria B-LOC
durante O
la O
guerra O
del O
Medio B-LOC
Oriente I-LOC
del O
1967 O
. O

Le O
conversazioni O
di O
pace O
israeliano B-MISC
- I-MISC
siriana I-MISC
sul O
Golan B-LOC
sono O
state O
bloccate O
dal O
1991 O
, O
nonostante O
il O
governo O
precedente O
fosse O
disposto O
a O
concedere O
concessioni O
sul O
Golan B-LOC
. O

Le O
conversazioni O
di O
pace O
tra O
le O
due O
parti O
si O
sono O
concludete O
in O
Febbraio O
. O

Le O
voci O
che O
arrivano O
da O
Damasco B-LOC
sono O
cattive O
, O
non O
buone O
. O

I O
media O
... O

sono O
piene O
di O
espressioni O
e O
dichiarazioni O
che O
devono O
essere O
preoccupanti O
... O

Questa O
atmosfera O
artificiale O
è O
molto O
pericolosa O
perché O
coloro O
che O
la O
diffondono O
potrebbero O
diventare O
i O
suoi O
prigionieri O
" O
, O
ha O
detto O
Levy B-PER
. O

" O
Ci O
aspettiamo O
da O
Siria B-LOC
, O
se O
il O
suo O
volto O
è O
alla O
pace O
, O
che O
risponderà O
al O
messaggio O
di O
Israele B-LOC
di O
entrare O
nelle O
negoziazioni O
di O
pace O
perché O
è O
questo O
il O
nostro O
obiettivo O
, O
" O
ha O
detto O
. O

Non O
vogliamo O
una O
guerra O
, O
per O
Dio B-PER
. O

Nessuno O
beneficia O
dalle O
guerre O
. O
" O

La O
televisione O
israeliana B-LOC
Channel B-ORG
Two I-ORG
ha O
detto O
che O
Damasco B-LOC
aveva O
inviato O
un O
" O
segnale O
di O
calma O
" O
ad O
Israele B-LOC
. O

Non O
ha O
dato O
nessuna O
fonte O
del O
rapporto O
. O

Netanyahu B-PER
e O
i O
portavoce O
di O
Levy B-PER
hanno O
detto O
di O
non O
poterlo O
confermare O
. O

La O
televisione O
ha O
anche O
detto O
che O
Netanyahu B-PER
aveva O
mandato O
messaggi O
per O
rassicurare O
la O
Siria B-LOC
attraverso O
il O
Cairo B-LOC
, O
gli O
Stati B-LOC
Uniti I-LOC
e O
Mosca B-LOC
. O

-DOCSTART- O

Il O
diplomata O
polaco B-MISC
nega O
le O
infermiere O
bloccate O
in O
Libia B-LOC
. O

TUNIS B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Un O
diplomato O
polaco B-MISC
il O
Perşembe O
ha O
negato O
un O
report O
del O
giornale O
polaco B-MISC
di O
questa O
settimana O
secondo O
cui O
la O
Libia B-LOC
stava O
rifiutando O
un O
permesso O
di O
sortie O
a O
100 O
infermieri O
polachi B-MISC
che O
cercavano O
di O
tornare O
a O
casa O
dopo O
aver O
lavorato O
nel O
paese O
dell' O
Africa B-MISC
del I-MISC
Nord I-MISC
. O

Questo O
non O
è O
vero O
. O

Fino O
ad O
oggi O
, O
non O
abbiamo O
nessuna O
conoscenza O
di O
un' O
infermiera O
incastrata O
o O
mantenuta O
in O
Libia B-LOC
senza O
la O
sua O
volontà O
, O
e O
non O
abbiamo O
ricevuto O
nessuna O
denuncia O
, O
" O
ha O
detto O
a O
Reuters O
al O
telefono O
l' O
ambasciata O
polaca B-MISC
in O
Tripoli B-LOC
, O
Tadeusz B-PER
Awdankiewicz I-PER
. O

Il O
ministero O
polonese B-LOC
del O
lavoro O
ha O
detto O
questa O
settimana O
che O
avrebbe O
inviato O
una O
squadra O
in O
Libia B-LOC
per O
investigare O
, O
ma O
Awdankiewicz B-PER
ha O
detto O
che O
la O
ricerca O
è O
stata O
spinta O
da O
alcune O
infermiere O
che O
si O
lamentavano O
delle O
loro O
condizioni O
di O
lavoro O
, O
come O
il O
non O
- O
pagamento O
dei O
loro O
salari O
. O

Ha O
detto O
che O
ci O
sono O
circa O
800 O
infermiere O
polache B-MISC
che O
lavorano O
in O
Libia B-LOC
. O

-DOCSTART- O

Due O
leader O
dell' O
opposizione O
iraniana B-MISC
si O
incontrano O
a O
Baghdad B-LOC
. O

Hassan B-PER
Hafidh I-PER

BAGHDAD B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Un O
gruppo O
iraniano B-MISC
in O
esilio O
, O
basato O
in O
Iraq B-LOC
, O
ha O
promesso O
il O
jeudi O
di O
sostenere O
i O
ribelli O
kurzi O
iraniani B-LOC
dopo O
che O
lo O
scorso O
mese O
erano O
stati O
attaccati O
da O
truppe O
iraniane B-MISC
dentro O
l' O
Iraq B-LOC
. O

Una O
dichiarazione O
del O
Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
ha O
detto O
che O
il O
suo O
leader O
Massoud B-PER
Rajavi I-PER
si O
è O
riunito O
a O
Baghdad B-LOC
con O
il O
segretario O
generale O
del O
Partito O
Democratico O
del O
Kurdistan B-ORG
dell' I-ORG
Iran I-ORG
( O
KDPI B-ORG
) O
Hassan B-PER
Rastegar I-PER
, O
e O
ha O
espresso O
il O
suo O
supporto O
ai O
Kurdi B-MISC
iranini O
ribelli O
. O

" O
Rajavi B-MISC
ha O
sottolineato O
che O
la O
Risistencia O
Iraniana B-MISC
continuerebbe O
a O
stare O
fianco O
a O
fianco O
con O
i O
loro O
compatrioti O
kurdi B-MISC
e O
il O
movimento O
di O
resistenza O
del O
Kurdistan B-LOC
iraniano O
" O
, O
ha O
detto O
. O

Un O
portavoce O
del O
gruppo O
ha O
detto O
che O
la O
riunione O
" O
segna O
un O
nuovo O
livello O
di O
cooperazione O
tra O
Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
e O
le O
opposizioni O
kurde B-MISC
iraniane I-MISC
" O
. O

L' O
Iran B-LOC
bombardò O
pesantemente O
i O
bersagli O
del O
nord O
dell' O
Iraq B-LOC
nel O
luglio O
per O
perseguire O
i O
guerriglieri O
KDPI B-ORG
basati O
nelle O
aree O
irachene O
kurde B-MISC
fuori O
dal O
controllo O
del O
governo O
di O
Baghdad B-LOC
. O

PUK B-ORG
e O
il O
Kurdistan B-ORG
Democratic I-ORG
Party I-ORG
( O
KDP B-ORG
) O
l' O
Iraq O
, O
le O
due O
principali O
faczioni O
kurde B-MISC
irachene O
, O
hanno O
controllato O
il O
nord O
dell' O
Iraq B-LOC
da O
quando O
le O
forze O
irachene B-MISC
sono O
state O
estinte O
dal O
Kuwait B-LOC
durante O
la O
guerra B-MISC
del I-MISC
Golfo I-MISC
del O
1991 O
. O

Le O
lotte O
tra O
le O
due O
parti O
si O
sono O
scoppiate O
lo O
scorso O
weekend O
, O
nel O
conflitto O
più O
serio O
da O
un O
cessamento O
di O
fuoco O
sponsorizzato B-MISC
dagli I-MISC
Stati I-MISC
Uniti O
l' O
anno O
scorso O
. O

Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
ha O
detto O
che O
le O
truppe O
iraniane B-MISC
avevano O
bombardato O
anche O
le O
posizioni O
del O
KDP B-ORG
nella O
regione O
di O
Qasri B-LOC
nella O
provincia O
di O
Suleimaniya B-LOC
vicino O
alla O
frontiera O
iraniana B-MISC
negli O
ultimi O
due O
giorni O
. O

Si O
dice O
che O
circa O
100 O
Kurdi B-MISC
iracheni I-MISC
sono O
stati O
uccisi O
o O
feriti O
nell' O
attacco O
. O

Entrambi O
l' O
Iran B-LOC
e O
la O
Turchia B-LOC
lanciano O
attacchi O
aerei O
e O
terrestri O
verso O
obiettivi O
nel O
nord O
dell' O
Iraq B-LOC
per O
perseguire O
i O
loro O
ribelli O
kurdi B-MISC
. O

Una O
forze O
aeree O
guidata B-MISC
dagli I-MISC
Stati I-MISC
Uniti O
nel O
sud O
della O
Turchia B-LOC
protegge O
i O
Kurdi B-MISC
iracheni I-MISC
dai O
possibili O
attacchi O
delle O
truppe O
di O
Baghdad B-LOC
. O

-DOCSTART- O

I O
tassi O
dei O
riali O
Sauditi B-MISC
sono O
stati O
stabili O
nel O
tranquillo O
commercio O
d' O
estate O
. O

MANAMA B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

I O
tassi O
di O
deposito O
interbanchi O
e O
i O
tassi O
di O
riali O
Sauditi B-MISC
contro O
il O
dollaro O
sono O
stati O
in O
gran O
parte O
stabili O
questa O
settimana O
nel O
tranquillo O
commercio O
estivo O
, O
hanno O
detto O
i O
negozianti O
del O
Regno O
. O

" O
Non O
c' O
erano O
cambiamenti O
nei O
tassi O
di O
riali O
Sauditi B-MISC
. O

Il O
mercato O
era O
molto O
tranquillo O
a O
causa O
delle O
vacanze O
estive O
" O
, O
ha O
detto O
un O
venditore O
. O

Il O
riyal O
spot O
è O
stato O
messo O
a O
3.7504/6 O
al O
dollaro O
. O

I O
depositi O
interbanchi O
di O
un B-MISC
mese I-MISC
erano O
a O
5 O
1/2 O
, O
3/8 O
per O
cento O
, O
tre O
mesi O
a O
5 O
- O
5/8 O
, O
1/2 O
per O
cento O
e O
sei O
mesi O
a O
5 O
- O
3/4 O
, O
5/8 O
per O
cento O
. O

I O
fondi O
di O
un B-MISC
anno I-MISC
erano O
a O
6 O
, O
5 O
- O
7/8 O
per O
cento O
. O

-DOCSTART- O

Israele B-LOC
approva O
il O
volo O
di O
Arafat B-PER
in O
Cisgiordania B-LOC
. O

JERUSALEM B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Israele B-LOC
ha O
dato O
il O
permesso O
Thursday O
al O
Presidente O
palestinese B-MISC
Yasser B-PER
Arafat I-PER
di O
volare O
sopra O
il O
suo O
territorio O
verso O
la O
Cisgiordania B-LOC
, O
finendo O
una O
breve O
crisi O
fra O
Israele B-MISC
e I-MISC
L' O
OLP O
, O
ha O
detto O
un O
consulente O
Arafat B-PER
. O

Il O
problema O
è O
finito O
. O

L' O
aereo O
del O
presidente O
è O
stato O
autorizzato O
a O
passare O
attraverso O
lo O
spazio O
aereo O
israeliano B-MISC
, O
ma O
non O
si O
aspetta O
che O
il O
presidente O
vada O
alla O
Cisgiordania B-LOC
prima O
del O
lunedì O
" O
, O
ha O
detto O
Nabil B-PER
Abu I-PER
Rdainah I-PER
a O
Reuters B-ORG
. O

Arafat B-PER
era O
stato O
programmato O
di O
incontrare O
l' O
ex O
primo O
ministro O
israeliano B-MISC
Shimon B-PER
Peres I-PER
nella O
città O
di O
Ramallah B-LOC
, O
in O
Cisgiordania I-LOC
, O
il O
Perşembe O
, O
ma O
il O
luogo O
fu O
cambiato O
a O
Gaza B-LOC
dopo O
che O
Israele B-LOC
negava O
il O
permesso O
di O
volare O
agli O
elicotteri O
del O
leader O
palestinese B-MISC
. O

I O
funzionari O
palestinesi B-MISC
hanno O
accusato O
il O
primo O
ministro O
di O
destra O
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
di O
aver O
tentato O
di O
fermare O
la O
riunione O
di O
Ramallah B-LOC
mantenendo O
Arafat B-PER
in O
piedi O
. O

A O
quel O
punto O
Arafat B-PER
cancellò O
una O
riunione O
tra O
i O
funzionari O
israeliani B-MISC
e O
l' O
OLP B-ORG
, O
su O
questioni O
civili O
, O
al O
ponte B-LOC
Allenby I-LOC
tra O
la O
Giordania B-LOC
e O
la O
Cisgiordania O
. O

Abu B-PER
Rdainah I-PER
ha O
detto O
che O
Arafat B-PER
aveva O
deciso O
di O
non O
volare O
in O
Cisgiordania B-LOC
il O
jeudi O
, O
dopo O
che O
Israele B-LOC
ha O
tolto O
l' O
interdizione O
, O
perché O
aveva O
un O
programma O
impegnativo O
a O
Gaza B-LOC
e O
non O
sarebbe O
stato O
libero O
fino O
al O
lunedì O
. O

-DOCSTART- O

Arafat B-PER
incontra O
Peres B-PER
a O
Gaza B-LOC
dopo O
l' O
interdizione O
di O
volare O
. O

JERUSALEM B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Yasser B-PER
Arafat I-PER
sarà O
in O
Gaza O
a O
incontrare O
Shimon B-PER
Peres I-PER
il O
jeudi O
dopo O
che O
i O
palestinesi B-MISC
hanno O
detto O
che O
il O
governo O
israeliano B-MISC
di O
destra O
aveva O
impedito O
al O
leader O
palestinese B-MISC
di O
volare O
in O
Cisgiordania B-LOC
per O
le O
conversazioni O
con O
l' O
ex O
primo O
ministro O
. O

" O
La O
riunione O
tra O
Peres B-PER
e O
Arafat B-PER
avrà O
luogo O
al O
posto O
di O
controllo O
di O
Erez B-LOC
a O
Gaza B-LOC
e O
non O
a O
Ramallah B-LOC
come O
previsto O
, O
" O
ha O
detto O
il O
Peres' B-PER
ufficio O
. O

I O
funzionari O
palestinesi B-MISC
hanno O
detto O
che O
il O
governo O
israeliano B-MISC
aveva O
impedito O
ad O
Arafat B-PER
di O
volare O
sopra O
Israele B-LOC
in O
un O
elicottero O
palestinese B-MISC
verso O
la O
Cisgiordania B-LOC
in O
un O
tentativo O
di O
impedire O
la O
riunione O
con O
Peres B-PER
. O

Il O
primo O
ministro O
israeliano B-MISC
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
ha O
accusato O
il O
leader O
dell' O
opposizione O
Peres B-PER
, O
che O
ha O
sconfitto O
nelle O
elezioni O
di O
maggio O
, O
di O
cercare O
di O
minacciare O
il O
potere O
del O
suo O
governo O
Likud B-ORG
di O
portare O
avanti O
le O
conversazioni O
di O
pace O
. O

-DOCSTART- O

L' O
ambasciata O
afgana B-MISC
delle O
UAE B-LOC
dice O
che O
i O
guardiani O
Taleban B-MISC
vanno O
a O
casa O
. O

Hilary B-PER
Gush I-PER

DUBAI B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Tre O
guardie O
afghane B-MISC
portate O
negli O
Emirati B-LOC
Arabi I-LOC
Uniti I-LOC
la O
settimana O
scorsa O
da O
ostaggi O
russe B-MISC
che O
sono O
fuggite O
dalle O
milizie O
Taleban B-MISC
torneranno O
in O
Afghanistan B-LOC
tra O
pochi O
giorni O
, O
ha O
detto O
l' O
ambasciata O
afgana B-MISC
ad O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
il O
jeudi O
. O

" O
Il O
nostro O
ambasciatore O
è O
in O
contatto O
con O
il O
ministero O
degli O
affari O
delle O
UAE B-LOC
. O

Il O
loro O
ritorno O
in O
Afghanistan B-LOC
avrà O
luogo O
tra O
due O
o O
tre O
giorni O
" O
, O
ha O
detto O
un O
ufficiale O
dell' O
ambasciata O
. O

L' O
ambasciata O
li O
rilascia O
documenti O
di O
viaggio O
per O
il O
loro O
ritorno O
in O
patria O
. O

Non O
c' O
è O
alcuna O
opposizione O
ai O
loro O
viaggi O
, O
" O
ha O
aggiunto O
. O

I O
tre O
guardiani O
Talebani B-MISC
islamici I-MISC
sono O
stati O
sopraffatti O
da O
sette O
aeronavi O
russi B-MISC
che O
sono O
scappari O
a O
Sharjah B-LOC
lo O
scorso O
venerdì O
a O
bordo O
del O
loro O
aereo O
dopo O
un O
anno O
in O
prigione O
della O
milizia O
Talebana B-MISC
a O
Kandahar B-LOC
nel O
sud O
dell' O
Afghanistan B-LOC
. O

Gli O
Emirati B-LOC
Árabessi O
hanno O
detto O
luni O
di O
consegnare O
le O
tre O
cose O
alla O
Crescente B-ORG
Rossa I-ORG
Internazionale I-ORG
, O
forse O
l' O
ultimo O
martedì O
. O

Da O
allora O
è O
stato O
silenzioso O
sulla O
questione O
. O

Quando O
si O
è O
chiesto O
se O
i O
tre O
guardie O
sarebbero O
tornati O
a O
Kandahar B-LOC
o O
alla O
capitale O
afgana B-MISC
Kabul B-LOC
, O
l' O
ufficiale O
dell' O
ambasciata O
ha O
detto O
: O
" O
Non O
è O
stato O
deciso O
, O
ma O
forse O
a O
Kandahar B-LOC
. O
" O

Kandahar B-LOC
è O
il O
quartier O
generale O
della O
milizia O
Taleban B-MISC
dell' O
opposizione O
. O

Kabul B-LOC
è O
controllato O
dal O
governo O
del O
Presidente O
Burhanuddin B-PER
Rabbani I-PER
, O
che O
i O
Taleban B-MISC
stanno O
combattendo O
per O
sopprimere O
. O

L' O
ufficiale O
dell' O
ambasciata O
ha O
detto O
che O
i O
tre O
uomini O
, O
che O
si O
crede O
fossero O
nei O
vent' O
anni O
, O
erano O
attualmente O
a O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
. O

Non O
ha O
elaborato O
. O

I O
Russi B-MISC
, O
che O
lavorano O
per O
l' O
azienda O
Aerostan B-ORG
nella O
Repubblica O
Russa B-MISC
di O
Tatarstan B-LOC
, O
sono O
stati O
presi O
in O
ostaggio O
dopo O
che O
un O
cacciatore O
Taleban B-MISC
MiG-19 B-MISC
ha O
costretto O
il O
loro O
aereo O
a O
atterrare O
nell' O
agosto O
1995 O
. O

Taleban B-MISC
ha O
detto O
che O
il O
suo O
carico O
di O
munizioni O
dall' O
Albania B-LOC
era O
la O
prova O
del O
supporto O
militare O
russo B-MISC
per O
il O
governo O
di O
Rabbani B-PER
. O

Mosca B-LOC
ha O
detto O
che O
la O
nazionalità O
dell' O
equipaggio O
era O
casuale O
. O

Numerosi O
tentativi O
diplomatici O
per O
liberare O
i O
sette O
fallirono O
. O

I O
russi B-MISC
, O
che O
hanno O
detto O
di O
sovrapporre O
i O
guardiani O
-- O
due O
armati O
di O
fuochi O
automatici O
di O
Kalashnikov B-MISC
-- O
mentre O
facevano O
regolari O
lavori O
di O
manutenzione O
sul O
loro O
aereo O
di O
trasporto O
Ilyushin B-MISC
76 I-MISC
il O
venerdì O
scorso O
, O
hanno O
lasciato O
la O
capitale O
delle O
UAE B-LOC
, O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
, O
per O
tornare O
a O
casa O
, O
duminică O
. O

-DOCSTART- O

Saddam B-PER
dell' O
Iraq O
incontra O
Zhirinovsky B-PER
della O
Russia O
. O

BAGHDAD B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Il O
presidente O
iracheno B-MISC
Saddam B-PER
Hussein I-PER
ha O
detto O
al O
visiting O
russo B-MISC
ultra O
- O
nazionalista O
Vladimir B-PER
Zhirinovsky I-PER
che O
Bagdad B-LOC
voleva O
mantenere O
" O
l' O
amicizia O
e O
la O
cooperazione O
" O
con O
Mosca B-LOC
, O
i O
giornali O
iracheni B-MISC
hanno O
detto O
il O
Perşembe O
. O

" O
Il O
Presidente O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
ha O
sottolineato O
durante O
la O
riunione O
la O
determinazione O
dell' O
Iraq B-LOC
di O
mantenere O
l' O
amicizia O
e O
la O
cooperazione O
con O
la O
Russia B-LOC
" O
, O
dicevano O
i O
giornali O
. O

Hanno O
detto O
che O
Zhirinovsky B-PER
aveva O
detto O
a O
Saddam B-PER
, O
prima O
di O
lasciare O
Baghdad B-LOC
, O
miercuri O
che O
il O
suo O
partito B-ORG
liberale I-ORG
democratico I-ORG
e O
la O
Duma B-ORG
Russa O
( O
parliament O
) O
" O
stanno O
chiedendo O
una O
resizione O
immediata O
dell' O
embargo O
" O
imposto O
all' O
Iraq B-LOC
dopo O
l' O
invasione O
del O
Kuwait B-LOC
nel O
1990 O
. O

Zhirinovsky B-PER
ha O
detto O
di O
fare O
pressione O
sul O
governo O
russo B-MISC
per O
aiutare O
a O
mettere O
fine O
alle O
sanzioni O
commerciali O
delle O
Nazioni B-ORG
Unite I-ORG
sull' O
Iraq B-LOC
e O
ha O
accusato O
Mosca B-LOC
di O
aver O
delayato O
l' O
avvio O
di O
buoni O
legami O
con O
Bagdad B-LOC
. O

" O
La O
nostra O
posizione O
è O
ferma O
, O
ossia O
stiamo O
chiedendo O
al O
governo O
russo B-MISC
di O
mettere O
fine O
all' O
embargo O
economico O
sull' O
Iraq B-LOC
e O
ripristinare O
i O
legami O
commerciali O
tra O
la O
Russia B-LOC
e O
l' O
Iraq B-LOC
" O
, O
ha O
detto O
ai O
reporter O
. O

Zhirinovsky B-PER
ha O
visitato O
l' O
Iraq B-LOC
due O
volte O
nel O
1995 O
. O

L' O
ottobre O
scorso O
è O
stato O
invitato O
a O
partecipare O
al O
referendum O
sulla O
presidenza O
irachena B-LOC
, O
che O
ha O
prolungato O
il O
mandato O
di O
Saddam B-PER
per O
altri O
sette O
anni O
. O

-DOCSTART- O

PRESS O
DIGEST O
- O
Iraq B-LOC
- O
22 O
agosto O
. O

BAGHDAD B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Queste O
sono O
alcune O
delle O
storie O
principali O
della O
stampa O
irachena B-MISC
ufficiale O
del O
giovedì O
. O

THAWRA B-ORG

- O
Il O
Presidente O
dell' O
Iraq B-LOC
Saddam B-PER
Hussein I-PER
si O
incontra O
con O
il O
presidente O
del O
partito O
liberale O
democratico O
russo B-MISC
Vladimir B-PER
Zhirinovsky I-PER
. O

- O
Il O
ministro O
turco B-MISC
di O
estero O
dice O
che O
la O
Turchia B-LOC
participerà O
alla O
fiera O
commerciale O
di O
Baghdad B-LOC
che O
si O
celebrará O
nel O
novembre O
. O

L' O
IRAQ B-LOC

- O
Un O
carico O
di O
12 O
tonnellate O
di O
riso O
arriva O
nel O
porto O
di O
Umm B-LOC
Qasr I-LOC
nel O
Golfo B-LOC
. O

-DOCSTART- O

PRESS O
DIGEST O
- O
Libano B-LOC
- O
22 O
Agosto O
. O

BEIRUT B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Queste O
sono O
le O
storie O
principali O
della O
stampa O
di O
Beirut B-LOC
il O
jeudi O
. O

AN-NAHAR B-ORG

- O
La O
confrontazione O
tra O
Hizbollah B-ORG
e O
il O
governo O
si O
sta O
esaltando O
. O

- O
Il O
primo O
ministro O
Hariri B-PER
: O
Le O
minacce O
israeliani B-MISC
non O
servono O
alla O
pace O
. O

AS-SAFIR B-ORG

- O
Speaker O
Berri B-PER
: O
Israele B-LOC
si O
sta O
preparando O
per O
la O
guerra O
contro O
la O
Siria B-LOC
e O
il O
Libano B-LOC
. O

- O
La O
battaglia O
parlamentaria O
a O
Beirut B-LOC
.. O

Le O
tre O
liste O
principali O
sono O
state O
preparate O
. O

AL-ANWAR B-ORG

- O
Continuata O
la O
critica O
per O
gli O
incidenti O
di O
violazione O
della O
legge O
-- O
che O
si O
sono O
verificati O
nelle O
elezioni O
del O
Monte B-LOC
Libano I-LOC
di O
domenica O
scorsa O
. O

AD-DIYAR B-ORG

- O
Le O
negoziazioni O
finanziarie O
tra O
il O
Libano B-LOC
e O
il O
Pakistan B-LOC
. O

- O
Hariri B-PER
ad O
entrare O
nella O
battaglia O
elettorale O
con O
una O
lista O
incompleta O
. O

NIDA' B-ORG
A I-ORG
AL-WATAN I-ORG

- O
Patriarca O
Maronite B-ORG
Sfeir B-PER
ha O
espresso O
la O
tristezza O
per O
le O
violazioni O
delle O
elezioni O
di O
domenica O
. O

-DOCSTART- O

CME B-ORG
vivo O
e O
bestiame O
da O
allevatore O
chiamano O
una O
gamma O
mixta O
. O

CHICAGO B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

I O
primi O
richiami O
di O
future O
di O
bestiame O
vive O
e O
da O
allevamento O
della O
CME B-ORG
variavano O
da O
0,200 O
centesimi O
più O
alti O
a O
0,100 O
meno O
, O
dicono O
gli O
analisti O
del O
bestiame O
. O

Il O
forte O
tono O
mantenuto O
nei O
mercati O
del O
bestiame O
e O
della O
carne O
da O
vacuo O
dovrebbe O
spingere O
ad O
un O
ulteriore O
sostegno O
. O

Gli O
sviluppi O
di O
un O
rapporto O
sul O
bestiame O
di O
cattle O
- O
on O
- O
feed O
si O
aspettano O
anche O
di O
dare O
un O
aiuto O
e O
spingere O
ad O
espandersi O
un O
po' O
, O
dicono O
gli O
analisti O
. O

Tuttavia O
, O
il O
commercio O
sarà O
probabilmente O
leggero O
e O
i O
prezzi O
potrebbero O
fluttuare O
la O
sera O
prima O
del O
rapporto O
. O

Ci O
si O
aspetta O
che O
i O
mercati O
di O
cassa O
siano O
tranquilli O
anche O
dopo O
il O
record O
di O
bestiame O
da O
pascolo O
che O
è O
stato O
scambiato O
questa O
settimana O
, O
hanno O
detto O
. O

-DOCSTART- O

Kindercare O
dice O
che O
l' O
acquisto O
di O
debiti O
colpirà O
i O
risultati O
del O
primo O
trimestre O
. O

1996 O
- O
08 O
- O
22 O

KinderCare B-ORG
Learning I-ORG
Centers I-ORG
Inc I-ORG
. O
ha O
detto O
il O
Perşembe O
che O
un O
ritorno O
di O
debito O
significherebbe O
una O
perdita O
straordinaria O
di O
1,2 O
milioni O
di O
dollari O
nel O
suo O
primo O
trimestre O
fiscale O
1997 O
. O

La O
compagnia O
ha O
detto O
che O
durante O
il O
trimestre O
, O
che O
iniziò O
il O
1 O
giugno O
, O
ha O
comprato O
30 O
milioni O
di O
dollari O
di O
valore O
pari O
delle O
sue O
note O
senior O
10 O
- O
3/8 O
per O
cento O
in O
debito O
2001 O
. O

Le O
note O
sono O
state O
comprate O
per O
31,5 O
milioni O
di O
dollari O
. O

Philip B-PER
Maslowe I-PER
, O
direttore O
finanziario O
dell' O
azienda O
pre O
- O
scola O
e O
di O
cura O
dei O
bambini O
, O
ha O
detto O
che O
l' O
acquisto O
" O
ha O
offerto O
l' O
opportunità O
di O
ridurre O
i O
costi O
di O
interesse O
medio O
ponderati O
dell' O
azienda O
e O
di O
migliorare O
i O
futuri O
flussi O
di O
denaro O
e O
i O
guadagni O
" O
. O

-DOCSTART- O

Aviso O
di O
ricerca O
- O
Lehman B-ORG
inizia O
SNET B-ORG
. O

-- O
Blake B-PER
Bath I-PER
, O
un O
analista O
di O
Lehman O
, O
ha O
fondato O
South B-ORG
New I-ORG
England I-ORG
Telecommunciations I-ORG
Corp I-ORG
con O
un O
rating O
superiore O
, O
ha O
detto O
il O
suo O
ufficio O
. O

Il O
analista O
ha O
stabilito O
un O
obiettivo O
di O
prezzo O
di O
12 O
mesi O
di O
45 O
dollari O
e O
una O
stima O
di O
guadagni O
per O
l' O
exercice O
1996 O
di O
3,09 O
dollari O
a O
share O
, O
ha O
detto O
il O
suo O
ufficio O
. O

-- O
L' O
analista O
ha O
anche O
stabilito O
una O
stima O
di O
guadagni O
per O
l' O
anno O
1997 O
, O
ma O
il O
numero O
non O
era O
disponibile O
immediatamente O
. O

-- O
Il O
Sud O
della O
Nuova B-ORG
Inghilterra I-ORG
si O
chiude O
a O
38 O
- O
1/2 O
Mercoledì O
. O

-- O
E. B-PER
Auchard I-PER
, O
ufficio B-ORG
Wall I-ORG
Street I-ORG
, O
212 O
- O
859 O
- O
1736 O

-DOCSTART- O

Gateway B-ORG
Data I-ORG
Sciences I-ORG
Q2 O
netto O
aumenta O
. O

PHOENIX B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

riassunto O
dei O
dati B-ORG
finanziari I-ORG
consolidati I-ORG

( O
In O
migliaia O
, O
tranne O
per O
dati O
di O
share O
) O

Sei O
mesi O
conclusi O
Quarto O
concluso O

Giuli O
31 O
, O
Giuli O
31 O
, O
Giuli O
31 O
, O
Giuli O
31 O
, O

1996 O
1995 O
1996 O
1995 O

Donni O
sull' O
evidenza O
del O
reddito O
: O

Vente O
totale O
10 O
756 O
$ O
13,102 O
$ O
7,961 O
$ O
5,507 O
$ O

I O
ricavi O
del O
software O
2 O
383 O
1,558 O
1,086 O
1,074 O

I O
ricavi O
dei O
servizi O
1,154 O
692 O
624 O
465 O

I O
ricavi O
operativi O
906 O
962 O
599 O
515 O

Il O
reddito O
netto O
821 O
512 O
565 O
301 O

guadagni O
per O
azioni O
0.31 O
0.34 O
0.19 O
0.20 O

Il O
31 O
luglio O
1996 O
Il O
31 O
gennaio O
1996 O

Donni O
della O
bilancia O
: O

Capitale O
di O
lavoro O
5755 O
dollari O
( O
881 O
dollari O
) O

Soldi O
e O
Equivalenti O
di O
Soldi O
2 O
386 O
93 O

Totale O
Assets O
14 O
196 O
7 O
138 O

Acquito O
degli O
azionisti O
5,951 O
( O
1,461 O
) O

-DOCSTART- O

I O
socialisti O
greci B-MISC
danno O
la O
luce O
verde O
al O
PM O
per O
le O
elezioni O
. O

ATHENS B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Il O
consiglio O
dell' O
esecutivo O
del O
partito O
socialisto O
greco B-MISC
ha O
dato O
il O
suo O
supporto O
al O
primo O
ministro O
Costas B-PER
Simitis I-PER
se O
deciderà O
di O
convocare O
le O
elezioni O
anticipate O
, O
ha O
detto O
il O
suo O
segretario O
generale O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
a O
reporteri O
il O
jeudi O
. O

Il O
primo O
ministro O
Costas B-PER
Simitis I-PER
farà O
un O
annuncio O
ufficiale O
dopo O
una O
riunione O
del O
cabinet O
, O
più O
tardi O
il O
Perşembe O
, O
ha O
detto O
Skandalidis B-PER
. O

-DOCSTART- O

PRESS O
DIGEST O
- O
France B-LOC
- O
Le B-ORG
Monde I-ORG
22 O
Agosto O
. O

PARIS B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Queste O
sono O
storie O
principali O
del O
quotidiano O
Le B-ORG
Monde I-ORG
del O
giovedì O
pomeriggio O
, O
del O
23 O
agosto O
. O

La O
parte O
frontale O
. O

-- O
Gli O
africani B-MISC
che O
cercano O
di O
rinnovare O
o O
di O
ottenere O
i O
diritti O
di O
lavoro O
e O
di O
residenza O
dicono O
che O
le O
proposte O
del O
Primo O
Ministro O
Alain B-PER
Juppe I-PER
sono O
insufficienti O
visto O
che O
la O
scioperone O
della O
fame O
entra O
nel O
49° O
giorno O
nella O
chiesa O
di O
Parigi B-LOC
e O
il O
raduno O
Mercoledì O
attira O
8.000 O
sostenitori O
. O

-- O
Il O
movimento O
nazionalista O
coreano O
FLNC B-ORG
annuncia O
la O
fine O
della O
tregua O
dopo O
gli O
attacchi O
di O
ieri O
sera O
. O

PAG O
di O
BUSINESS O

-- O
L' O
interruzione O
delle O
fabbriche O
francese B-MISC
di O
Bally O
evidenzia O
la O
crisi O
dell' O
industria O
delle O
scarpe O
, O
i O
produttori O
francesi B-MISC
sottovalutati O
dalla O
competizione O
dei O
paesi O
a O
basso O
stipendio O
e O
dal O
fallimento O
di O
rimanere O
al O
passo O
con O
le O
tendenze O
. O

-- O
Il O
segretario O
generale O
del O
sindicato O
Sud-PTT B-MISC
di O
France B-ORG
Telecom I-ORG
tutti O
gli O
elementi O
sono O
in O
funzione O
per O
i O
disordini O
sociali O
nelle O
prossime O
settimane O
. O

-- O
Paris B-ORG
Newsroom I-ORG
+33 O
1 O
42 O
21 O
53 O
81 O

-DOCSTART- O

Riparazioni O
di O
pozzi O
per O
sollevare O
la O
produzione O
di O
petrolio O
di O
Heidrun B-LOC
- O
Statoil B-ORG
. O

Oslo B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Tre O
pozzi O
di O
iniezione O
d' O
acqua O
collegati O
sul O
campo O
petrolifero O
Heidrun B-LOC
al O
largo O
della B-MISC
Norvegia I-MISC
saranno O
ricoperti O
nel O
prossimo O
mese O
, O
ha O
detto O
il O
Thursday O
l' O
operatore O
Den B-ORG
Norske I-ORG
Stats I-ORG
Oljeselskap I-ORG
AS I-ORG
( O
Statoil B-ORG
) O
. O

I O
pozzi O
collegati O
hanno O
causato O
una O
discesa O
di O
30.000 O
barili O
al O
giorno O
( O
bpd O
) O
nella O
produzione O
di O
Heidrun B-LOC
fino O
a O
circa O
220.000 O
bpd O
, O
secondo O
il O
status B-ORG
weekly I-ORG
newsletter O
dell' O
azienda O
. O

I O
pozzi O
saranno O
ricostruiti O
e O
il O
ghiaccio O
sarà O
pompato O
nel O
serbatoio O
attraverso O
uno O
dei O
pozzi O
per O
evitare O
problemi O
di O
blocco O
in O
futuro O
, O
diceva O
. O

-- O
Oslo B-LOC
newsroom O
+47 O
22 O
42 O
50 O
41 O

-DOCSTART- O

Il O
surplus O
commerciale O
finlandese B-MISC
di O
Aprile O
3,8 O
miliardi O
di O
markka O
- O
NCB B-ORG
. O

HELSINKI B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Il O
surplus O
commerciale O
della O
Finlandia B-LOC
è O
cresciuto O
fino O
a O
3,83 O
miliardi O
di O
marke O
in O
aprile O
rispetto O
a O
3,43 O
miliardi O
di O
marzo O
, O
ha O
detto O
la O
National B-ORG
Customs I-ORG
Board I-ORG
( O
NCB B-ORG
) O
in O
una O
dichiarazione O
del O
Perşembe O
. O

Il O
valore O
delle O
esportazioni O
è O
sceso O
dell' O
1 O
% O
all' O
anno O
in O
Aprile O
e O
il O
valore O
delle O
importazioni O
è O
sceso O
del O
2 O
% O
, O
ha O
detto O
la O
NCB B-ORG
. O

Soldo O
commerciale O
( O
milione O
di O
marce O
) O
: O

April' O
96 O
March' O
96 O
Jan-April' O
96 O
Jan-April' O
95 O

Importi O
10 O
663 O
10 O
725 O
44 O
430 O
40 O
989 O

Exporti O
14.494 O
14.153 O
56.126 O
56.261 O

Soldo O
+3,831 O
+3,428 O
+12,696 O
+15,272 O

Il O
numero O
di O
importazioni O
da O
gennaio O
a O
aprile O
1995 O
è O
stato O
ridotto O
da O
39,584 O
milioni O
di O
marce O
e O
il O
numero O
di O
esportazioni O
da O
55,627 O
milioni O
di O
marce O
. O

La O
Banca B-ORG
della I-ORG
Finlandia I-ORG
ha O
già O
stimato O
un O
surplus O
commerciale O
di O
3,2 O
miliardi O
di O
marke O
in O
aprile O
, O
con O
proiezioni O
di O
esportazioni O
di O
14,5 O
miliardi O
e O
di O
importazioni O
di O
11,3 O
miliardi O
. O

Le O
statistiche O
commerciali O
mensuali O
ufficiali O
della O
NCB B-ORG
sono O
in O
ritardo O
a O
causa O
dei O
cambiamenti O
delle O
procedure O
commerciali O
quando O
la O
Finlandia B-LOC
è O
entrata O
nell' O
Unione B-ORG
Europea I-ORG
all' O
inizio O
del O
1995 O
. O

-- O
Helsinki B-ORG
Newsroom I-ORG
+358 O
- O
0 O
- O
680 O
50 O
245 O

-DOCSTART- O

Lo O
stato O
olandese B-MISC
alza O
il O
prezzo O
di O
vendita O
al O
tap O
fino O
a O
99,95 O
. O

AMSTERDAM B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Il O
Ministero B-ORG
dei I-ORG
Finanzi I-ORG
ha O
alzato O
il O
prezzo O
per O
le O
vendite O
a O
tasso O
della O
nuova O
obbligazione O
del O
governo O
olandese B-MISC
del O
5,75 O
per O
cento O
prevista O
per O
settembre O
2002 O
da O
99,90 O
a O
99,95 O
. O

Le O
vendite O
dei O
cassetti O
sono O
iniziate O
il O
lunedì O
e O
continuano O
ogni O
giorno O
da O
07.00 O
GMT B-MISC
a O
15.00 O
GMT B-MISC
fino O
ad O
un O
ulteriore O
avviso O
. O

Il O
ministero O
aveva O
raccolto O
2,3 O
miliardi O
di O
guilder O
dalla O
vendita O
della O
nuova O
obbligazione O
entro O
la O
fine O
del O
commercio O
Mercedì O
. O

-- O
Amsterdam B-LOC
newsroom O
+31 O
20 O
504 O
5000 O

-DOCSTART- O

Il O
ministero O
agricolo O
tedeschi B-MISC
dice O
ai O
consumatori O
di O
evitare O
il O
mutton O
britannico B-MISC
. O

BONN B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Il O
Ministero B-ORG
dell' I-ORG
Agricoltura I-ORG
della O
Germania O
ha O
suggerito O
miercuri O
che O
i O
consumatori O
evitano O
di O
mangiare O
carne O
di O
pecora O
britannica B-MISC
finché O
gli O
scienziati O
non O
decidono O
se O
la O
malattia O
della O
mucca O
folle O
può O
essere O
trasmessa O
agli O
animali O
. O

" O
Finché O
questo O
non O
sarà O
chiarito O
dalle O
commissioni O
scientifiche O
dell' O
Unione B-ORG
Europea I-ORG
- O
e O
abbiamo O
chiesto O
che O
sia O
fatto O
il O
più O
velocemente O
possibile O
- O
i O
consumatori O
dovrebbero O
, O
se O
possibile O
, O
dare O
la O
preferenza O
alla O
carne O
di O
pecora O
di O
altri O
paesi O
" O
, O
ha O
detto O
Werner B-PER
Zwingmann I-PER
al O
ZDF B-ORG
televisione O
. O

" O
Non O
voglio O
dire O
che O
ci O
sia O
un O
pericolo O
concreto O
per O
i O
consumatori O
" O
, O
ha O
aggiunto O
. O

Ci O
sono O
troppi O
buchi O
in O
quello O
che O
sappiamo O
, O
e O
questi O
devono O
essere O
riempiti O
molto O
velocemente O
. O
" O

Bonn B-LOC
ha O
guidato O
gli O
sforzi O
per O
assicurare O
che O
la O
protezione O
dei O
consumatori O
sia O
in O
cima O
alla O
lista O
delle O
priorità O
per O
affrontare O
la O
crisi O
delle O
mucche O
folle O
, O
che O
è O
esplosa O
in O
marzo O
quando O
la O
Gran O
Bretagna B-LOC
ha O
riconosciuto O
che O
gli O
esseri O
umani O
potevano O
contrarre O
una O
malattia O
simile O
mangiando O
carne O
contaminata O
. O

La O
Commissione B-ORG
Europea I-ORG
ha O
accettato O
questo O
mese O
di O
ripensare O
una O
proposta O
di O
interdizione O
dell' O
uso O
di O
tessuti O
sospettati O
di O
pecora O
dopo O
che O
alcuni O
esperti O
veterinari O
dell' O
UE B-ORG
si O
sono O
chiesti O
se O
fosse O
ragionevole O
. O

Il O
commissario O
alle O
fattorie O
dell' O
UE B-ORG
Franz B-PER
Fischler I-PER
aveva O
proposto O
di O
vietare O
l' O
uso O
del O
cervello O
, O
della O
spina O
dorsale O
e O
del O
midollo O
delle O
pecore O
dalla O
catena O
alimentare O
umana O
e O
animale O
dopo O
aver O
sentito O
notizie O
dalla O
Gran O
Bretagna B-LOC
e O
dalla O
Francia B-LOC
che O
, O
in O
condizioni O
di O
laboratorio O
, O
le O
pecore O
potevano O
contrarre O
l' O
Encefalopatia B-MISC
Spongiforme I-MISC
Bovina I-MISC
( O
ESB B-MISC
) O
-- O
malattia O
di O
mucca O
pazza O
. O

Ma O
alcuni O
membri O
del O
Comitato O
Veterinario O
Permanente O
dell' O
UE B-ORG
si O
sono O
chiesti O
se O
l' O
azione O
fosse O
necessaria O
considerando O
il O
leggero O
rischio O
per O
la O
salute O
umana O
. O

La O
questione O
viene O
studiata O
separatamente O
da O
due O
commissioni O
scientifiche O
dell' O
UE B-ORG
. O

Le O
pecore O
sono O
state O
molto O
tempo O
conosciute O
per O
contrarre O
lo O
scrapie O
, O
una O
malattia O
simile O
alla O
BSE B-MISC
che O
si O
crede O
sia O
trasmessa O
ai O
bovini O
attraverso O
il O
cibo O
che O
contiene O
rifiuti O
animali O
. O

I O
funzionari O
britannici B-MISC
dicono O
che O
la O
carne O
di O
pecora O
è O
perfettamente O
sicura O
da O
mangiare O
. O

ZDF B-ORG
ha O
detto O
che O
l O
' O
Germania B-LOC
ha O
importato O
47 O
600 O
pecore O
dalla O
Gran O
Bretagna B-LOC
l' O
anno O
scorso O
, O
quasi O
la O
metà O
delle O
importazioni O
totale O
. O

Ha O
portato O
4.275 O
tonnellate O
di O
mutton O
britannico B-MISC
, O
circa O
il O
10 O
% O
delle O
importazioni O
totale O
. O

Dopo O
che O
il O
governo O
britannico B-MISC
ha O
riconosciuto O
un O
possibile O
legame O
tra O
la O
malattia O
della O
mucca O
folle O
e O
il O
suo O
equivalente O
mortale O
umano O
, O
l' O
UE B-ORG
ha O
imposto O
un' O
interdizione O
globale O
alle O
esportazioni O
britannica B-MISC
di O
carne O
di O
vacuo O
. O

I O
leader O
dell' O
UE B-ORG
sono O
stati O
d' O
accordo O
, O
a O
un O
summit O
di O
giugno O
, O
sull' O
eliminazione O
progressiva O
dell' O
interdizione O
, O
mentre O
la O
Gran O
Bretagna B-LOC
prende O
misure O
parallele O
per O
sradicare O
la O
malattia O
. O

-DOCSTART- O

AKRON B-LOC
, O
Ohio B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

I O
punteggi O
dei O
$ O
2.1 O

milioni O
di O
NEC B-MISC
World I-MISC
Series I-MISC
of I-MISC
Golf I-MISC
dopo O
la O
prima O
ronda O
. O

Giovedì O
al O
7.149 O
metri O
, O
par O
70 O
Firestone B-LOC
C.C. I-LOC
corso O

( O
I O
giocatori O
USA B-LOC
a O
meno O
che O
non O
sia O
stato O
detto O
) O
: O

66 O
Paul B-PER
Goydos I-PER
, O
Billy B-PER
Mayfair I-PER
, O
Hidemichi B-PER
Tanaka I-PER
( O
Giappone B-LOC
) O

( O
Svezia B-LOC
) O
, O
Nick B-PER
Faldo I-PER
( O
Gran O
Bretagna B-LOC
) O
, O
John B-PER
Cook I-PER
, O
Steve B-PER
Jones I-PER
, O
Phil B-PER

Mickelson B-PER
, O
Greg B-PER
Norman I-PER
( O
Australia B-LOC
) O

( O
Germania B-LOC
) O
, O
Alexander B-PER
Cejka I-PER
( O
Germania B-LOC
) O
, O
Hal B-PER
Sutton I-PER
, O
Tom B-PER
Lehman I-PER

75 O
Jim B-PER
Furyk I-PER
, O
Satoshi B-PER
Higashi I-PER
( O
Giappone B-LOC
) O
, O
Willie B-PER
Wood I-PER
, O
Shigeki B-PER

Maruyama B-PER
( O
Giappone B-LOC
) O

76 O
Scott B-PER
McCarron I-PER

77 O
Wayne B-PER
Westner I-PER
( O
Sudafrica B-LOC
) O
, O
Steve B-PER
Schneiter I-PER

79 O
Tom B-PER
Watson I-PER

81 O
Seiki B-PER
Okuda I-PER
( O
Giappone B-LOC
) O

-DOCSTART- O

BISTRITA B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
( O
Rumania B-LOC
) O
ha O
battuto O
2 O
- O
1 O
( O
calaurea O
1 O
- O
1 O
) O
la O
F.C. B-ORG
Valletta I-ORG
( O
Maltese B-LOC
) O
nel O
loro O
Cup B-MISC
Winners I-MISC
Cup I-MISC
match O
, O
la O
seconda O
legna O
del O
preliminare O
, O
il O
jeudi O
. O

I O
punteggi O
: O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
- O
Ilie B-PER
Lazar I-PER
( O
32° O
) O
, O
Eugen B-PER
Voica I-PER
( O
84° O
) O

F.C. B-ORG
La I-ORG
Valletta I-ORG
- O
Gilbert B-PER
Agius I-PER
( O
24° O
) O

Attenzione O
: O
8000 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
ha O
vinto O
4 O
- O
2 O
in O
totale O
e O
si O
è O
qualificata O
per O
la O
prima O
ronda O
del O
Cup B-MISC
Winners I-MISC
Cup I-MISC
. O

REUTER B-PER

-DOCSTART- O

YORK B-LOC
, O
Inghilterra B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Sir O
Mark B-PER
Prescott I-PER
ha O
raggiunto O
la O
sua O
prima O
vittoria O
in O
gruppo O
in O
25 O
anni O
come O
allenatore O
quando O
il O
suo O
top O
sprinter O
Pivotal B-PER
, O
con O
una O
possibilità O
di O
100 O
- O
30 O
, O
ha O
vinto O
i O
Nunthorpe B-MISC
Stakes I-MISC
il O
jeudi O
. O

Il O
bambino O
di O
tre O
anni O
, O
coinvolto O
dal O
veterano O
George B-PER
Duffield I-PER
, O
ha O
tirato O
fuori O
un O
breve O
verdicto O
sulla O
testa O
nell' O
ultimo O
passo O
per O
negare O
Eveningperformance B-PER
( O
16 O
- O
1 O
) O
, O
insegnato O
da O
Henry B-PER
Candy I-PER
e O
guidato O
da O
Chris B-PER
Rutter I-PER
. O

Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
( O
11 O
- O
4 O
) O
, O
vincitore O
dell' O
anno O
scorso O
del O
Prix B-MISC
de I-MISC
l I-MISC
' O
Abbaye O
a O
Longchamp B-LOC
, O
è O
arrivato O
al O
terzo O
posto O
, O
un' O
altra O
lunghezza O
di O
un O
quarto O
di O
distanza O
con O
i O
7 O
- O
4 O
favourite O
Mind B-PER
Games I-PER
al O
quarto O
posto O
. O

Pivotal B-PER
, O
un O
vincitore O
Royal B-PER
Ascot I-PER
di O
giugno O
, O
potrebbe O
ora O
essere O
destinato O
alla O
stagione O
Abbaye B-MISC
, O
la O
corsa O
di O
sprint O
più O
importante O
in O
Europa B-LOC
. O

Prescott B-PER
, O
riluttante O
a O
entrare O
nel O
recinto O
del O
vincitore O
finché O
non O
è O
stato O
annunciato O
il O
risultato O
della O
foto O
finale O
, O
ha O
detto O
: O
" O
Twenty O
- O
five O
anni O
e O
non O
sono O
mai O
stato O
lì O
quindi O
ho O
pensato O
che O
sarebbe O
stato O
meglio O
aspettare O
un O
po' O
più O
. O
" O

Ha O
aggiunto O
: O
" O
È O
molto O
triste O
sbattere O
Henry B-PER
Candy I-PER
perché O
sono O
padrino O
di O
sua O
figlia O
. O
" O

Come O
Prescott B-PER
, O
Jack B-PER
Berry I-PER
, O
allenatore O
di O
Mind B-PER
Games I-PER
, O
era O
andato O
alla O
corsa O
del O
giovedì O
alla O
ricerca O
di O
un O
primo O
gruppo O
di O
successo O
dopo O
molti O
anni O
intorno O
alla O
cima O
della O
sua O
professione O
. O

Berry B-PER
ha O
detto O
: O
" O
Sono O
delusi O
ma O
non O
mi O
sento O
suicida O
. O

Lui O
( O
Mind B-PER
Games I-PER
) O
stava O
andando O
bene O
come O
chiunque O
di O
loro O
per O
un O
metro O
e O
mezzo O
( O
300 O
metri O
) O
ma O
non O
si O
accelerava O
. O

-DOCSTART- O

YORK B-LOC
, O
Inghilterra B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Il O
risultato O
dei O
Nunthorpe B-MISC
Stakes I-MISC
, O
un O
gruppo O
di O
una O
gara O
per O
bambini O
di O
due O
anni O
e O
superiori O
, O
che O
ha O
corso O
più O
di O
cinque O
furlongs O
( O
1 O
km O
) O
il O
giovedì O
: O

3 O
. O
Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
11 O
- O
4 O
( O
Jason B-PER
Weaver I-PER
) O

E' O
stato O
8 O
. O

Favorite O
: O
Mind B-PER
Games I-PER
( O
7 O
- O
4 O
) O
è O
finita O
in O
quarta O
posizione O
. O

Distanze O
: O
una O
testa O
breve O
, O
1 O
- O
1/4 O
lunghezze O
. O

La O
vincitrice O
appartiene O
al O
Cheveley B-ORG
Park I-ORG
Stud I-ORG
e O
è O
stata O
addestrata O
da O
Sir O
. O

Mark B-PER
Prescott I-PER
a O
Newmarket B-LOC
. O

Valore O
al O
vincitore O
: O
72 O
464 O
sterline O
( O
112 O
200 O
dollari O
) O

-DOCSTART- O

CARLSBAD B-LOC
, O
California B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
21 O

I O
risultati O
sono O
: O

$ O
450,000 O
Toshiba B-MISC
Classic I-MISC
tennis O
tournament O
a O
Mercoledì O

( O
il O
numero O
di O
prefix O
indica O
la O
seminazione O
) O
: O

Seconda O
ronda O

1 O
- O
Arantxa B-PER
Sanchez I-PER
Vicario I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O
batteva O
Naoko B-PER
Kijimuta I-PER
( O
Giappone B-LOC
) O

1 O
- O
6 O
6 O
- O
4 O
6 O
- O
3 O

4 O
- O
Kimiko B-PER
Date I-PER
( O
Giappone B-LOC
) O
batte O
Yone B-PER
Kamio I-PER
( O
Giappone B-LOC
) O
6 O
- O
2 O
7 O
- O
5 O

Sandrine B-PER
Testud I-PER
( O
Francia B-LOC
) O
batte O
7 O
- O
Ai B-PER
Sugiyama I-PER
( O
Giappone B-LOC
) O
6 O
- O
3 O
4 O
- O
6 O

6 O
- O
4 O

8 O
- O
Nathalie B-PER
Tauziat I-PER
( O
Francia B-LOC
) O
batte O
Shi-Ting B-PER
Wang I-PER
( O
Taiwan B-LOC
) O
6 O
- O
4 O

6 O
- O
2 O
. O

-DOCSTART- O

COMMACK B-LOC
, O
New B-LOC
York I-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
21 O

I O
risultati O
sono O
: O

Waldbaum B-MISC
Hamlet I-MISC
Cup I-MISC
torneo O
di O
tennis O
Mercoledì O
( O
prefixe O
) O

Numero O
significa O
seminazione O
) O
: O

Seconda O
ronda O

1 O
- O
Michael B-PER
Chang I-PER
( O
USA B-LOC
) O
batte O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O
6 O
- O
3 O
6 O
- O
2 O

Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
USA B-LOC
) O
ha O
battuto O
3 O
- O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
USA B-LOC
) O
3 O
- O
6 O
6 O
- O
4 O

6 O
- O
3 O
. O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
Czech B-LOC
Republic I-LOC
) O
batte O
6 O
- O
Younes B-PER
El I-PER
Aynaoui I-PER

( O
Morocco B-LOC
) O
5 O
- O
7 O
6 O
- O
3 O
3 O
- O
0 O
in O
pensione O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Slovacia B-LOC
) O
ha O
battuto O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Marocco B-LOC
) O
7 O
- O
6 O
( O
7 O
- O
4 O
) O

7 O
- O
5 O
. O

-DOCSTART- O

LONDON B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Kenny B-PER
Dalglish I-PER
ha O
parlato O
il O
jeudi O
della O
sua O
tristezza O
nel O
lasciare O
Blackburn B-ORG
, O
il O
club O
che O
ha O
portato O
al O
titolo O
della O
Premier O
League O
inglese B-MISC
nel O
1994 O
- O
95 O
. O

Blackburn B-ORG
ha O
annunciato O
miercuri O
che O
loro O
e O
Dalglish B-PER
si O
erano O
separati O
con O
il O
consenso O
reciproco O
. O

Ma O
l' O
ex O
dirigente O
ha O
confessato O
il O
giovedì O
di O
essere O
" O
triste O
" O
nel O
lasciare O
Blackburn B-ORG
dopo O
aver O
preso O
dalla O
seconda O
divisione O
il O
titolo O
della O
prima O
liga O
entro O
tre O
anni O
e O
mezzo O
. O

In O
una O
telefonata O
a O
un O
giornale O
locale O
dalla O
sua O
casa O
di O
riposo O
in O
Spagna B-LOC
, O
Dalglish B-PER
ha O
detto O
: O
" O
Siamo O
arrivati O
alla O
stessa O
opinione O
, O
anche O
se O
il O
club O
ci O
è O
arrivato O
un O
po' O
prima O
di O
me O
. O
" O

Ha O
aggiunto O
: O
" O
Se O
nessuno O
mi O
chiedesse O
, O
non O
avrei O
mai O
aperto O
la O
bocca O
. O

Mi O
sono O
tolto O
dalla O
strada O
e O
li O
ho O
lasciati O
andare O
con O
il O
lavoro O
. O

Il O
club O
pensava O
che O
( O
il O
lavoro O
) O
avesse O
corso O
e O
io O
sono O
giunto O
alla O
stessa O
conclusione O
. O
" O

Dalglish B-PER
era O
stato O
con O
Blackburn B-ORG
per O
quasi O
cinque O
anni O
, O
prima O
come O
manager O
e O
poi O
, O
negli O
ultimi O
15 O
mesi O
, O
come O
direttore O
del O
football O
. O

-DOCSTART- O

LONDON B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Conclusione O
delle O
partite O
in O
quattro O
giorni O

Gioche O
del O
cricket O
del O
campionato B-MISC
del I-MISC
contea I-MISC
inglese I-MISC
: O

Il O
secondo O
giorno O
. O

A O
Weston B-LOC
- I-LOC
super-Mare I-LOC
: O
Durham B-ORG
326 O
( O
D. B-PER
Cox I-PER
95 O
non O
fuori O
, O

S. B-PER
Campbell I-PER
69 O
; O
G. B-PER
Rose I-PER
7 O
- O
73 O
) O
. O

Somerset B-ORG
236 O
- O
4 O
( O
M. B-PER
Lathwell I-PER
85 O
) O
. O

Giorno O
stretto O

52 O
; O
A. B-PER
Cowan I-PER
5 O
- O
68 O
) O
. O

Essex B-ORG
72 O
- O
0 O
. O

A O
Cardiff B-LOC
: O
Kent B-ORG
128 O
- O
1 O
( O
M. B-PER
Walker I-PER
59 O
, O
D. B-PER
Fulton I-PER
53 O
non O
fuori O
) O
v. O

Glamorgan B-ORG
. O

A O
Leicester B-LOC
: O
Leicestershire B-ORG
343 O
- O
8 O
( O
P. B-PER
Simmons I-PER
108 O
, O
P. B-PER
Nixon I-PER

67 O
non O
fuori O
) O
contro O
Hampshire B-ORG
. O

fuori O
, O
A. B-PER
Wells I-PER
51 O
) O
contro O
Northamptonshire B-ORG
. O

A O
Trent B-LOC
Bridge I-LOC
: O
Nottinghamshire B-ORG
392 O
- O
6 O
( O
G. B-PER
Archer I-PER
143 O
non O

M. B-PER
Dowman I-PER
107 O
) O
contro O
Surrey B-ORG
. O

A O
Worcester B-LOC
: O
Warwickshire B-ORG
255 O
- O
9 O
( O
A. B-PER
Giles I-PER
57 O
non O
fuori O
, O
W. B-PER
Khan I-PER

52 O
) O
contro O
Worcestershire B-ORG
. O

A O
Headingley B-LOC
: O
Yorkshire B-ORG
305 O
- O
5 O
( O
C. B-PER
White I-PER
66 O
non O
fuori O
, O
M. B-PER
Moxon I-PER

-DOCSTART- O

LONDON B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Il O
punteggio O
del O
primo O
giorno O
del O

il O
terzo O
e O
ultimo O
test O
tra O
l' O
Inghilterra B-LOC
e O
il O
Pakistan B-LOC
all' O
Oval B-LOC
. O

Giovedì O
: O

J. B-PER
Crawley I-PER
non O
è O
uscito O
94 O

C. B-PER
Lewis I-PER
b O
Wasim B-PER
Akram I-PER
5 O

I. B-PER
Salisbury I-PER
non O
è O
fuori O
1 O

Extra O
( O
lb-11 O
w-1 O
nb-8 O
) O
20 O

Totale O
( O
per O
sei O
wickets O
) O
278 O

Fall O
of O
wickets O
: O
1 O
- O
64 O
2 O
- O
85 O
3 O
- O
116 O
4 O
- O
205 O
5 O
- O
248 O
6 O
- O
273 O

Per O
batter O
: O
R. B-PER
Croft I-PER
, O
D. B-PER
Cork I-PER
, O
A. B-PER
Mullally I-PER
. O

Bowling O
( O
finora O
) O
: O
Wasim B-PER
Akram I-PER
25 O
- O
8 O
- O
61 O
- O
1 O
, O
Waqar B-PER
Younis I-PER

-DOCSTART- O

SOCCER O
- O
FERGUSON B-PER
BACK O
IN O
SCOTTISH B-MISC
SQUAD O
dopo O
20 O
mesi O
. O

GLASGOW B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Duncan B-PER
Ferguson I-PER
di O
Everton O
, O
che O
ha O
fatto O
due O
scorte O
contro O
Manchester B-ORG
United I-ORG
, O
è O
stato O
eletto O
jeudi O
per O
la O
squadra O
scozzese B-MISC
dopo O
un' O
esilio O
di O
20 O
mesi O
. O

Glasgow B-ORG
Rangers I-ORG
striker O
Ally B-PER
McCoist I-PER
, O
un O
altro O
uomo O
in O
forma O
dopo O
due O
attacchi O
in O
quattro O
giorni O
, O
è O
stato O
anche O
nominato O
per O
il O
31 O
agosto O
qualifiere O
della O
Coppa B-MISC
Mondiale I-MISC
contro O
l' O
Austria B-LOC
a O
Vienna B-LOC
. O

Ferguson B-PER
, O
che O
ha O
sospeso O
sei O
settimane O
in O
prigione O
alla O
fine O
del O
1995 O
per O
aver O
picchiato O
la O
testa O
di O
un O
opponente O
, O
ha O
vinto O
l' O
ultima O
delle O
sue O
cinque O
carte O
scozzese B-LOC
nel O
dicembre O
1994 O
. O

Il O
manager O
scozzese B-LOC
Craig B-PER
Brown I-PER
ha O
detto O
il O
giovedì O
: O
" O
Ho O
visto O
Duncan B-PER
Ferguson I-PER
nell' O
azione O
due O
volte O
di O
recente O
e O
lui O
è O
in O
forma O
fantastica O
. O

Ally B-PER
McCoist I-PER
è O
anche O
in O
grande O
forma O
di O
punteggio O
al O
momento O
. O
" O

Jackie B-PER
McNamara I-PER
di O
Celtic O
, O
che O
ha O
fatto O
bene O
con O
la O
squadra O
successiva O
della O
scorsa O
stagione O
sotto O
i O
21 O
anni O
, O
guadagna O
un O
appello O
all' O
esercito O
. O

-DOCSTART- O

LONDON B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

L' O
Inghilterra B-LOC
era O
a O
100 O
per O
due O
al O
pranzo O
il O
primo O
giorno O
del O
terzo O
e O
ultimo O
test O
contro O
il O
Pakistan B-LOC
a O
The B-LOC
Oval I-LOC
, O
il O
jeudi O
. O

-DOCSTART- O

SOCCER O
- O
KEANE B-PER
SIGNA O
CONTRAtto O
DI O
FOUR-YEAR O
CON O
MANCHESTER B-LOC
UNITED I-LOC
. O

LONDON B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Il O
midfielder O
irlandese B-LOC
Roy B-PER
Keane I-PER
ha O
firmato O
un O
nuovo O
contratto O
di O
quattro O
anni O
con O
Manchester B-ORG
United I-ORG
. O

" O
Roy B-PER
ha O
accettato O
un O
nuovo O
accordo O
prima O
della O
partita O
di O
ieri O
sera O
contro O
Everton B-ORG
e O
siamo O
felici O
" O
, O
ha O
detto O
il O
manager O
dell' O
U.N. O
Alex B-PER
Ferguson I-PER
il O
jeudi O
. O

-DOCSTART- O

TORONTO B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
21 O

I O
risultati O
della O
Canadian B-MISC
Open I-MISC

torneo O
di O
tennis O
Mercoledì O
( O
prefix O
number O
denotes O

Seeding O
) O
: O

Seconda O
ronda O

Daniel B-PER
Nestor I-PER
( O
Canada B-LOC
) O
batte O
1 O
- O
Thomas B-PER
Muster I-PER
( O
Austria B-LOC
) O
6 O
- O
3 O
7 O
- O
5 O

Mikael B-PER
Tillstrom I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O
batte O
2 O
- O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
( O
Croazia B-LOC
) O

6 O
- O
7 O
( O
3 O
- O
7 O
) O
6 O
- O
4 O
6 O
- O
4 O

3 O
- O
Wayne B-PER
Ferreira I-PER
( O
Sudafrica B-LOC
) O
batteva O
Jiri B-PER
Novak I-PER
( O
Cecco B-LOC
) O

República B-LOC
) O
7 O
- O
5 O
6 O
- O
3 O

4 O
- O
Marcelo B-PER
Rios I-PER
( O
Cile B-LOC
) O
batte O
Kenneth B-PER
Carlsen I-PER
( O
Danimarca B-LOC
) O
6 O
- O
3 O
6 O
- O
2 O

6 O
- O
MaliVai B-PER
Washington I-PER
( O
USA B-LOC
) O
batte O
Alex B-PER
Corretja I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O
6 O
- O
4 O

6 O
- O
2 O
. O

7 O
- O
Todd B-PER
Martin I-PER
( O
USA B-LOC
) O
batte O
Renzo B-PER
Furlan I-PER
( O
Italia B-LOC
) O
7 O
- O
6 O
( O
7 O
- O
3 O
) O
6 O
- O
3 O

Mark B-PER
Philippoussis I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
batte O
8 O
- O
Marc B-PER
Rosset I-PER

( O
Svizzera B-LOC
) O
6 O
- O
3 O
3 O
- O
6 O
7 O
- O
6 O
( O
8 O
- O
6 O
) O

9 O
- O
Cedric B-PER
Pioline I-PER
( O
Francia B-LOC
) O
batte O
Gregory B-PER
Carraz I-PER
( O
Francia B-LOC
) O
7 O
- O
6 O

( O
7 O
- O
1 O
) O
6 O
- O
4 O

Patrick B-PER
Rafter I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
batte O
11 O
- O
Alberto B-PER
Berasategui I-PER

( O
Spagna B-LOC
) O
6 O
- O
1 O
6 O
- O
2 O

Petr B-PER
Korda I-PER
( O
Czech B-LOC
Republic I-LOC
) O
batte O
12 O
- O
Francisco B-PER
Clavet I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O

6 O
- O
3 O
6 O
- O
4 O

Daniel B-PER
Vacek I-PER
( O
Repubblica B-LOC
Ceca O
) O
batte O
13 O
- O
Jason B-PER
Stoltenberg I-PER

Todd B-PER
Woodbridge I-PER
( O
Australia B-LOC
batte O
Sebastien B-PER
Lareau I-PER
( O
Canada B-LOC
) O
6 O
- O
3 O

1 O
- O
6 O
6 O
- O
3 O

Alex B-PER
O' I-PER
Brien I-PER
( O
USA B-LOC
) O
ha O
battuto O
Byron B-PER
Black I-PER
( O
Zimbabwe B-LOC
) O
7 O
- O
6 O
( O
7 O
- O
2 O
) O
6 O
- O
2 O

Bohdan B-PER
Ulihrach I-PER
( O
Repubblica B-LOC
Ceca O
) O
ha O
battuto O
Andrea B-PER
Gaudenzi I-PER
( O
Italia B-LOC
) O

6 O
- O
3 O
4 O
- O
6 O
6 O
- O
1 O

Tim B-PER
Henman I-PER
( O
Gran O
Bretagna B-LOC
) O
batte O
Chris B-PER
Woodruff I-PER
( O
USA B-LOC
) O
, O
walkover O

-DOCSTART- O

CRICKET O
- O
MILLNS B-PER
SIGNS O
FOR O
BOLAND B-ORG
. O

CAPE B-LOC
TOWN I-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

La O
squadra O
della O
provincia O
sudafricana B-MISC
Boland B-ORG
ha O
detto O
Thursday O
che O
ha O
firmato O
con O
Leicestershire B-ORG
il O
bowler O
David B-PER
Millns I-PER
un O
contratto O
di O
un O
anno O
. O

Millns B-MISC
, O
che O
ha O
girato O
in O
Australia B-LOC
con O
l' O
Inghilterra B-LOC
A O
nel O
1992/93 O
, O
sostituisce O
l' O
ex O
all O
- O
round O
dell' O
Inghilterra B-LOC
Phillip B-PER
DeFreitas I-PER
come O
professionista O
oltreoceano O
di O
Boland B-ORG
. O

-DOCSTART- O

TIRANA B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

I O
risultati O
dei O
vincitori O
del O
European B-MISC
Cup I-MISC

Coppa B-MISC
qualificativa O
, O
match O
di O
calcio O
a O
seconda O
fila O
il O
giovedì O
: O

( O
Slovakia B-LOC
) O
2 O
( O
mezza O
ora O
0 O
- O
0 O
) O

Tornatori O
: O
Lubarskij B-PER
( O
50° O
minuto O
) O
, O
Valkucak B-PER
( O
54° O
) O

Attenzione O
: O
5.000 O

( O
1 O
- O
1 O
) O

I O
punteggi O
: O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
- O
Ilie B-PER
Lazar I-PER
( O
32° O
) O
, O
Eugen B-PER
Voica I-PER
( O
84° O
) O

Valletta B-LOC
- O
Gilbert B-PER
Agius I-PER
( O
24° O
) O

Attenzione O
: O
8000 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
ha O
vinto O
4 O
- O
2 O
in O
totale O
. O

In O
Chorzow B-LOC
: O
Ruch B-ORG
Chorzow I-ORG
( O
Polonia B-LOC
) O
5 O
Llansantffraid B-ORG
( O
Galles B-LOC
) O
0 O

( O
1 O
- O
0 O
) O

I O
punteggi O
: O
Arkadiusz B-PER
Bak I-PER
( O
1° O
e O
55° O
) O
, O
Arwel B-PER
Jones I-PER
( O
47° O
, O

goal O
) O
, O
Miroslav B-PER
Bak I-PER
( O
62 O
. O
e O
63 O
. O
) O

Attenzione O
: O
6.500 O

Ruch B-ORG
Chorzow I-ORG
vince O
6 O
- O
1 O
in O
set O

A O
Larnaca B-LOC
: O
AEK B-ORG
Larnaca I-ORG
( O
Ciprus B-LOC
) O
5 O
Kotaik B-ORG
Abovyan I-ORG
( O
Armenia B-LOC
) O

0 O
( O
2 O
- O
0 O
) O

I O
punteggi O
: O
Zoran B-PER
Kundic I-PER
( O
28° O
) O
, O
Klimis B-PER
Alexandrou I-PER
( O
41° O
) O
, O

Milenko B-PER
Kovasevic I-PER
( O
60esimo O
, O
penale O
) O
, O
Goran B-PER
Koprinovic I-PER
( O
82esimo O
) O
, O

Pavlos B-PER
Markou I-PER
( O
84° O
) O

Attenzione O
: O
5.000 O

AEK B-ORG
Larnaca I-ORG
vince O
5 O
- O
1 O
in O
classifica O

( O
Svizzera B-LOC
) O
0 O

Attenzione O
: O
5.000 O

Sion B-ORG
ha O
vinto O
4 O
- O
2 O
sull' O
agrregate O
. O

A O
Vinnytsya B-LOC
: O

Nyva B-ORG
Vinnytsya I-ORG
( O
Ukraine B-LOC
) O
1 O
Tallinn B-ORG
Sadam I-ORG
( O
Estonia B-LOC
) O
0 O
( O
0 O
- O
0 O
) O

Attenzione O
: O
3.000 O

Il O
punteggio O
totale O
è O
2 O
- O
2 O
. O

Nyva B-ORG
si O
è O
qualificato O
sulla O
regola O
dei O
bravi O
a O
distanza O
. O

A O
Bergen B-LOC
: O
Brann B-ORG
( O
Norvegia B-LOC
) O
2 O
Shelbourne B-ORG
( O
Irlanda B-LOC
) O
1 O
( O
1 O
- O
1 O
) O

I O
punteggi O
: O

Brann B-ORG
- O
Mons B-PER
Ivar I-PER
Mjelde I-PER
( O
10° O
) O
, O
Jan B-PER
Ove I-PER
Pedersen I-PER
( O
72° O
) O

Shelbourne B-ORG
- O
Mark B-PER
Rutherford I-PER
( O
5th O
) O

Attenzione O
: O
2.189 O

Brann B-ORG
ha O
vinto O
5 O
- O
2 O
in O
totale O
. O

( O
0 O
- O
0 O
) O

Ascoltatore O
: O
Ilian B-PER
Simeonov I-PER
( O
58esimo O
) O

Attenzione O
: O
25.000 O

Aggregare O
1 O
- O
1 O
. O

Olimpija B-ORG
ha O
vinto O
4 O
- O
3 O
sulle O
penali O
. O

I O
punteggi O
: O

Vaduz B-LOC
- O
Daniele B-PER
Polverino I-PER
( O
90° O
) O

RAF B-ORG
Riga I-ORG
- O
Agrins B-PER
Zarins I-PER
( O
47° O
) O

Aggregare O
2 O
- O
2 O
. O

Vaduz B-LOC
ha O
vinto O
4 O
- O
2 O
sulle O
penalità O
. O

A O
Luxembourg B-LOC
: O
USA B-ORG
Luxembourg I-ORG
( O
Luxembourg B-LOC
) O
0 O
Varteks B-ORG
Varazdin I-ORG

( O
Croazia B-LOC
) O
3 O
( O
0 O
- O
0 O
) O

Conosciuti O
: O
Drazen B-PER
Beser I-PER
( O
63° O
) O
, O
Miljenko B-PER
Mumler I-PER
( O
penalty O
, O

78° O
) O
, O
Jamir B-PER
Cvetko I-PER
( O
87° O
) O

Attenzione O
: O
800 O

Varteks B-ORG
Varazdin I-ORG
vince O
5 O
- O
1 O
in O
totale O
. O

A O
Torshavn B-LOC
: O
Havnar B-ORG
Boltfelag I-ORG
( O
Isole B-LOC
Faroe I-LOC
) O
0 O
Dynamo B-ORG

Batumi B-ORG
( O
Georgia B-LOC
) O
3 O
( O
0 O
- O
2 O
) O

Dynamo B-ORG
Batumi I-ORG
ha O
vinto O
9 O
- O
0 O
in O
totale O
. O

A O
Praga B-LOC
: O
Sparta B-ORG
Prague I-ORG
( O
Repubblica B-LOC
Ceca I-LOC
) O
8 O
Glentoran B-ORG

( O
Irlanda B-LOC
del I-LOC
Nord I-LOC
) O
0 O
( O
4 O
- O
0 O
) O

I O
punteggi O
: O
Petr B-PER
Gunda I-PER
( O
1° O
e O
26° O
) O
, O
Lumir B-PER
Mistr I-PER
( O
19° O
) O
, O

Horst B-PER
Siegl I-PER
( O
24° O
, O
48° O
, O
80° O
) O
, O
Zdenek B-PER
Svoboda I-PER
( O
76° O
) O
, O
Petr B-PER

Gabriele B-PER
( O
86esimo O
) O

Sparta B-ORG
vince O
10 O
- O
1 O
in O
totale O
. O

A O
Edimburgo B-LOC
: O
Hearts B-ORG
( O
Scozia B-LOC
) O
1 O
Red B-ORG
Star I-ORG
Belgrade I-ORG

( O
Yugoslavia B-LOC
) O
1 O
( O
1 O
- O
0 O
) O

I O
punteggi O
: O

Red B-ORG
Star I-ORG
- O
Vinko B-MISC
Marinovic I-MISC
( O
59esimo O
) O

Attenzione O
: O
15.062 O

Aggregare O
1 O
- O
1 O
. O

La O
Red B-ORG
Star I-ORG
vince O
sulla O
regola O
dei O
gol O
a O
distanza O
. O

In O
Rishon-Lezion B-LOC
: O
Hapoel B-ORG
Ironi I-ORG
( O
Israele B-LOC
) O
3 O
Constructorul B-ORG

Chisinau B-ORG
( O
Moldova B-LOC
) O
2 O
( O
2 O
- O
1 O
) O

Aggregare O
3 O
- O
3 O
. O

Constructorul B-ORG
vince O
sulla O
regola O
dei O
gol O
a O
distanza O
. O

In O
Anjalonkoski B-MISC
: O
MyPa-47 B-ORG
( O
Finlandia B-LOC
) O
1 O
Karabach B-ORG
Agdam I-ORG

( O
Azerbaijan B-LOC
) O
1 O
( O
0 O
- O
0 O
) O

Mypa-47 B-ORG
vince O
2 O
- O
1 O
in O
totale O
. O

I O
punteggi O
: O

Rishon B-ORG
- O
Moshe B-PER
Sabag I-PER
( O
10° O
minuto O
) O
, O
Nissan B-PER
Kapeta I-PER
( O
26° O
) O
, O

Tomas B-PER
Cibola I-PER
( O
58esimo O
) O
. O

Constructorol B-ORG
- O
Sergei B-PER
Rogachev I-PER
( O
42 O
) O
, O
Gennadi B-PER
Skidan I-PER

( O
87esimo O
) O
. O

Attenzione O
: O
1500 O
. O

-DOCSTART- O

BUDAPEST B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
21 O

IFK B-ORG
Gothenburg I-ORG
della O
Svezia B-LOC
ha O
tirato O
1 O
- O
1 O
( O
1 O
- O
0 O
) O
con O
Ferencvaros B-ORG
della O
Ungheria B-LOC
nella O
seconda O
fase O
del O
preliminare O
della O
Coppa B-MISC
dei I-MISC
Campionieri I-MISC
, O
giocata O
Mercoledì O
. O

Gothenburg B-LOC
passa O
attraverso O
4 O
- O
1 O
in O
totale O
. O

I O
punteggi O
: O

Ferencvaros B-ORG
: O

Ferenc B-PER
Horvath I-PER
( O
15° O
) O

IFK B-ORG
Gothenburg I-ORG
: O

Andreas B-PER
Andersson I-PER
( O
87esimo O
) O

Attenzione O
: O
9 O
000 O

-DOCSTART- O

RIO B-LOC
DE I-LOC
JANEIRO I-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

I O
risultati O
della O
mezza O
settimana O

i O
match O
del O
campionato O
brasiliano B-MISC
. O

Bahia B-ORG
2 O
Atletico B-ORG
Paranaense I-ORG
0 O

SYDNEY B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Il O
capitano O
del O
Davis B-MISC
Cup I-MISC
australiano I-MISC
John B-PER
Newcombe I-PER
ha O
segnato O
il O
suo O
possibile O
demisio O
se O
la O
sua O
squadra O
perde O
una O
partita O
a O
distanza O
contro O
la O
Croazia B-LOC
il O
mese O
prossimo O
. O

L' O
ex O
campione O
di O
Wimbledon B-MISC
ha O
detto O
che O
l' O
immediato O
futuro O
dell' O
allenatore O
australiano B-LOC
Tony B-PER
Roche I-PER
della O
Davis O
Cup O
potrebbe O
essere O
determinato O
anche O
da O
eventi O
a O
Split B-LOC
. O

" O
Se O
perdiamo O
questo O
, O
Tony B-PER
e O
io O
dovremo O
dare O
un' O
occhiata O
alla O
possibilità O
di O
dare O
un' O
altra O
, O
" O
ha O
detto O
Newcombe B-PER
nel O
giornale O
Daily B-ORG
Telegraph I-ORG
di O
Sydney O
. O

L' O
Australia B-LOC
sta O
affrontando O
la O
Croazia B-LOC
nel O
qualifying O
del O
gruppo O
mondiale O
per O
l' O
argilla O
dal O
20 O
al O
22 O
settembre O
. O

sotto O
la O
leadership O
di O
Newcombe B-PER
, O
l' O
Australia B-LOC
è O
stata O
relegata O
dall' O
elite O
mondiale O
l' O
anno O
scorso O
, O
la O
prima O
volta O
che O
i O
26 O
vincitori O
del O
Davis B-MISC
Cup I-MISC
sono O
scesi O
dal O
primo O
posto O
. O

Da O
quando O
prese O
il O
comando O
da O
Neale B-PER
Fraser I-PER
nel O
1994 O
, O
il O
record O
di O
Newcombe B-PER
in O
tandem O
con O
Roche B-PER
, O
il O
suo O
ex O
compagno O
di O
doppio O
, O
è O
stato O
di O
tre O
vittorie O
e O
tre O
perdite O
. O

Newcombe B-PER
ha O
scelto O
il O
semifinalista O
di O
Wimbledon B-MISC
Jason B-PER
Stoltenberg I-PER
, O
Patrick B-PER
Rafter I-PER
, O
Mark B-PER
Philippoussis I-PER
, O
e O
i O
campioni O
del O
doppio O
olimpico B-MISC
Todd B-PER
Woodbridge I-PER
e O
Mark B-PER
Woodforde I-PER
per O
affrontare O
i O
croati B-MISC
. O

La O
domestica O
si O
vanta O
di O
essere O
il O
numero O
sei O
mondiale O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
, O
e O
Newcombe B-PER
ha O
detto O
che O
i O
suoi O
giocatori O
sarebbero O
stati O
costretti O
a O
batter O
il O
numero O
uno O
croato B-MISC
. O

" O
Siamo O
pronti O
a O
combattere O
fino O
all' O
ultimo O
respiro O
-- O
l' O
Australia B-LOC
deve O
giocare O
al O
suo O
meglio O
per O
vincere O
, O
" O
ha O
detto O
Newcombe B-PER
, O
che O
ha O
descritto O
il O
braccio O
come O
il O
più O
difficile O
che O
abbia O
affrontato O
come O
capitano O
. O

L' O
Australia B-LOC
l' O
ultima O
volta O
ha O
vinto O
il O
Davis B-MISC
Cup I-MISC
nel O
1986 O
, O
ma O
sono O
stati O
sconfiti O
i O
finalisti O
contro O
l O
' O
Germania B-LOC
tre O
anni O
fa O
sotto O
la O
guida O
di O
Fraser B-PER
. O

-DOCSTART- O

BADMINTON O
- O
RESULTI O
OPEN B-MISC
MALADIENNES I-MISC
. O

Kuala B-LOC
Lumpur I-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

I O
risultati O
in O
Malesia B-MISC

Turno O
di O
badminton O
aperto B-MISC
il O
giovedì O
( O
numere O
prefisso O
indica O
) O

Seeding O
) O
: O

Single O
maschili O
, O
terza O
ronda O

9/16 O
- O
Luo B-PER
Yigang I-PER
( O
Cina B-LOC
) O
batte O
Hwang B-PER
Sun B-MISC
- I-MISC
ho I-MISC
( O
Corea B-LOC
del I-LOC
Sud I-LOC
) O
15 O
- O
3 O

15 O
- O
7 O
. O

Jason B-PER
Wong I-PER
( O
Malesia B-LOC
) O
batte O
Abdul B-PER
Samad I-PER
Ismail I-PER
( O
Malesia B-LOC
) O
16 O
- O
18 O

15 O
- O
2 O
17 O
- O
14 O

P. B-PER
Kantharoopan I-PER
( O
Malesia B-LOC
) O
batteva O
3/4 O
- O
Jeroen B-PER
Van I-PER
Dijk I-PER

( O
Nelanda B-LOC
) O
15 O
- O
11 O
18 O
- O
14 O

Wijaya B-PER
Indra I-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
batte O
5/8 O
- O
Pang B-PER
Chen I-PER
( O
Malasia B-LOC
) O
15 O
- O
6 O

6 O
- O
15 O
15 O
- O
7 O

3/4 O
- O
Hu B-PER
Zhilan I-PER
( O
Cina B-LOC
) O
batte O
Nunung B-PER
Subandoro I-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
5 O
- O
15 O

18 O
- O
15 O
15 O
- O
6 O

9/16 O
- O
Hermawan B-PER
Susanto I-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
batte O
1 O
- O
Fung B-PER
Permadi I-PER
( O
Taiwan B-LOC
) O

15 O
- O
8 O
15 O
- O
12 O

Seconda O
ronda O
delle O
Single O
per O
le O
donne O

1 O
- O
Wang B-PER
Chen I-PER
( O
Cina B-LOC
) O
batte O
Cindana B-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
11 O
- O
3 O
1ama B-PER
( O
Giappone B-LOC
) O
batte O
Margit B-PER
Borg I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O
11 O
- O
6 O
11 O
- O
6 O

Sun B-PER
Jian I-PER
( O
Cina B-LOC
) O
batte O
Marina B-PER
Andrievskaqya I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O
11 O
- O
8 O
11 O
- O
2 O

5/8 O
- O
Meluawati B-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
batte O
Chan B-PER
Chia I-PER
Fong I-PER
( O
Malasia B-LOC
) O
11 O
- O
6 O

11 O
- O
1 O
. O

Gong B-PER
Zhichao I-PER
( O
Cina B-LOC
) O
batte O
Liu B-PER
Lufung I-PER
( O
Cina B-LOC
) O
6 O
- O
11 O
11 O
- O
7 O
11 O
- O
3 O

Zeng B-PER
Yaqiong I-PER
( O
Cina B-LOC
) O
batte O
Li B-PER
Feng I-PER
( O
Nuova B-LOC
Zelanda I-LOC
) O
11 O
- O
9 O
11 O
- O
6 O

5/8 O
- O
Christine B-PER
Magnusson I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O
batte O
Ishwari B-PER
Boopathy I-PER

( O
Malasia B-LOC
) O
11 O
- O
1 O
10 O
- O
12 O
11 O
- O
4 O

-DOCSTART- O

NEW B-LOC
YORK I-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Le O
singole O
riviste O
tirano O
per O
il O
... O

Le O
campionate O
americane B-MISC
di O
tennis O
Open O
iniziano O
lunedì O
negli O
Stati B-LOC
Uniti O
. O

National B-LOC
Tennis I-LOC
Centre I-LOC
( O
prefix O
indica O
seminaria O
) O
: O

La O
disegno O
degli O
uomini O

1 O
- O
Pete B-PER
Sampras I-PER
( O
USA B-LOC
) O
contro O
Adrian B-PER
Voinea I-PER
( O
Romania B-LOC
) O

Jiri B-PER
Novak I-PER
( O
Repubblica B-LOC
Ceca O
) O
contro O
il O
qualifiere O

Magnus B-PER
Larsson I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O
contro O
Alexander B-PER
Volkov I-PER
( O
Russia B-LOC
) O

Mikael B-PER
Tillstrom I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O
contro O
la O
classificazione O

Qualificatore O
vs O
. O
Andrei B-PER
Olhovskiy I-PER
( O
Russia B-LOC
) O

Mark B-PER
Woodforde I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
contro O
Mark B-PER
Philippoussis I-PER
( O
Australia B-LOC
) O

Roberto B-PER
Carretero I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O
contro O
Jordi B-PER
Burillo I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O

Francisco B-PER
Clavet I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O
contro O
16 O
- O
Cedric B-PER
Pioline I-PER
( O
Francia B-LOC
) O

------------------------ O

9 O
- O
Wayne B-PER
Ferreira I-PER
( O
Sudafrica B-LOC
) O
contro O
la O
classificazione O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Slovacia B-LOC
) O
contro O
Jonas B-PER
Bjorkman I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O

Qualificatore O
vs O
. O
Christian B-PER
Rudd I-PER
( O
Norvegia B-LOC
) O

Alex B-PER
Corretja I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O
contro O
Byron B-PER
Black I-PER
( O
Zimbabwe B-LOC
) O

David B-PER
Rikl I-PER
( O
Czech B-LOC
Republic I-LOC
) O
contro O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Morocco B-LOC
) O

Sjeng B-PER
Schalken I-PER
( O
Olanda B-LOC
) O
contro O
Gilbert B-PER
Schaller I-PER
( O
Austria B-LOC
) O

Grant B-PER
Stafford I-PER
( O
Sudafrica B-LOC
) O
contro O
Guy B-PER
Forget I-PER
( O
Francia B-LOC
) O

Fernando B-PER
Meligeni I-PER
( O
Brasile B-LOC
) O
vs O
. O
7 O
- O
Yevgeny B-PER
Kafelnikov I-PER
( O
Russia B-LOC
) O

------------------------ O

4 O
- O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
( O
Croazia B-LOC
) O
contro O
Andrei B-PER
Chesnokov I-PER
( O
Russia B-LOC
) O

Scott B-PER
Draper I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
contro O
Galo B-PER
Blanco I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O

Renzo B-PER
Furlan I-PER
( O
Italia B-LOC
) O
contro O
Thomas B-PER
Johansson I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O

Hendrik B-PER
Dreekman I-PER
( O
Germania B-LOC
) O
contro O
Greg B-PER
Rusedski I-PER
( O
Gran O
Bretagna B-LOC
) O

Andrei B-PER
Medvedev I-PER
( O
Ucraina B-LOC
) O
contro O
Jean-Philippe B-PER
Fleurian I-PER
( O
Francia B-LOC
) O

Jan B-PER
Kroslak I-PER
( O
Slovacia B-LOC
) O
contro O
Chris B-PER
Woodruff I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Qualificatore O
vs O
. O
Petr B-PER
Korda I-PER
( O
Czech B-LOC
Republic I-LOC
) O

( O
Spagna B-LOC
) O

------------------------ O

12 O
- O
Todd B-PER
Martin I-PER
( O
USA B-LOC
) O
contro O
Younnes B-PER
El I-PER
Aynaoui I-PER
( O
Marocco B-LOC
) O

Andrea B-PER
Gaudenzi I-PER
( O
Italia B-LOC
) O
contro O
Shuzo B-PER
Matsuoka I-PER
( O
Giappone B-LOC
) O

Doug B-PER
Flach I-PER
( O
USA B-LOC
) O
contro O
il O
qualificatore O

Mats B-PER
Wilander I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O
contro O
Tim B-PER
Henman I-PER
( O
Gran O
Bretagna B-LOC
) O

Paul B-PER
Haarhuis I-PER
( O
Olanda B-LOC
) O
contro O
Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Michael B-PER
Tebbutt I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
contro O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Jonathan B-PER
Stark I-PER
( O
USA B-LOC
) O
contro O
Bernd B-PER
Karbacher I-PER
( O
Germania B-LOC
) O

Stefan B-PER
Edberg I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O
vs O
. O
5 O
- O
Richard B-PER
Krajicek I-PER
( O
Olanda B-LOC
) O

------------------------ O

6 O
- O
Andre B-PER
Agassi I-PER
( O
USA B-LOC
) O
contro O
Mauricio B-PER
Hadad I-PER
( O
Colombia B-LOC
) O

Marcos B-PER
Ondruska I-PER
( O
Sudafrica B-LOC
) O
contro O
Felix B-PER
Mantilla I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O

Carlos B-PER
Moya I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O
contro O
Scott B-PER
Humphries I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Jan B-PER
Siemerink I-PER
( O
Olanda B-LOC
) O
contro O
Carl-Uwe B-PER
Steeb I-PER
( O
Germania B-LOC
) O

Qualificatore O
contro O
qualificatore O

David B-PER
Wheaton I-PER
( O
USA B-LOC
) O
contro O
Kevin B-PER
Kim I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Nicolas B-PER
Lapentti I-PER
( O
Ecuador B-LOC
) O
contro O
Alex B-PER
O' I-PER
Brien I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Karim B-PER
Alami I-PER
( O
Marocco B-LOC
) O
contro O
11 O
- O
MaliVai B-PER
Washington I-PER
( O
USA B-LOC
) O

------------------------ O

13 O
- O
Thomas B-PER
Enqvist I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O
contro O
Stephane B-PER
Simian I-PER
( O
Francia B-LOC
) O

Guillaume B-PER
Raoux I-PER
( O
Francia B-LOC
) O
contro O
Filip B-PER
Dewulf I-PER
( O
Belgio B-LOC
) O

Mark B-PER
Knowles I-PER
( O
Bahamas B-LOC
) O
contro O
Marcelo B-PER
Filippini I-PER
( O
Uruguay B-LOC
) O

Todd B-PER
Woodbridge I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
contro O
il O
qualifiere O

Kris B-PER
Goossens I-PER
( O
Belgia B-LOC
) O
contro O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O

Qualificatore O
vs O
. O
Michael B-PER
Stich I-PER
( O
Germania B-LOC
) O

Qualificatore O
vs O
. O
Chuck B-PER
Adams I-PER
( O
USA B-LOC
) O

------------------------ O

8 O
- O
Jim B-PER
Courier I-PER
( O
USA B-LOC
) O
contro O
Javier B-PER
Sanchez I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O

Patrick B-PER
Rafter I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
contro O
Kenneth B-PER
Carlsen I-PER
( O
Danimarca B-LOC
) O

Jason B-PER
Stoltenberg I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
contro O
Stefano B-PER
Pescosolido I-PER
( O
Italia B-LOC
) O

Arnaud B-PER
Boetsch I-PER
( O
Francia B-LOC
) O
contro O
Nicolas B-PER
Pereira I-PER
( O
Venezuela B-LOC
) O

Carlos B-PER
Costa I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O
contro O
Magnus B-PER
Gustafsson I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O

Jeff B-PER
Tarango I-PER
( O
USA B-LOC
) O
contro O
Alex B-PER
Radulescu I-PER
( O
Germania B-LOC
) O

Qualifiera O
vs O
. O
10 O
- O
Marcelo B-PER
Rios I-PER
( O
Cile B-LOC
) O

------------------------ O

15 O
- O
Marc B-PER
Rosset I-PER
( O
Svizzera B-LOC
contro O
Jared B-PER
Palmer I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
Czech B-LOC
Republic I-LOC
) O
contro O
Hernan B-PER
Gumy I-PER
( O
Argentina B-LOC
) O

Nicklas B-PER
Kulti I-PER
( O
Svezia B-LOC
) O
contro O
Jakob B-PER
Hlasek I-PER
( O
Svizzera B-LOC
) O

Cecil B-PER
Mamiit I-PER
( O
USA B-LOC
) O
contro O
Alberto B-PER
Berasategui I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O

Vince B-PER
Spadea I-PER
( O
USA B-LOC
) O
contro O
Daniel B-PER
Vacek I-PER
( O
Czech B-LOC
Republic I-LOC
) O

David B-PER
Prinosil I-PER
( O
Germania B-LOC
) O
contro O
il O
qualifiere O

Qualificatore O
vs O
. O
Tomas B-PER
Carbonell I-PER
( O
Spagna B-LOC
) O

Qualificatore O
vs O
. O
2 O
- O
Michael B-PER
Chang I-PER
( O
USA B-LOC
) O

-DOCSTART- O

BALTIMORE B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Il O
manager O
delle O
Baltimore B-ORG
Orioles I-ORG
, O
Davey B-PER
Johnson I-PER
, O
perderà O
il O
gioco O
della O
sera O
di O
Perşembe O
contro O
i O
Seattle B-ORG
Mariners I-ORG
dopo O
essere O
stato O
ricoverato O
in O
ospedale O
con O
un O
battito O
cardiaco O
irregulare O
. O

Il O
53enne O
Johnson B-PER
è O
stato O
ricoverato O
dopo O
aver O
sperimentato O
una O
dizzine O
. O

" O
Non O
è O
in O
pericolo O
e O
sarà O
curato O
e O
osservato O
questa O
sera O
, O
" O
ha O
detto O
il O
medico O
dell' O
équipe O
di O
Orioles B-ORG
, O
il O
Dr O
. O
William B-PER
Goldiner I-PER
, O
aggiungendo O
che O
Johnson B-PER
si O
aspetta O
di O
essere O
rilasciato O
il O
venerdì O
. O

L' O
allenatore O
Andy B-PER
Etchebarren I-PER
di O
Orioles O
lo O
governerà O
in O
assenza O
di O
Johnson B-PER
. O

Johnson B-PER
è O
il O
secondo O
manager O
ad O
essere O
ospedaliato O
questa O
settimana O
dopo O
che O
il O
capitano O
degli O
Angels B-ORG
della I-ORG
California I-ORG
John B-PER
McNamara I-PER
è O
stato O
ricoverato O
al O
New B-LOC
York I-LOC
's O
Columbia B-LOC
Presbyterian I-LOC
Hospital I-LOC
il O
mercredi O
con O
un O
cloto O
di O
sangue O
nel O
suo O
cucciolo O
sinistro O
. O

Johnson B-PER
, O
che O
ha O
giocato O
otto O
stagioni O
a O
Baltimore B-LOC
, O
è O
stato O
nominato O
manager O
di O
Orioles B-ORG
in O
assenza O
di O
stagioni O
per O
sostituire O
Phil B-PER
Regan I-PER
. O

Ha O
guidato O
i O
Cincinnati B-ORG
Reds I-ORG
alla O
National B-MISC
League I-MISC
Championship I-MISC
Series I-MISC
l' O
anno O
scorso O
e O
ha O
guidato O
i O
New B-ORG
York I-ORG
Mets I-ORG
a O
una O
World B-MISC
Series I-MISC
Championship O
nel O
1986 O
. O

Baltimore B-ORG
ha O
vinto O
16 O
delle O
sue O
ultime O
22 O
parti O
per O
tirare O
dentro O
cinque O
parti O
dei O
New B-ORG
York I-ORG
Yankees I-ORG
nella O
divisione B-MISC
orientale I-MISC
della O
American O
League O
. O

-DOCSTART- O

BOSTON B-ORG
63 O
64.496 O
10 O

CHICAGO B-ORG
69 O
59.539 O
7 O
1/2 O

DIVISIONE B-MISC
WESTERN I-MISC

TEXAS B-ORG
73 O
54.575 O
- O

SEATTLE B-ORG
64 O
61.512 O
8 O

OAKLAND B-ORG
62 O
67.481 O
12 O

CALIFORNIA B-ORG
58 O
68.460 O
14 O
1/2 O

SEATTLE B-ORG
AT O
BALTIMORE B-LOC

CALIFORNIA B-ORG
A O
NEW B-LOC
YORK I-LOC

Toronto B-ORG
a O
Chicago B-LOC

DETROIT B-ORG
A O
KANSAS B-LOC
CITY I-LOC

DIVISIONE B-MISC
ESTERNA I-MISC

ATLANTA B-ORG
79 O
46.632 O
- O

MONTREAL B-ORG
67 O
58.536 O
12 O

NEW B-ORG
YORK I-ORG
59 O
69.461 O
21 O
1/2 O

FLORIDA B-ORG
58 O
69.457 O
22 O

HOUSTON B-ORG
68 O
59.535 O
- O

CHICAGO B-ORG
63 O
62.504 O
4 O

DIVISIONE B-MISC
WESTERN I-MISC

LOS B-ORG
ANGELES I-ORG
66 O
60.524 O
2 O
1/2 O

COLORADO B-ORG
65 O
62.512 O
4 O

SAN B-ORG
FRANCISCO I-ORG
54 O
70.435 O
13 O
1/2 O

Mercoledì O
, O
22 O
AUGUST O
SCHEDULE O

ST B-ORG
LOUIS I-ORG
A O
COLORADO B-LOC

CINCINNATI B-ORG
A O
ATLANTA B-LOC

PITTSBURGH B-ORG
A O
HOUSTON B-LOC

Philadelphia B-ORG
a O
Los B-LOC
Angeles I-LOC
. O

With O
one O
out O
, O
Greer B-PER
ha O
colpito O
una O
palla O
1 O
- O
1 O
da O
Julian B-PER
Tavarez I-PER
( O
4 O
- O
7 O
) O
sulla O
parete O
destra O
per O
il O
suo O
15esimo O
home O
run O
. O

" O
Era O
un O
campo O
fuori O
velocità O
e O
ho O
cercato O
solo O
di O
fare O
un O
buon O
giro O
e O
metterlo O
in O
gioco O
, O
" O
ha O
detto O
Greer B-PER
. O

Era O
un O
grande O
gioco O
. O

La O
folla O
era O
dietro O
di O
lui O
ed O
era O
intensa O
. O
" O

Il O
tiro O
portò O
a O
casa O
Ivan B-PER
Rodriguez I-PER
, O
che O
aveva O
il O
suo O
secondo O
doppio O
del O
gioco O
, O
dandogli O
42 O
in O
questa O
stagione O
, O
41 O
come O
cacciatore O
. O

Si O
è O
unito O
a O
Mickey B-PER
Cochrane I-PER
, O
Johnny B-PER
Bench I-PER
e O
Terry B-PER
Kennedy I-PER
, O
gli O
unici O
pescatori O
con O
40 O
doppi O
in O
una O
stagione O
. O

I O
Rangers B-ORG
hanno O
vinto O
10 O
delle O
loro O
ultime O
12 O
partite O
e O
sei O
dei O
nove O
incontri O
contro O
gli O
Indians B-ORG
in O
questa O
stagione O
. O

I O
leader O
della O
American B-MISC
League I-MISC
Western I-MISC
hanno O
vinto O
otto O
delle O
15 O
partite O
a O
Jacobs B-LOC
Field I-LOC
, O
unendosi O
ai O
Yankees B-ORG
come O
le O
uniche O
squadre O
con O
un O
record O
di O
vittoria O
a O
casa O
dei O
leader O
dell' O
A.L. B-MISC
Central I-MISC
. O

Cleveland B-ORG
ha O
perso O
per O
la O
seconda O
volta O
in O
sei O
partite O
. O

Gli O
Indians B-ORG
hanno O
messo O
il O
gioco O
in O
innings O
in O
nove O
per O
Kenny B-PER
Lofton I-PER
's O
single O
. O

Ed B-PER
Vosberg I-PER
( O
1 O
- O
0 O
) O
ha O
lanciato O
la O
sua O
prima O
opportunità O
di O
salvare O
ma O
ha O
vinto O
, O
permettendo O
tre O
colpi O
con O
due O
passe O
e O
tre O
sconfitti O
in O
1 O
2/3 O
innings O
senza O
scorte O
. O

Dean B-PER
Palmer I-PER
ha O
battuto O
il O
suo O
30esimo O
homer O
per O
i O
Rangers B-ORG
. O

A O
Baltimora B-LOC
, O
Cal B-PER
Ripken I-PER
ha O
avuto O
quattro O
colpi O
e O
ha O
preso O
una O
fifth O
- O
inning O
tie O
con O
un O
homer O
solo O
, O
e O
Bobby B-PER
Bonilla I-PER
ha O
aggiunto O
un O
tiro O
di O
tre O
volte O
al O
settimo O
per O
dare O
potere O
agli O
emergenti O
Orioles B-ORG
a O
una O
vittoria O
di O
10 O
- O
5 O
contro O
i O
Seattle B-ORG
Mariners I-ORG
. O

I O
Mariners B-ORG
hanno O
dato O
quattro O
scorte O
in O
cima O
alla O
quinta O
parte O
per O
legare O
il O
gioco O
5 O
- O
5 O
ma O
Ripken B-PER
ha O
portato O
via O
la O
parte O
inferiore O
dell' O
inning O
con O
il O
suo O
21 O
homer O
fuori O
starter O
Sterling B-PER
Hitchcock I-PER
( O
12 O
- O
6 O
) O
. O

Bonilla B-PER
's O
blast O
è O
stata O
la O
prima O
volta O
che O
Randy B-PER
Johnson I-PER
, O
vincitore O
di O
Cy B-PER
Young I-PER
della O
scorsa O
stagione O
, O
ha O
permesso O
una O
corsa O
in O
cinque O
assiste O
da O
quando O
è O
uscito O
dalla O
lista O
delle O
persone O
disabili O
il O
6 O
agosto O
. O

Bonilla B-PER
ha O
21 O
RBI B-MISC
e O
15 O
run O
nelle O
sue O
ultime O
20 O
partite O
. O

Baltimore B-LOC
ha O
vinto O
sette O
dei O
nove O
e O
16 O
dei O
suoi O
ultimi O
22 O
e O
ha O
tagliato O
la O
guida O
dei O
Yankees B-ORG
nell' O
A.L. B-MISC
East I-MISC
a O
cinque O
partite O
. O

Scott B-PER
Erickson I-PER
( O
8 O
- O
10 O
) O
ha O
lavorato O
per O
vincere O
la O
terza O
volta O
in O
successione O
. O

Alex B-PER
Rodriguez I-PER
aveva O
due O
omeri O
e O
quattro O
RBI B-MISC
per O
i O
Mariners B-ORG
, O
che O
hanno O
perso O
tre O
in O
fila O
e O
11 O
di O
15 O
. O
