-DOCSTART- O

La B-ORG
UE I-ORG
rechaza O
la B-MISC
petición I-MISC
alemana I-MISC
de O
boicotear O
el B-MISC
cordero I-MISC
británico I-MISC
. O

Peter B-PER
Blackburn I-PER

BRUSELAS B-LOC
1996-08-22 O

La O
Comisión B-ORG
Europea I-ORG
manifestó I-ORG
el O
jueves O
su O
desacuerdo O
con O
el O
consejo O
alemán B-MISC
de O
que O
los O
consumidores O
eviten O
el O
cordero O
británico B-MISC
hasta O
que O
los O
científicos O
determinen O
si O
el O
mal O
de O
las O
vacas O
locas O
puede O
transmitirse O
a O
las O
ovejas O
. O

El O
representante O
de O
Alemania B-LOC
en O
el O
comité O
veterinario O
de O
la O
Unión B-ORG
Europea I-ORG
, O
Werner B-PER
Zwingmann I-PER
, O
dijo O
el O
miércoles O
que O
los O
consumidores O
deberían O
comprar O
carne O
de O
ovino O
de O
países O
distintos O
de O
Gran B-LOC
Bretaña I-LOC
hasta O
que O
el O
dictamen O
científico O
sea O
más O
claro O
. O

" O
No O
apoyamos O
ninguna O
recomendación O
de O
este O
tipo O
porque O
no O
vemos O
ningún O
motivo O
para O
ello O
" O
, O
dijo O
el O
portavoz O
jefe O
de O
la O
Comisión B-ORG
, O
Nikolaus B-PER
van I-PER
der I-PER
Pas I-PER
, O
en O
una O
rueda O
de O
prensa O
. O

Dijo O
que O
era O
necesario O
realizar O
más O
estudios O
científicos O
y O
que O
, O
si O
se O
consideraba O
necesario O
actuar O
, O
la O
Unión B-ORG
Europea I-ORG
debía O
hacerlo O
. O

Dijo O
que O
la O
propuesta O
presentada O
el O
mes O
pasado O
por O
el O
Comisario O
de O
Agricultura O
de O
la O
UE B-ORG
, O
Franz B-PER
Fischler I-PER
, O
de O
prohibir O
los O
cerebros O
, O
bazos O
y O
médulas O
espinales O
de O
las O
ovejas O
en O
las O
cadenas O
alimentarias O
humana O
y O
animal O
era O
una O
medida O
muy O
específica O
y O
preventiva O
para O
proteger O
la O
salud O
humana O
. O

Fischler B-MISC
propuso O
medidas O
para O
toda O
la O
UE O
después O
de O
que O
Gran B-LOC
Bretaña I-LOC
y O
Francia B-LOC
informaran I-LOC
de O
que O
, O
en O
condiciones O
de O
laboratorio O
, O
las O
ovejas O
podían O
contraer O
la O
encefalopatía B-MISC
espongiforme I-MISC
bovina I-MISC
( O
EEB B-MISC
) O
, O
la O
enfermedad O
de O
las O
vacas O
locas O
. O

Sin O
embargo O
, O
Fischler B-PER
aceptó O
revisar O
su O
propuesta O
después O
de O
que O
el O
Comité O
Veterinario O
Permanente O
de O
la O
UE B-ORG
, O
formado O
por O
funcionarios O
nacionales O
de O
sanidad O
animal O
, O
cuestionara O
la O
justificación O
de O
tales O
medidas O
, O
ya O
que O
el O
riesgo O
para O
la O
salud O
humana O
era O
mínimo O
. O

La O
ministra O
española B-MISC
de O
Agricultura O
, O
Loyola B-PER
de I-PER
Palacio I-PER
, O
había O
acusado O
a O
Fischler B-PER
, O
en O
una O
reunión O
de O
ministros O
de O
Agricultura O
de O
la O
UE B-ORG
, O
de O
provocar O
una O
alarma O
injustificada O
mediante O
una O
" O
peligrosa O
generalización O
" O
. O
" O

. O

Sólo O
Francia B-LOC
y O
Gran B-LOC
Bretaña I-LOC
apoyaron O
la O
propuesta O
de O
Fischler B-PER
. O

Los O
comités B-ORG
científicos O
veterinarios O
y O
multidisciplinarios O
de O
la O
UE O
volverán O
a O
examinar O
la O
cuestión O
a O
principios O
del O
mes O
próximo O
y O
formularán O
recomendaciones O
a O
los O
altos O
funcionarios O
veterinarios O
. O

Desde O
hace O
tiempo O
se O
sabe O
que O
las O
ovejas O
contraen O
la O
tembladera O
, O
una O
enfermedad O
que O
provoca O
la O
muerte O
del O
cerebro O
, O
similar O
a O
la B-MISC
EEB I-MISC
, O
y O
que O
se O
cree O
que O
se O
transmite O
al O
ganado O
a O
través O
de O
los O
piensos O
que O
contienen O
residuos O
animales O
. O

Los O
ganaderos O
británicos B-MISC
negaron O
el O
jueves O
que O
sus O
ovejas O
supongan O
un O
peligro O
para O
la O
salud O
humana O
, O
pero O
expresaron O
su O
preocupación O
por O
el O
hecho O
de O
que O
el O
consejo O
del O
gobierno O
alemán B-MISC
a O
los O
consumidores O
de O
evitar O
el O
cordero O
británico B-MISC
pueda O
influir O
en O
los O
consumidores O
de O
toda O
Europa B-LOC
. O

" O
Lo O
que O
tenemos O
que O
tener O
muy O
en O
cuenta O
es O
cómo O
otros O
países O
van O
a O
seguir O
el O
ejemplo O
de O
Alemania B-LOC
" O
, O
dijo O
el O
presidente O
de O
la O
Unión B-ORG
Nacional I-ORG
de I-ORG
Agricultores I-ORG
de O
Gales O
( O
NFU B-ORG
) O
, O
John B-PER
Lloyd I-PER
Jones I-PER
, O
en O
la O
radio O
de O
la B-ORG
BBC I-ORG
. O

Bonn B-LOC
ha O
liderado O
los O
esfuerzos O
para O
proteger O
la O
salud O
pública O
después O
de O
que O
la O
confianza O
de O
los O
consumidores O
se O
derrumbara O
en O
marzo O
después O
de O
que O
un O
informe O
británico B-MISC
sugiriera O
que O
los O
humanos O
podrían O
contraer O
una O
enfermedad O
similar O
a O
la O
de O
las O
vacas O
locas O
al O
comer O
carne O
de O
vacuno O
contaminada O
. O

Alemania B-LOC
importó O
47.600 O
ovejas O
de O
Gran B-LOC
Bretaña I-LOC
el O
año O
pasado O
, O
casi O
la O
mitad O
del O
total O
de O
las O
importaciones O
. O

También O
importó O
4.275 O
toneladas O
de O
carne O
de O
cordero O
británica B-MISC
, O
un O
10% O
del O
total O
de O
las O
importaciones O
. O

-DOCSTART- O

Raro O
borrador O
de O
una O
canción O
de O
Hendrix B-PER
se O
vende O
por O
casi O
17.000 O
dólares O
. O

LONDRES B-LOC
1996-08-22 O

Un O
raro O
borrador O
manuscrito O
de O
una O
canción O
del O
legendario O
guitarrista O
estadounidense B-LOC
Jimi B-PER
Hendrix I-PER
se O
vendió O
por O
casi O
17.000 O
dólares O
el O
jueves O
en O
una O
subasta O
de O
algunas O
de O
las O
posesiones O
favoritas O
del O
fallecido O
músico O
. O

Un O
restaurante O
de O
Florida B-LOC
pagó O
10.925 O
libras O
( O
16.935 O
dólares O
) O
por O
el O
borrador O
de O
" O
Ai B-MISC
n't I-MISC
no I-MISC
telling I-MISC
" O
, O
que O
Hendrix B-PER
escribió O
en O
un O
papel O
de O
carta O
de O
un O
hotel O
de O
Londres B-LOC
a O
finales O
de O
1966 O
. O

Al O
final O
de O
un O
concierto O
en O
enero O
de O
1967 O
en O
la O
ciudad O
inglesa B-MISC
de O
Nottingham B-LOC
, O
Hendrix O
lanzó O
la O
hoja O
de O
papel O
al O
público O
, O
donde O
fue O
recuperada O
por O
un O
fan O
. O

Los O
compradores O
también O
se O
hicieron O
con O
otros O
16 O
objetos O
que O
fueron O
puestos O
a O
subasta O
por O
la O
ex O
novia O
de O
Hendrix B-PER
, O
Kathy B-PER
Etchingham I-PER
, O
que O
vivió O
con O
él O
de O
1966 O
a O
1969 O
. O

Entre O
ellos O
se O
encontraba O
una O
caja O
de O
laca O
negra O
y O
madreperla O
utilizada O
por O
Hendrix B-PER
para O
almacenar O
sus O
drogas O
, O
que O
un O
comprador O
anónimo O
australiano B-MISC
compró O
por O
5.060 O
libras O
( O
$ O
7.845 O
) O
. O

El O
guitarrista O
murió O
de O
una O
sobredosis O
de O
drogas O
en O
1970 O
a O
los O
27 O
años O
. O

-DOCSTART- O

China B-LOC
dice O
que O
Taiwán B-LOC
estropea O
el O
ambiente O
para O
las O
conversaciones O
. O

BEIJING B-LOC
1996-08-22 O

China B-LOC
acusó O
el O
jueves O
a O
Taipei B-LOC
de O
estropear O
el O
ambiente O
para O
la O
reanudación O
de O
las O
conversaciones O
a O
través O
del O
Estrecho B-LOC
de I-LOC
Taiwán I-LOC
con O
una O
visita O
a O
Ucrania B-LOC
del O
vicepresidente O
taiwanés B-MISC
Lien B-PER
Chan I-PER
esta O
semana O
que O
enfureció O
a O
Pekín B-LOC
. O

En O
unas O
horas O
después O
de O
que O
los O
medios O
de O
comunicación O
estatales O
chinos B-MISC
dijeran O
que O
había O
llegado O
el O
momento O
de O
entablar O
conversaciones O
políticas O
con O
Taiwán B-LOC
, O
el O
portavoz O
del B-ORG
Ministerio I-ORG
de O
Asuntos O
Exteriores O
, O
Shen B-PER
Guofang I-PER
, O
declaró O
a O
Reuters B-ORG
: O
" O
Las O
autoridades O
de O
Taiwán B-LOC
han O
perturbado O
el O
ambiente O
necesario O
para O
la O
apertura O
de O
las O
conversaciones O
. O
" O

Los O
medios O
de O
comunicación O
estatales O
citaron O
al O
principal O
negociador O
de O
China B-LOC
con O
Taipei B-LOC
, O
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
diciendo O
a O
un O
grupo O
visitante O
de O
Taiwán B-LOC
el O
miércoles O
que O
era O
el O
momento O
de O
que O
los O
rivales O
mantuvieran O
conversaciones O
políticas O
. O

" O
Ha O
llegado O
el O
momento O
de O
que O
las O
dos O
partes O
entablen O
conversaciones O
políticas O
... O

para O
poner O
fin O
al O
estado O
de O
hostilidad O
" O
, O
dijo O
Tang O
en O
la O
edición O
del O
jueves O
del B-ORG
Diario I-ORG
del I-ORG
Pueblo I-ORG
. O

Shen B-ORG
, O
del O
Ministerio O
de O
Asuntos O
Exteriores O
, O
dijo O
en O
una O
entrevista O
a O
Reuters B-ORG
que O
había O
leído O
los O
comentarios O
de O
Tang B-PER
, O
pero O
no O
dio O
detalles O
de O
por O
qué O
el O
negociador O
había O
considerado O
que O
era O
el O
momento O
adecuado O
para O
las O
conversaciones O
con O
Taiwán B-LOC
, O
que O
Pekín B-LOC
considera O
una O
provincia O
renegada O
. O

China B-LOC
, O
que O
se O
opone O
desde O
hace O
tiempo O
a O
todos O
los O
esfuerzos O
de O
Taipei B-LOC
por O
obtener O
un O
mayor O
reconocimiento O
internacional O
, O
se O
enfureció O
por O
la O
visita O
a O
Ucrania B-LOC
esta O
semana O
del O
vicepresidente O
taiwanés B-MISC
Lien B-PER
. O

-DOCSTART- O

China B-LOC
dice O
que O
es O
el O
momento O
adecuado O
para O
las O
conversaciones O
con O
Taiwán B-LOC
. O

BEIJING B-LOC
1996-08-22 O

China B-LOC
ha O
dicho O
que O
ha O
llegado O
el O
momento O
de O
mantener O
conversaciones O
políticas O
con O
Taiwán B-LOC
y O
que O
la O
isla O
rival O
debe O
dar O
pasos O
prácticos O
hacia O
ese O
objetivo O
. O

La O
agencia O
oficial O
de O
noticias O
Xinhua B-ORG
citó O
a O
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
vicepresidente O
ejecutivo O
de O
la O
Asociación O
para O
las O
Relaciones O
a O
través O
del O
Estrecho O
de O
Taiwán O
, O
diciendo O
que O
se O
deben O
realizar O
consultas B-ORG
para I-ORG
establecer I-ORG
el I-ORG
tiempo O
y O
el O
formato O
de O
las O
conversaciones O
. O

-DOCSTART- O

Las B-MISC
matriculaciones I-MISC
de O
coches O
en O
Alemania O
en O
julio O
aumentan O
un O
14,2 O
por O
ciento O
anual O
. O

FRANKFURT B-LOC
1996-08-22 O

Las B-MISC
primeras O
matriculaciones O
de O
vehículos O
en O
Alemania O
aumentaron O
un O
14,2% O
en O
julio O
de O
este O
año O
con O
respecto O
al O
periodo O
anterior O
, O
según O
informó O
el O
jueves O
la O
Oficina B-ORG
Federal I-ORG
del O
Automóvil O
. O

La O
oficina O
dijo O
que O
en O
julio O
de O
1996 O
se O
matricularon O
356.725 O
coches O
nuevos O
, O
304.850 O
turismos O
y O
15.613 O
camiones O
. O

Las O
cifras O
representan O
un O
aumento O
del O
13,6% O
en O
el O
caso O
de O
los O
turismos O
y O
un O
descenso O
del O
2,2% O
en O
el O
de O
los O
camiones O
, O
en O
comparación O
con O
julio O
de O
1995 O
. O

La O
matriculación O
de O
motocicletas O
aumentó O
un O
32,7% O
en O
ese O
periodo O
. O

El O
crecimiento O
se O
debió O
en O
parte O
a O
un O
mayor O
número O
de O
alemanes B-MISC
que O
compraron O
coches O
alemanes B-MISC
en O
el O
extranjero O
, O
mientras O
que O
los O
fabricantes O
dijeron O
que O
la O
demanda O
interna O
era O
débil O
, O
dijo O
la O
oficina O
federal O
. O

Casi O
todos O
los O
fabricantes O
de O
automóviles O
alemanes B-MISC
registraron O
aumentos O
en O
las O
cifras O
de O
matriculación O
en O
el O
período O
. O

Volkswagen B-ORG
AG I-ORG
consiguió O
77.719 O
matriculaciones O
, O
algo O
más O
de O
la O
cuarta O
parte O
del O
total O
. O

Opel B-ORG
AG I-ORG
, O
junto O
con O
General B-ORG
Motors I-ORG
, O
ocupó O
el O
segundo O
lugar O
con O
49.269 O
matriculaciones O
, O
el O
16,4% O
de O
la O
cifra O
total O
. O

El O
tercer O
lugar O
lo O
ocupa O
Ford B-ORG
, O
con O
35.563 O
matriculaciones O
, O
el O
11,7% O
. O

Sólo O
Seat B-ORG
y O
Porsche B-ORG
tuvieron I-ORG
menos O
matriculaciones O
en O
julio O
de O
1996 O
en O
comparación O
con O
el O
mes O
de O
julio O
del O
año O
pasado O
. O

Seat B-ORG
registró O
3.420 O
matriculaciones O
, O
frente O
a O
las O
5.522 O
de O
julio O
del O
año O
anterior O
. O

Las B-ORG
matriculaciones O
de O
Porsche O
cayeron O
de O
643 O
a O
554 O
. O

-DOCSTART- O

LOS B-MISC
SOCIALISTAS I-MISC
GRIEGOS O
DAN O
LUZ O
VERDE O
AL O
PM O
PARA O
LAS O
ELECCIONES O
. O

ATENAS B-LOC
1996-08-22 O

El O
comité O
ejecutivo O
del O
partido O
socialista O
griego B-MISC
ha O
dado O
luz O
verde O
al O
Primer O
Ministro O
Costas B-PER
Simitis I-PER
para O
que O
convoque O
elecciones O
anticipadas O
, O
según O
ha O
declarado O
a O
la O
prensa O
su O
secretario O
general O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
. O

El O
primer O
ministro O
, O
Costas B-PER
Simitis I-PER
, O
hará O
un O
anuncio O
oficial O
después O
de O
una O
reunión O
del O
gabinete O
el O
jueves O
, O
dijo O
Skandalidis B-PER
. O

-- O
Dimitris B-PER
Kontogiannis I-PER
, O
redacción B-ORG
de I-ORG
Atenas O
+301 O
3311812-4 O

-DOCSTART- O

BayerVB B-ORG
fija I-ORG
100 O
millones O
de O
dólares B-MISC
canadienses I-MISC
en O
bonos O
a O
seis O
años O
. O

LONDRES B-LOC
1996-08-22 O

El O
siguiente O
bono O
fue O
anunciado O
por O
el O
gestor O
principal O
Toronto B-PER
Dominion I-PER
. O

PRESTATARIO O
BAYERISCHE B-ORG
VEREINSBANK I-ORG

IMPORTE O
100 O
MILLONES B-MISC
DE O
DÓLARES O
CANADIENSES O
CUPÓN O
6,625 O
VENCIMIENTO O
24.SEP.02 O

TIPO O
DE O
EMISIÓN O
DIRECTA O
PRECIO O
100,92 O
FECHA O
DE O
PAGO O
24.SEP.96 O

MGT O
/ O
UND O
0.275 O
SELL O
CONC O
1.60 O
PRAECIP O
= O

BONO O
GUBERNAMENTAL O
SUBYACENTE O
7,0 O
PCT O
SEPT O
2001 O

NOTAS O
BAYERISCHE B-ORG
VEREINSBANK I-ORG
ES O
EL O
GESTOR O
PRINCIPAL O
CONJUNTO O

-- O
Sala B-ORG
de I-ORG
prensa I-ORG
de I-ORG
Londres O
+44 O
171 O
542 O
7658 O

-DOCSTART- O

Venantius B-ORG
fija O
300 O
millones O
de O
dólares O
en O
enero O
de O
1999 O
FRN O
. O

LONDRES B-LOC
1996-08-22 O

El O
gestor O
principal O
, O
Lehman B-ORG
Brothers I-ORG
International I-ORG
, O
ha O
anunciado O
la O
siguiente O
emisión O
a O
tipo O
flotante O
. O

PRESTATARIO O
VENANTIUS B-ORG
AB I-ORG
( O
AGENCIA B-MISC
HIPOTECARIA O
NACIONAL O
SUECA O
) O

IMPORTE O
DE O
300 O
MILLONES O
DE O
DÓLARES O
DIFERENCIAL O
- O
12,5 O
PUNTOS O
BÁSICOS O
VENCIMIENTO O
21.ENERO.99 O

TIPO O
FRN O
BASE O
3 O
M B-ORG
LIBOR O
FECHA O
DE O
PAGO O
S23.SEP.96 O

ÚLTIMO O
PRECIO O
MOODY O
AA3 O
ISS O
99.956 O
FULL O
FEES O
10 O
BP O

ÚLTIMA O
REOFERTA B-ORG
S&P O
AA+ O
= O

MGT O
/ O
UND O
5 O
BP O
SELL O
CONC O
5 O
BP O
PRAECIP O
= O

NOTAS O
EMITIDAS O
FUERA O
DEL O
PROGRAMA O
EMTN O

-- O
Sala B-ORG
de I-ORG
prensa I-ORG
de I-ORG
Londres O
+44 O
171 O
542 O
8863 O

-DOCSTART- O

Condiciones O
portuarias O
de O
Lloyds B-ORG
Shipping I-ORG
Intelligence I-ORG
Service I-ORG
-- O

LATTAKIA B-LOC
, I-LOC
Aug I-LOC
10 O
- O
tiempo O
de O
espera O
en O
Lattakia B-LOC
y O
Tartous B-LOC
actualmente O
24 O
horas O
. O

-DOCSTART- O

Israel B-LOC
resta O
importancia O
a O
los O
temores O
de O
guerra O
con O
Siria B-LOC
. O

Colleen B-PER
Siegel I-PER

JERUSALÉN B-LOC
1996-08-22 O

El O
negociador O
de O
paz O
saliente O
de O
Israel B-LOC
con O
Siria B-LOC
dijo O
el O
jueves O
que O
las O
tensiones O
actuales O
entre O
los O
dos O
países O
parecen O
ser O
una O
tormenta O
en O
una O
taza O
de O
té O
. O

Itamar B-PER
Rabinovich I-PER
, O
que O
como O
embajador O
de O
Israel B-LOC
en O
Washington B-LOC
llevó O
a O
cabo O
infructuosas O
negociaciones O
con O
Siria B-LOC
, O
dijo O
a O
Radio B-ORG
Israel I-ORG
que O
parecía O
que O
Damasco B-LOC
quería O
hablar O
en O
lugar O
de O
luchar O
. O

" O
Me O
parece O
que O
la O
prioridad O
siria B-MISC
sigue O
siendo O
negociar O
. O

Los O
sirios B-MISC
están O
confundidos O
, O
están O
definitivamente O
tensos O
, O
pero O
la O
evaluación O
general O
aquí O
en O
Washington B-LOC
es O
que O
esto O
es O
esencialmente O
una O
tormenta O
en O
una O
taza O
de O
té O
" O
, O
dijo O
. O

Rabinovich B-PER
está O
terminando O
su O
mandato O
como O
embajador O
. O

Será O
sustituido O
por O
Eliahu B-PER
Ben-Elissar I-PER
, O
antiguo O
enviado O
israelí B-MISC
en O
Egipto B-LOC
y O
político O
del O
partido O
de O
derechas O
Likud B-ORG
. O

El O
miércoles O
, O
Israel B-LOC
envió O
a O
Siria B-LOC
un O
mensaje O
, O
a O
través O
de O
Washington B-LOC
, O
en O
el O
que O
decía O
que O
estaba O
comprometido O
con O
la O
paz O
y O
que O
quería O
iniciar O
negociaciones O
sin O
condiciones O
previas O
. O

Pero O
criticó O
a O
Damasco B-LOC
por O
crear O
lo O
que O
llamó O
una O
atmósfera O
peligrosa O
. O

Siria B-LOC
acusó O
el O
miércoles O
a O
Israel B-LOC
de O
lanzar O
una O
campaña O
histérica O
contra O
ella O
después O
de O
que O
la O
televisión O
israelí B-MISC
informara O
de O
que O
Damasco B-LOC
había O
probado O
recientemente O
un O
misil O
. O

Siria O
dijo O
que O
sus O
compras O
de O
armas O
eran O
para O
fines O
defensivos O
. O

" O
El O
mensaje O
que O
enviamos O
al O
presidente O
sirio B-MISC
, O
Hafez B-PER
al-Assad I-PER
, O
es O
que O
Israel B-LOC
está O
dispuesto O
a O
entablar O
negociaciones O
de O
paz O
en O
cualquier O
momento O
y O
sin O
condiciones O
previas O
" O
, O
declaró O
el O
ministro O
israelí B-MISC
de O
Asuntos O
Exteriores O
, O
David B-PER
Levy I-PER
, O
en O
una O
entrevista O
con O
Radio B-ORG
Israel I-ORG
. O

La O
tensión O
ha O
aumentado O
desde O
que O
el O
primer O
ministro O
israelí B-MISC
, O
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
, O
asumió O
su O
cargo O
en O
junio O
prometiendo O
retener O
los O
Altos B-LOC
del I-LOC
Golán I-LOC
que O
Israel B-LOC
capturó O
de O
Siria B-LOC
en O
la O
guerra O
de O
Oriente B-LOC
Medio I-LOC
de O
1967 O
. O

Las B-MISC
conversaciones I-MISC
de O
paz O
entre O
Israel O
y O
Siria O
están O
estancadas O
en O
relación O
con O
el O
Golán B-LOC
desde O
1991 O
, O
a O
pesar O
de O
que O
el O
anterior O
gobierno O
estaba O
dispuesto O
a O
hacer O
concesiones O
en O
el O
Golán B-LOC
. O

Las O
conversaciones O
de O
paz O
entre O
ambas O
partes O
se O
celebraron O
por O
última O
vez O
en O
febrero O
. O

" O
Las O
voces O
que O
salen O
de O
Damasco B-LOC
son O
malas O
, O
no O
buenas O
. O

Los O
medios O
de O
comunicación O
... O

están O
llenos O
de O
expresiones O
y O
declaraciones O
que O
deben O
ser O
preocupantes O
... O

esta O
atmósfera O
artificial O
es O
muy O
peligrosa O
porque O
quienes O
la O
difunden O
pueden O
convertirse O
en O
sus O
prisioneros O
" O
, O
dijo O
Levy B-PER
. O

" O
Esperamos O
de O
Siria B-LOC
, O
si O
su O
cara O
es O
la O
paz O
, O
que O
responda O
al O
mensaje O
de O
Israel B-LOC
de O
entrar O
en O
negociaciones O
de O
paz O
porque O
ese O
es O
nuestro O
objetivo O
" O
, O
dijo O
. O
" O

No O
queremos O
una O
guerra O
, O
Dios B-PER
no O
lo O
quiera O
. O

Nadie O
se O
beneficia O
de O
las O
guerras O
. O
" O

El O
Canal B-ORG
2 I-ORG
de O
la O
televisión O
israelí B-LOC
dijo O
que O
Damasco O
había O
enviado O
una O
" O
señal O
de O
calma O
" O
a O
Israel B-LOC
. O

No O
dio O
ninguna O
fuente O
para O
el O
informe O
. O

Los O
portavoces O
de O
Netanyahu B-PER
y O
Levy B-PER
dijeron O
que O
no O
podían O
confirmarlo O
. O

La O
televisión O
también O
dijo O
que O
Netanyahu B-PER
había O
enviado O
mensajes O
para O
tranquilizar O
a O
Siria B-LOC
a O
través O
de O
El B-LOC
Cairo I-LOC
, O
Estados B-LOC
Unidos I-LOC
y O
Moscú B-LOC
. O

-DOCSTART- O

Un B-MISC
diplomático I-MISC
polaco I-MISC
niega O
que O
haya O
enfermeras O
varadas O
en O
Libia B-LOC
. O

TUNEZ B-LOC
1996-08-22 O

Un O
diplomático O
polaco B-MISC
desmintió O
el O
jueves O
un O
informe O
de O
un O
tabloide O
polaco B-MISC
de O
esta O
semana O
según O
el O
cual O
Libia B-LOC
estaba O
denegando O
los O
visados O
de O
salida O
a O
100 O
enfermeras O
polacas B-MISC
que O
intentaban O
volver O
a O
casa O
después O
de O
trabajar O
en O
el O
país O
norteafricano O
. O

" O
Esto O
no O
es O
cierto O
. O

Hasta O
hoy O
, O
no O
tenemos O
conocimiento O
de O
que O
ninguna O
enfermera O
haya O
quedado O
varada O
o O
retenida O
en O
Libia B-LOC
sin O
su O
voluntad O
, O
y O
no O
hemos O
recibido O
ninguna O
queja O
" O
, O
dijo O
a O
Reuters B-ORG
por O
teléfono O
el O
encargado O
de O
negocios O
de O
la O
embajada O
polaca B-MISC
en O
Trípoli B-LOC
, O
Tadeusz O
Awdankiewicz O
. O

El O
Ministerio O
de O
Trabajo O
polaco O
dijo O
esta O
semana O
que O
enviaría O
un O
equipo O
a O
Libia B-LOC
para O
investigar O
, O
pero O
Awdankiewicz B-PER
dijo O
que O
la O
investigación O
fue O
impulsada O
por O
algunas O
enfermeras O
que O
se O
quejaron O
de O
sus O
condiciones O
de O
trabajo O
, O
como O
el O
impago O
de O
sus O
salarios O
. O

Dijo O
que O
se O
calcula O
que O
hay O
unas O
800 O
enfermeras O
polacas B-MISC
trabajando O
en O
Libia B-LOC
. O

-DOCSTART- O

Dos O
líderes O
de O
la O
oposición O
iraní B-MISC
se O
reúnen O
en O
Bagdad B-LOC
. O

Hassan B-PER
Hafidh I-PER

BAGDAD B-LOC
1996-08-22 O

Un O
grupo O
de O
exiliados O
iraníes B-MISC
con O
base O
en O
Irak B-LOC
prometió O
el O
jueves O
extender O
su O
apoyo O
a O
los O
rebeldes O
kurdos B-MISC
de O
Irán O
después O
de O
que O
fueran O
atacados O
por O
tropas O
iraníes B-MISC
en O
el O
interior O
de O
Irak B-LOC
el O
mes O
pasado O
. O

Un O
comunicado O
de O
Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
dijo O
que O
su O
líder O
, O
Massoud B-PER
Rajavi I-PER
, O
se O
reunió O
en O
Bagdad B-LOC
con O
el O
Secretario O
General O
del O
Partido B-ORG
Democrático I-ORG
del I-ORG
Kurdistán I-ORG
de I-ORG
Irán I-ORG
( O
KDPI B-ORG
) O
, O
Hassan B-PER
Rastegar I-PER
, O
el O
miércoles O
, O
y O
expresó O
su O
apoyo O
a O
los B-MISC
rebeldes I-MISC
kurdos I-MISC
de O
Irán O
. O

" O
Rajavi B-MISC
subrayó O
que O
la O
Resistencia B-ORG
iraní O
seguirá O
estando O
al O
lado O
de O
sus O
compatriotas O
kurdos B-MISC
y O
del O
movimiento O
de O
resistencia O
en O
el O
Kurdistán B-LOC
iraní I-LOC
" O
, O
dijo O
. O

Un O
portavoz O
del O
grupo O
dijo O
que O
la O
reunión O
" O
señala O
un O
nuevo O
nivel O
de O
cooperación O
entre O
Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
y O
la O
oposición B-MISC
kurda I-MISC
iraní I-MISC
" O
. O

Irán B-LOC
bombardeó O
fuertemente O
objetivos O
en O
el O
norte O
de O
Irak B-LOC
en O
julio O
en O
busca O
de O
guerrilleros O
del O
KDPI B-ORG
basados O
en O
las O
zonas O
kurdas B-MISC
iraquíes I-MISC
fuera O
del O
control O
del O
gobierno O
en O
Bagdad B-LOC
. O

Las O
zonas O
kurdas B-MISC
iraquíes I-MISC
fronterizas O
con O
Irán B-LOC
están O
bajo O
el O
control O
de O
las O
guerrillas O
del O
grupo O
Unión B-ORG
Patriótica I-ORG
del I-ORG
Kurdistán I-ORG
( O
PUK B-ORG
) O
iraquí O
. O

La O
PUK B-ORG
y O
el O
Partido B-ORG
Democrático I-ORG
del I-ORG
Kurdistán I-ORG
iraquí O
( O
PDK B-ORG
) O
, O
las O
dos O
principales O
facciones O
kurdas B-MISC
iraquíes I-MISC
, O
tienen O
el O
norte O
de O
Irak B-LOC
bajo O
su O
control O
desde O
que O
las O
fuerzas O
iraquíes B-MISC
fueron O
expulsadas O
de O
Kuwait B-LOC
en O
la O
Guerra B-MISC
del I-MISC
Golfo I-MISC
de O
1991 O
. O

Los O
enfrentamientos O
entre O
las O
dos O
partes O
estallaron O
el O
fin O
de O
semana O
en O
los O
combates O
más O
graves O
desde O
el O
alto O
el O
fuego O
patrocinado B-MISC
por O
Estados O
Unidos O
el O
año O
pasado O
. O

Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
dijo O
que O
las O
tropas O
iraníes B-MISC
también O
habían O
bombardeado O
posiciones O
del B-ORG
PDK I-ORG
en O
la O
región O
de O
Qasri B-LOC
, O
en O
la O
provincia O
de O
Suleimaniya B-LOC
, O
cerca O
de O
la O
frontera O
iraní B-MISC
, O
durante O
los O
dos O
últimos O
días O
. O

Según O
la O
organización O
, O
un O
centenar O
de O
kurdos B-MISC
iraquíes I-MISC
murieron O
o O
resultaron O
heridos O
en O
el O
ataque O
. O

Tanto O
Irán B-LOC
como O
Turquía B-LOC
lanzan O
ataques O
aéreos O
y O
terrestres O
contra O
objetivos O
en O
el O
norte O
de O
Irak B-LOC
para O
perseguir O
a O
sus O
propios O
rebeldes O
kurdos B-MISC
. O

Una O
fuerza O
aérea O
liderada B-MISC
por I-MISC
Estados I-MISC
Unidos I-MISC
en O
el O
sur O
de O
Turquía B-LOC
protege O
a O
los B-MISC
kurdos I-MISC
iraquíes I-MISC
de O
posibles O
ataques O
de O
las O
tropas O
de O
Bagdad B-LOC
. O

-DOCSTART- O

El B-MISC
riyal I-MISC
saudí I-MISC
se O
mantiene O
estable O
en O
el O
tranquilo O
comercio O
de O
verano O
. O

MANAMA B-LOC
1996-08-22 O

El O
riyal O
saudí B-MISC
al O
contado O
frente O
al O
dólar O
y O
los O
tipos O
de O
interés O
de O
los O
depósitos O
interbancarios O
del O
riyal O
se O
mantuvieron O
esta O
semana O
principalmente O
estables O
en O
un O
comercio O
tranquilo O
de O
verano O
, O
dijeron O
los O
comerciantes O
del O
reino O
. O

" O
No O
hubo O
cambios O
en O
los O
tipos O
del O
riyal O
saudí B-MISC
. O

El O
mercado O
estaba O
muy O
tranquilo O
debido O
a O
las O
vacaciones O
de O
verano O
" O
, O
dijo O
un O
operador O
. O

El O
riyal O
al O
contado O
se O
situó O
en O
3,7504 O
/ O
06 O
por O
dólar O
. O

Los O
depósitos O
interbancarios B-MISC
a O
un O
mes O
estaban O
al O
5-1/2 O
, O
3/8 O
por O
ciento O
, O
a O
tres O
meses O
al O
5-5/8 O
, O
1/2 O
por O
ciento O
y O
a O
seis O
meses O
al O
5-3/4 O
, O
5/8 O
por O
ciento O
. O

Los B-MISC
fondos O
a O
un O
año O
se O
situaban O
en O
el O
seis O
, O
5-7/8 O
por O
ciento O
. O

-DOCSTART- O

Israel B-LOC
aprueba O
la O
huida O
de O
Arafat B-PER
a O
Cisjordania B-LOC
. O

JERUSALÉN B-LOC
1996-08-22 O

Israel B-LOC
autorizó O
el O
jueves O
al O
presidente O
palestino B-MISC
, O
Yasser B-PER
Arafat I-PER
, O
a O
sobrevolar O
su O
territorio O
hasta O
Cisjordania B-LOC
, O
poniendo O
fin O
a O
una O
breve O
crisis O
entre B-MISC
Israel I-MISC
y O
la O
OLP O
, O
según O
informó O
un O
asesor O
de O
Arafat B-PER
. O

" O
El O
problema O
ha O
terminado O
. O

El O
avión O
del O
presidente O
ha O
recibido O
permiso O
para O
atravesar O
el O
espacio O
aéreo O
israelí B-MISC
, O
pero O
no O
se O
espera O
que O
el O
presidente O
viaje O
a O
Cisjordania B-LOC
antes O
del O
lunes O
" O
, O
dijo O
Nabil B-PER
Abu I-PER
Rdainah I-PER
a O
Reuters B-ORG
. O

Arafat B-PER
tenía O
previsto O
reunirse O
con O
el O
ex O
primer O
ministro O
israelí B-MISC
, O
Shimon B-PER
Peres I-PER
, O
en O
la O
ciudad O
cisjordana B-LOC
de O
Ramala B-LOC
el O
jueves O
, O
pero O
el O
lugar O
se O
cambió O
a O
Gaza B-LOC
después O
de O
que O
Israel B-LOC
negara O
la O
autorización O
de O
vuelo O
a O
los O
helicópteros O
del O
líder O
palestino B-MISC
. O

Funcionarios O
palestinos B-MISC
acusaron O
al O
primer O
ministro O
derechista O
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
de O
intentar O
detener O
la O
reunión O
de O
Ramallah B-LOC
manteniendo O
a B-PER
Arafat I-PER
en O
tierra O
. O

Posteriormente O
, O
Arafat B-PER
canceló O
una O
reunión O
entre O
funcionarios O
israelíes B-MISC
y O
de O
la O
OLP B-ORG
, O
sobre O
asuntos O
civiles O
, O
en O
el O
cruce O
del O
puente B-LOC
Allenby I-LOC
entre O
Jordania B-LOC
y O
Cisjordania B-LOC
. O

Abu B-PER
Rdainah I-PER
dijo O
que O
Arafat B-PER
había O
decidido O
no O
volar O
a O
Cisjordania B-LOC
el O
jueves O
, O
después O
de O
que O
Israel B-LOC
levantara O
la O
prohibición O
, O
porque O
tenía O
una O
apretada O
agenda O
en O
Gaza B-LOC
y O
no O
estaría O
libre O
hasta O
el O
lunes O
. O

-DOCSTART- O

Arafat B-PER
se O
reunirá O
con O
Peres B-PER
en O
Gaza B-LOC
tras O
la O
prohibición O
de O
volar O
. O

JERUSALÉN B-LOC
1996-08-22 O

Yasser B-PER
Arafat I-PER
se O
reunirá O
con O
Shimon B-PER
Peres I-PER
en O
Gaza B-LOC
el O
jueves O
después O
de O
que O
los B-MISC
palestinos I-MISC
dijeran O
que O
el O
gobierno O
derechista O
israelí B-MISC
había O
prohibido O
al O
líder O
palestino B-MISC
volar O
a O
Cisjordania B-LOC
para O
mantener O
conversaciones O
con O
el O
ex O
primer O
ministro O
. O

" O
La O
reunión O
entre O
Peres B-PER
y O
Arafat B-PER
tendrá O
lugar O
en O
el O
puesto O
de O
control O
de O
Erez B-LOC
, O
en O
Gaza B-LOC
, O
y O
no O
en O
Ramallah B-LOC
, O
como O
estaba O
previsto O
" O
, O
dijo O
la O
oficina O
de O
Peres B-PER
. O

Funcionarios O
palestinos B-MISC
dijeron O
que O
el O
gobierno O
israelí B-MISC
había O
prohibido O
a O
Arafat B-PER
sobrevolar O
Israel B-LOC
en O
un O
helicóptero O
palestino B-MISC
hacia B-LOC
Cisjordania I-LOC
en O
un O
intento O
de O
impedir O
la O
reunión O
con O
Peres B-PER
. O

El O
primer O
ministro O
israelí B-MISC
, O
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
, O
ha O
acusado O
al O
líder O
de O
la O
oposición O
, O
Peres B-PER
, O
al O
que O
derrotó O
en O
las O
elecciones O
de O
mayo O
, O
de O
intentar O
socavar O
la O
autoridad O
de O
su O
gobierno O
del O
Likud B-ORG
para O
llevar O
a O
cabo O
las O
conversaciones O
de O
paz O
. O

-DOCSTART- O

La O
embajada O
afgana B-MISC
de O
los B-LOC
EAU I-LOC
dice O
que O
los O
guardias O
talibanes B-MISC
vuelven O
a O
casa O
. O

Hilary B-PER
Gush I-PER

DUBAI B-LOC
1996-08-22 O

Tres O
guardias O
afganos B-MISC
llevados O
a O
los O
Emiratos B-LOC
Árabes I-LOC
Unidos I-LOC
la O
semana O
pasada O
por O
rehenes O
rusos B-MISC
que O
escaparon O
de O
la O
milicia O
talibán B-MISC
volverán O
a O
Afganistán B-LOC
en O
unos O
días O
, O
dijo O
el O
jueves O
la O
embajada O
afgana B-MISC
en O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
. O

" O
Nuestro O
embajador O
está O
en O
contacto O
con O
el O
Ministerio O
de O
Asuntos O
Exteriores O
de O
los O
EAU B-LOC
. O

Su O
regreso O
a O
Afganistán B-LOC
se O
producirá O
en O
dos O
o O
tres O
días O
" O
, O
dijo O
un O
funcionario O
de O
la O
embajada O
. O

" O
La O
embajada O
les O
está O
expidiendo O
documentos O
de O
viaje O
para O
su O
regreso O
a O
su O
país O
. O

No O
hay O
ninguna O
objeción O
a O
su O
viaje O
" O
, O
añadió O
. O

Los O
tres O
guardias O
islámicos B-MISC
talibanes I-MISC
fueron O
dominados O
por O
siete O
tripulantes O
rusos B-MISC
que O
escaparon O
al O
estado O
de O
los O
EAU B-LOC
, O
Sharjah B-LOC
, O
el O
pasado O
viernes O
a O
bordo O
de O
su O
propio O
avión O
tras O
un O
año O
de O
cautiverio O
de O
los O
milicianos O
talibanes B-MISC
en O
Kandahar B-LOC
, O
en O
el O
sur O
de O
Afganistán B-LOC
. O

Los O
EAU B-LOC
dijeron O
el O
lunes O
que O
entregarían O
a O
los O
tres O
a O
la O
Media B-ORG
Luna I-ORG
Roja I-ORG
Internacional I-ORG
, O
posiblemente O
el O
martes O
pasado O
. O

Desde O
entonces O
no O
se O
ha O
pronunciado O
al O
respecto O
. O

Cuando O
se O
le O
preguntó O
si O
los O
tres O
guardias O
viajarían O
de O
vuelta O
a O
Kandahar B-LOC
o O
a O
la O
capital O
afgana B-MISC
, O
Kabul B-LOC
, O
el O
funcionario O
de O
la O
embajada O
dijo O
: O
" O
Eso O
no O
se O
ha O
decidido O
, O
pero O
posiblemente O
Kandahar B-LOC
. O
" O

Kandahar B-LOC
es O
la O
sede O
de O
la O
milicia O
opositora B-MISC
talibán I-MISC
. O

Kabul B-LOC
está O
controlada O
por O
el O
gobierno O
del O
presidente O
Burhanuddin B-PER
Rabbani I-PER
, O
que O
los B-MISC
talibanes I-MISC
luchan O
por O
derrocar O
. O

El O
funcionario O
de O
la O
embajada O
dijo O
que O
los O
tres O
hombres O
, O
que O
se O
cree O
que O
tienen O
unos O
20 O
años O
, O
estaban O
actualmente O
en O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
. O

No O
dio O
más O
detalles O
. O

Los O
rusos B-MISC
, O
que O
trabajaban O
para O
la O
empresa O
Aerostan B-ORG
en O
la O
república O
rusa B-MISC
de O
Tatarstán B-LOC
, O
fueron O
tomados O
como O
rehenes O
después O
de O
que O
un O
caza O
MiG-19 B-MISC
talibán I-MISC
obligara O
a O
su O
avión O
de O
carga O
a O
aterrizar O
en O
agosto O
de O
1995 O
. O

Los B-MISC
talibanes I-MISC
dijeron O
que O
su O
envío O
de O
municiones O
desde O
Albania B-LOC
era O
una O
prueba O
del O
apoyo O
militar O
ruso B-MISC
al O
gobierno O
de O
Rabbani B-PER
. O

Moscú B-LOC
dijo O
que O
la O
nacionalidad O
de O
la O
tripulación O
era O
una O
coincidencia O
. O

Numerosos O
intentos O
diplomáticos O
para O
liberar O
a O
los O
siete O
fracasaron O
. O

Los O
rusos B-MISC
, O
que O
afirmaron O
haber O
dominado O
a O
los O
guardias O
-dos O
de O
ellos O
armados O
con O
rifles B-MISC
automáticos I-MISC
Kalashnikov- I-MISC
mientras O
realizaban O
las O
tareas O
habituales O
de O
mantenimiento O
de O
su O
avión O
de O
carga O
Ilyushin B-MISC
76 I-MISC
el O
pasado O
viernes O
, O
abandonaron O
la O
capital O
de O
los O
EAU B-LOC
, O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
, O
para O
volver O
a O
casa O
el O
domingo O
. O

-DOCSTART- O

Saddam B-PER
de O
Irak O
se O
reúne O
con O
Zhirinovsky B-PER
de O
Rusia O
. O

BAGDAD B-LOC
1996-08-22 O

El O
presidente O
iraquí B-MISC
Saddam B-PER
Hussein I-PER
ha O
dicho O
al O
ultranacionalista O
ruso B-MISC
Vladimir B-PER
Zhirinovsky I-PER
, O
que O
está O
de O
visita O
, O
que O
Bagdad B-LOC
quiere O
mantener O
" O
la O
amistad O
y O
la O
cooperación O
" O
con O
Moscú B-LOC
, O
según O
informaron O
el O
jueves O
los O
periódicos O
oficiales O
iraquíes B-MISC
. O

" O
El O
presidente O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
subrayó O
durante O
la O
reunión O
el O
interés O
de O
Irak B-LOC
por O
mantener O
la O
amistad O
y O
la O
cooperación O
con O
Rusia B-LOC
" O
, O
dijeron O
los O
periódicos O
. O

Según O
ellos O
, O
Zhirinovsky B-PER
dijo O
a O
Saddam B-PER
, O
antes O
de O
que O
abandonara O
Bagdad B-LOC
el O
miércoles O
, O
que O
su O
partido B-ORG
Liberal I-ORG
Democrático I-ORG
y O
la O
Duma B-ORG
( O
parlamento O
) O
rusa O
" O
piden O
el O
levantamiento O
inmediato O
del O
embargo O
" O
impuesto O
a O
Irak B-LOC
tras O
la O
invasión O
de O
Kuwait B-LOC
en O
1990 O
. O

Zhirinovsky B-PER
dijo O
el O
martes O
que O
presionaría O
al O
gobierno O
ruso B-MISC
para O
que O
ayudara O
a O
poner O
fin O
a O
las O
sanciones O
comerciales O
impuestas O
por O
la B-ORG
ONU I-ORG
a O
Irak B-LOC
y O
culpó O
a O
Moscú B-LOC
de O
retrasar O
el O
establecimiento O
de O
buenos O
lazos O
con O
Bagdad B-LOC
. O

" O
Nuestra O
postura O
es O
firme O
, O
es O
decir O
, O
pedimos O
al O
gobierno O
( O
ruso B-MISC
) O
que O
ponga O
fin O
al O
embargo O
económico O
sobre O
Irak B-LOC
y I-LOC
reanude I-LOC
los O
lazos O
comerciales O
entre O
Rusia B-LOC
e O
Irak B-LOC
" O
, O
dijo O
a O
los O
periodistas O
. O

Zhirinovsky B-PER
visitó O
Irak B-LOC
dos O
veces O
en O
1995 O
. O

El O
pasado O
mes O
de O
octubre O
fue O
invitado O
a O
asistir O
al O
referéndum O
celebrado O
sobre O
la O
presidencia O
de O
Irak B-LOC
, O
que O
prorrogó O
el O
mandato O
de O
Saddam B-PER
por O
siete O
años O
más O
. O

-DOCSTART- O

COMPENDIO O
DE O
PRENSA O
- O
Irak B-LOC
- O
22 O
de O
agosto O
. O

BAGDAD B-LOC
1996-08-22 O

Estas O
son O
algunas O
de O
las O
noticias O
más O
destacadas O
en O
la O
prensa O
oficial O
iraquí B-MISC
del O
jueves O
. O

THAWRA B-ORG

- O
El O
presidente O
iraquí B-PER
Saddam I-PER
Hussein I-PER
se O
reúne O
con O
el O
presidente O
del O
partido O
liberal O
democrático O
ruso B-MISC
Vladimir B-PER
Zhirinovsky I-PER
. O

- O
El B-MISC
ministro I-MISC
turco I-MISC
de O
Asuntos O
Exteriores O
dice O
que O
Turquía B-LOC
participará O
en O
la O
feria O
comercial O
de O
Bagdad B-LOC
que O
se O
celebrará O
en O
noviembre O
. O

IRAQ B-LOC

- O
Un O
cargamento O
de O
12 O
toneladas O
de O
arroz O
llega O
al O
puerto O
de O
Umm B-LOC
Qasr I-LOC
en O
el O
Golfo B-LOC
. O

-DOCSTART- O

COMPENDIO O
DE O
PRENSA O
- O
Líbano B-LOC
- O
22 O
de O
agosto O
. O

BEIRUT B-LOC
1996-08-22 O

Estas O
son O
las O
noticias O
más O
destacadas O
en O
la O
prensa O
de O
Beirut B-LOC
el O
jueves O
. O

AN-NAHAR B-ORG

- O
La O
confrontación O
se O
intensifica O
entre O
Hezbolá B-ORG
y O
el O
gobierno O
. O

- O
Primer O
Ministro O
Hariri B-PER
: O
las B-MISC
amenazas I-MISC
israelíes I-MISC
no O
sirven O
para O
la O
paz O
. O

AS-SAFIR B-ORG

- O
Presidente O
del O
Parlamento O
Berri B-PER
: O
Israel B-LOC
se O
prepara O
para O
la O
guerra O
contra O
Siria B-LOC
y O
Líbano B-LOC
. O

- O
Batalla O
parlamentaria O
en O
Beirut B-LOC
.. O

Las O
tres O
listas O
principales O
han O
sido O
preparadas O
. O

AL-ANWAR B-ORG

- O
Críticas O
continuas O
a O
los O
incidentes O
de O
violación O
de O
la O
ley O
- O
que O
se O
produjeron O
en O
las O
elecciones O
del B-LOC
Monte I-LOC
Líbano I-LOC
el O
pasado O
domingo O
. O

AD-DIYAR B-ORG

- O
Negociaciones O
financieras O
entre O
Líbano B-LOC
y O
Pakistán B-LOC
. O

- O
Hariri B-PER
entra I-PER
en O
la O
batalla O
electoral O
con O
una O
lista O
incompleta O
. O

NIDA'A B-ORG
AL-WATAN I-ORG

- O
El B-ORG
patriarca I-ORG
maronita O
Sfeir B-PER
expresó O
su O
dolor O
por O
las O
violaciones O
en O
las O
elecciones O
del O
domingo O
. O

-DOCSTART- O

CME B-ORG
vivo O
y O
alimentador O
llamadas O
gama O
mixta O
. O

CHICAGO B-LOC
1996-08-22 O

Las O
primeras O
cotizaciones O
de O
los O
futuros O
de O
ganado O
vivo O
y O
alimentado O
de O
la O
CME B-ORG
oscilaron O
entre O
0,200 O
centavos O
más O
y O
0,100 O
menos O
, O
según O
los O
analistas O
ganaderos O
. O

El O
continuo O
tono O
fuerte O
de O
los O
mercados O
de O
ganado O
en O
efectivo O
y O
de O
carne O
de O
vacuno O
debería O
provocar O
un O
mayor O
apoyo O
. O

La O
perspectiva O
de O
un O
informe O
alcista O
sobre O
el O
ganado O
alimentado O
también O
se O
espera O
que O
preste O
apoyo O
y O
que O
provoque O
una O
cierta O
propagación O
alcista O
, O
dijeron O
los O
analistas O
. O

Sin O
embargo O
, O
es O
probable O
que O
el O
comercio O
sea O
ligero O
y O
los O
precios O
podrían O
subir O
por O
la O
tarde O
antes O
del O
informe O
. O

Los O
mercados O
de O
efectivo O
también O
se O
espera O
que O
sea O
tranquilo O
después O
de O
la O
cantidad O
récord O
de O
ganado O
de O
engorde O
negociado O
esta O
semana O
, O
dijeron O
. O

-DOCSTART- O

Kindercare O
dice O
que O
la O
compra O
de O
deuda O
para O
golpear O
los O
resultados O
del O
primer O
trimestre O
. O

1996-08-22 O

KinderCare B-ORG
Learning I-ORG
Centers I-ORG
Inc I-ORG
dijo O
el O
jueves O
que O
una O
compra O
de O
deuda O
significaría O
una O
pérdida O
extraordinaria O
de O
1,2 O
millones O
de O
dólares O
en O
su O
primer O
trimestre O
fiscal O
de O
1997 O
. O

La O
compañía O
dijo O
que O
durante O
el O
trimestre O
, O
que O
comenzó O
el O
1 O
de O
junio O
, O
compró O
30 O
millones O
de O
dólares O
de O
valor O
nominal O
de O
sus O
notas O
senior O
pendientes O
al O
10-3/8 O
por O
ciento O
con O
vencimiento O
en O
2001 O
. O

Los O
pagarés O
se O
compraron O
por O
31,5 O
millones O
de O
dólares O
. O

Philip B-PER
Maslowe I-PER
, O
director O
financiero O
de O
la O
empresa O
de O
preescolar O
y O
cuidado O
de O
niños O
, O
dijo O
que O
la O
recompra O
" O
ofrecía O
la O
oportunidad O
de O
reducir O
los O
costes O
medios O
ponderados O
de O
los O
intereses O
de O
la O
empresa O
y O
mejorar O
los O
flujos O
de O
caja O
y O
los O
beneficios O
futuros O
" O
. O
" O

-DOCSTART- O

ALERTA O
DE O
INVESTIGACIÓN O
- O
Lehman B-ORG
inicia B-ORG
SNET I-ORG
. O

-- O
El O
analista O
de O
Lehman B-ORG
Blake B-PER
Bath I-PER
comenzó O
Southern B-ORG
New I-ORG
England I-ORG
Telecommunciations I-ORG
Corp I-ORG
con O
una O
calificación O
de O
outperform O
, O
dijo O
su O
oficina O
. O

-- O
El O
analista O
fijó O
un O
precio O
objetivo O
a O
12 O
meses O
de O
45 O
dólares O
y O
una O
estimación O
de O
beneficios O
para O
el O
año O
fiscal O
1996 O
de O
3,09 O
dólares O
por O
acción O
, O
según O
su O
oficina O
. O

-- O
El O
analista O
también O
estableció O
una O
estimación O
de O
ganancias O
para O
el O
año O
1997 O
, O
pero O
la O
cifra O
no O
estaba O
disponible O
de O
inmediato O
. O

-- O
Southern B-ORG
New I-ORG
England I-ORG
cerró O
el O
miércoles O
a O
38,5 O
dólares O
. O

-- O
E. B-PER
Auchard I-PER
, O
oficina O
de O
Wall B-ORG
Street I-ORG
, O
212-859-1736 O

-DOCSTART- O

El O
beneficio O
neto O
del B-ORG
segundo I-ORG
trimestre O
de O
Gateway O
Data O
Sciences O
aumenta O
. O

PHOENIX B-LOC
1996-08-22 O

Resumen O
de O
los O
datos B-ORG
financieros I-ORG
consolidados I-ORG

( O
En O
miles O
, O
excepto O
datos O
por O
acción O
) O

Seis O
meses O
terminados O
Trimestre O
terminado O

31 O
de O
julio O
, O
31 O
de O
julio O
, O
31 O
de O
julio O
, O

1996 O
1995 O
1996 O
1995 O

Datos O
de O
la O
cuenta O
de O
resultados O
: O

Ingresos O
totales O
$ O
10.756 O
$ O
13.102 O
$ O
7.961 O
$ O
5.507 O

Ingresos O
de O
software O
2.383 O
1.558 O
1.086 O
1.074 O

Ingresos O
por O
servicios O
1.154 O
692 O
624 O
465 O

Ingresos O
de O
explotación O
906 O
962 O
599 O
515 O

Ingresos O
netos O
821 O
512 O
565 O
301 O

Beneficio O
por O
acción O
0,31 O
0,34 O
0,19 O
0,20 O

31 O
de O
julio O
de O
1996 O
31 O
de O
enero O
de O
1996 O

Datos O
del O
balance O
: O

Capital O
de O
trabajo O
$ O
5.755 O
( O
$ O
881 O
) O

Efectivo O
y O
equivalentes O
de O
efectivo O
2,386 O
93 O

Activo O
total O
14.196 O
7.138 O

Patrimonio O
neto O
5.951 O
( O
1.461 O
) O

-DOCSTART- O

Los B-MISC
socialistas I-MISC
griegos I-MISC
dan O
luz O
verde O
al O
PM O
para O
las O
elecciones O
. O

ATENAS B-LOC
1996-08-22 O

El O
comité O
ejecutivo O
del O
partido O
socialista O
griego B-MISC
ha O
dado O
su O
apoyo O
al O
primer O
ministro O
Costas B-PER
Simitis I-PER
si O
decide O
convocar O
elecciones O
anticipadas O
, O
dijo O
el O
jueves O
a O
la O
prensa O
su O
secretario O
general O
, O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
. O

El O
primer O
ministro O
, O
Costas B-PER
Simitis I-PER
, O
hará O
un O
anuncio O
oficial O
después O
de O
una O
reunión O
del O
gabinete O
más O
tarde O
el O
jueves O
, O
dijo O
Skandalidis B-PER
. O

-- O
Dimitris B-PER
Kontogiannis I-PER
, O
Sala O
de B-ORG
prensa I-ORG
de I-ORG
Atenas I-ORG
+301 O
3311812-4 O

-DOCSTART- O

COMPENDIO O
DE O
PRENSA O
- O
Francia B-LOC
- O
Le B-ORG
Monde I-ORG
22 O
de O
agosto O
. O

PARÍS B-LOC
1996-08-22 O

Estos O
son O
los O
artículos O
principales O
del O
diario O
vespertino O
Le B-ORG
Monde I-ORG
del O
23 O
de O
agosto O
. O

PORTADA O

-- O
Los O
africanos B-MISC
que O
quieren O
renovar O
u O
obtener O
derechos O
de O
trabajo O
y O
residencia O
dicen O
que O
las O
propuestas O
del O
Primer O
Ministro O
Alain B-PER
Juppe I-PER
son O
insuficientes O
mientras O
la O
huelga O
de O
hambre O
entra O
en O
su O
49º O
día O
en O
la O
iglesia O
de O
París B-LOC
y O
la O
manifestación O
del O
miércoles O
atrae O
a O
8.000 O
simpatizantes O
. O

-- O
El B-ORG
movimiento O
nacionalista O
corso B-MISC
FLNC O
anuncia O
el O
fin O
de O
la O
tregua O
tras O
los O
atentados O
de O
anoche O
. O

PÁGINAS O
DE O
NEGOCIOS O

-- O
El O
cierre O
de O
las O
fábricas O
francesas B-MISC
de O
Bally O
pone O
de O
manifiesto O
la O
crisis O
de O
la O
industria O
del O
calzado O
, O
en O
la O
que O
los O
fabricantes O
franceses B-MISC
se O
ven O
perjudicados O
por O
la O
competencia O
de O
los O
países O
con O
salarios O
bajos O
y O
por O
no O
estar O
al O
día O
en O
las O
tendencias O
. O

-- O
El O
secretario O
general O
del O
sindicato O
Sud-PTT B-MISC
de O
France B-ORG
Telecom I-ORG
reúne I-ORG
todos O
los O
elementos O
para O
que O
se O
produzcan O
disturbios O
sociales O
en O
las O
próximas O
semanas O
. O

-- O
Sala O
de B-ORG
prensa I-ORG
de I-ORG
París I-ORG
+33 O
1 O
42 O
21 O
53 O
81 O

-DOCSTART- O

Las O
reparaciones O
de O
los O
pozos B-LOC
elevarán O
la O
producción O
de O
petróleo O
de O
Heidrun O
- O
Statoil B-ORG
. O

OSLO B-LOC
1996-08-22 O

Tres O
pozos O
de O
inyección O
de O
agua O
obstruidos O
en O
el O
yacimiento B-LOC
petrolífero O
de O
Heidrun O
, O
situado O
a O
mediados O
de O
Noruega O
, O
serán O
reabiertos O
durante O
el O
próximo O
mes O
, O
según O
informó O
el O
jueves O
el O
operador O
Den B-ORG
Norske O
Stats O
Oljeselskap O
AS O
( O
Statoil B-ORG
) O
. O

Los O
pozos O
taponados O
han O
provocado O
una O
caída O
de O
30.000 O
barriles O
diarios O
( O
bpd O
) O
en O
la O
producción O
de O
Heidrun B-LOC
, O
hasta O
alcanzar O
unos O
220.000 O
bpd O
, O
según O
el O
boletín O
Status B-ORG
Weekly I-ORG
de O
la O
compañía O
. O

Los O
pozos O
se O
volverán O
a O
perforar O
y O
se O
bombeará O
grava O
en O
el O
depósito O
a O
través O
de O
uno O
de O
los O
pozos O
para O
evitar O
problemas O
de O
obstrucción O
en O
el O
futuro O
, O
dijo O
. O

-- O
Sala O
de O
prensa O
de O
Oslo B-LOC
+47 O
22 O
42 O
50 O
41 O

-DOCSTART- O

Superávit B-MISC
comercial O
finlandés O
en O
abril O
de O
3.800 O
millones O
de O
marcos O
- O
BCN B-ORG
. O

HELSINKI B-LOC
1996-08-22 O

El O
superávit O
comercial O
de O
Finlandia B-LOC
aumentó O
hasta O
los O
3.830 O
millones O
de O
marcos O
en O
abril O
, O
frente O
a O
los O
3.430 O
millones O
de O
marzo O
, O
según O
informó O
el O
jueves O
el O
Consejo B-ORG
Nacional I-ORG
de O
Aduanas O
( O
NCB O
) O
en O
un O
comunicado O
. O

El O
valor O
de O
las O
exportaciones O
cayó O
un O
1% O
en O
abril O
y O
el O
de O
las O
importaciones O
un O
2% O
, O
según O
el O
BCN B-ORG
. O

Balanza O
comercial O
( O
millones O
de O
marcos O
) O
: O

Abril O
' O
96 O
Marzo O
' O
96 O
Enero-Abril O
' O
96 O
Enero-Abril O
' O
95 O

Importaciones O
10.663 O
10.725 O
43.430 O
40.989 O

Exportaciones O
14.494 O
14.153 O
56.126 O
56.261 O

Saldo O
+3.831 O
+3.428 O
+12.696 O
+15.272 O

La O
cifra O
de O
importaciones O
de O
enero-abril O
de O
1995 O
se O
revisó O
de O
39.584 O
millones O
de O
marcos O
y O
la O
de O
exportaciones O
de O
55.627 O
millones O
de O
marcos O
. O

El O
Banco B-ORG
de I-ORG
Finlandia I-ORG
había O
estimado O
anteriormente O
el O
superávit O
comercial O
de O
abril O
en O
3.200 O
millones O
de O
marcos O
, O
con O
unas O
exportaciones O
previstas O
de O
14.500 O
millones O
y O
unas O
importaciones O
de O
11.300 O
millones O
. O

Las O
estadísticas O
comerciales O
mensuales O
oficiales O
del O
BCN B-ORG
están O
retrasadas O
debido O
a O
los O
cambios O
en O
los O
procedimientos O
aduaneros O
cuando O
Finlandia B-LOC
se O
incorporó O
a O
la B-ORG
Unión I-ORG
Europea I-ORG
a O
principios O
de O
1995 O
. O

-- O
Sala O
de B-ORG
prensa I-ORG
de I-ORG
Helsinki I-ORG
+358 O
- O
0 O
- O
680 O
50 O
245 O

-DOCSTART- O

El B-MISC
Estado I-MISC
holandés I-MISC
eleva O
el O
precio O
de O
venta O
del O
grifo O
a O
99,95 O
. O

AMSTERDAM B-LOC
1996-08-22 O

El O
Ministerio B-ORG
de I-ORG
Finanzas I-ORG
ha O
aumentado O
el O
precio O
de O
la O
venta O
de O
los O
nuevos O
bonos O
del O
gobierno O
holandés B-MISC
con O
un O
5,75 O
por O
ciento O
y O
con O
vencimiento O
en O
septiembre O
de O
2002 O
a O
99,95 O
desde O
99,90 O
. O

La O
venta O
de O
bonos O
comenzó O
el O
lunes O
y O
se O
realiza O
diariamente O
de O
07.00 O
GMT B-MISC
a O
15.00 O
GMT B-MISC
hasta O
nuevo O
aviso O
. O

El O
Ministerio O
ha O
recaudado O
2.300 O
millones O
de O
florines O
con O
las O
ventas O
del O
nuevo O
bono O
al O
cierre O
de O
las O
operaciones O
del O
miércoles O
. O

-- O
Sala O
de O
prensa O
de O
Ámsterdam B-LOC
+31 O
20 O
504 O
5000 O

-DOCSTART- O

El O
Ministerio O
de O
Agricultura O
alemán B-MISC
pide O
a O
los O
consumidores O
que O
eviten O
la O
carne O
de O
cordero O
británica B-MISC
. O

BONN B-LOC
1996-08-22 O

El O
Ministerio B-ORG
de I-ORG
Agricultura I-ORG
alemán O
sugirió O
el O
miércoles O
que O
los O
consumidores O
eviten O
comer O
carne O
de O
oveja O
británica B-MISC
hasta O
que O
los O
científicos O
determinen O
si O
la O
enfermedad O
de O
las O
vacas O
locas O
puede O
transmitirse O
a O
los O
animales O
. O

" O
Hasta O
que O
los O
grupos O
científicos O
de O
la O
Unión B-ORG
Europea I-ORG
aclaren I-ORG
esta O
cuestión O
-y O
hemos O
pedido O
que O
se O
haga O
lo O
más O
rápidamente O
posible- O
( O
los O
consumidores O
) O
deberían O
, O
en O
la O
medida O
de O
lo O
posible O
, O
dar O
preferencia O
a O
la O
carne O
de O
oveja O
de O
otros O
países O
" O
, O
dijo O
el O
funcionario O
del O
ministerio O
Werner B-PER
Zwingmann I-PER
a O
la O
televisión O
ZDF B-ORG
. O

" O
No O
quiero O
decir O
que O
haya O
un O
peligro O
concreto O
para O
los O
consumidores O
" O
, O
añadió O
. O
" O

Hay O
demasiados O
agujeros O
en O
lo O
que O
sabemos O
, O
y O
estos O
deben O
ser O
llenados O
muy O
rápidamente O
. O
" O

Bonn B-LOC
ha O
liderado O
los O
esfuerzos O
para O
garantizar O
que O
la O
protección O
de O
los O
consumidores O
encabeza O
la O
lista O
de O
prioridades O
a O
la O
hora O
de O
abordar O
la O
crisis O
de O
las O
vacas O
locas O
, O
que O
estalló O
en O
marzo O
cuando O
Gran B-LOC
Bretaña I-LOC
reconoció O
que O
los O
humanos O
podían O
contraer O
una O
enfermedad O
similar O
al O
comer O
carne O
de O
vacuno O
contaminada O
. O

La O
Comisión B-ORG
Europea I-ORG
acordó O
este O
mes O
reconsiderar O
una O
propuesta O
para O
prohibir O
el O
uso O
de O
tejidos O
ovinos O
sospechosos O
después O
de O
que O
algunos O
expertos O
veterinarios O
de O
la B-ORG
UE I-ORG
cuestionaran O
su O
justificación O
. O

El O
Comisario O
de O
Agricultura O
de O
la B-ORG
UE I-ORG
, O
Franz B-PER
Fischler I-PER
, O
había O
propuesto O
prohibir O
el O
uso O
de O
cerebros O
, O
bazos O
y O
médulas O
espinales O
de O
ovejas O
en O
la O
cadena O
alimentaria O
humana O
y O
animal O
, O
tras O
los O
informes O
de O
Gran B-LOC
Bretaña I-LOC
y O
Francia B-LOC
de O
que O
, O
en O
condiciones O
de O
laboratorio O
, O
las O
ovejas O
podrían O
contraer O
la O
encefalopatía B-MISC
espongiforme I-MISC
bovina I-MISC
( O
EEB B-MISC
) O
, O
la O
enfermedad O
de O
las O
vacas O
locas O
. O

Sin O
embargo O
, O
algunos O
miembros O
del O
comité O
veterinario O
permanente O
de O
la O
UE B-ORG
se O
preguntan O
si O
la O
medida O
es O
necesaria O
dado O
el O
escaso O
riesgo O
para O
la O
salud O
humana O
. O

La O
cuestión O
está O
siendo O
estudiada O
por O
separado O
por O
dos O
comités B-ORG
científicos O
de O
la O
UE O
. O

Desde O
hace O
tiempo O
se O
sabe O
que O
las O
ovejas O
contraen O
el O
prurigo O
lumbar O
, O
una O
enfermedad O
similar O
a O
la O
EEB B-MISC
, O
que O
se O
cree O
que O
se O
transmite O
al O
ganado O
a O
través O
de O
los O
piensos O
que O
contienen O
residuos O
animales O
. O

Las O
autoridades O
británicas B-MISC
afirman O
que O
la O
carne O
de O
oveja O
es O
perfectamente O
segura O
para O
su O
consumo O
. O

Según O
la O
ZDF B-ORG
, O
Alemania B-LOC
importó O
47.600 O
ovejas O
de O
Gran B-LOC
Bretaña I-LOC
el O
año O
pasado O
, O
casi O
la O
mitad O
del O
total O
de O
las O
importaciones O
. O

El O
país O
importó O
4.275 O
toneladas O
de O
carne O
de O
cordero O
británica B-MISC
, O
un O
10% O
del O
total O
de O
las O
importaciones O
. O

Después O
de O
que O
el O
gobierno O
británico B-MISC
admitiera O
una O
posible O
relación O
entre O
la O
enfermedad O
de O
las O
vacas O
locas O
y O
su O
equivalente O
humano O
mortal O
, O
la O
UE B-ORG
impuso O
una O
prohibición O
mundial O
a O
las O
exportaciones O
de O
carne O
de O
vacuno O
británica B-MISC
. O

Los O
líderes O
de O
la B-ORG
UE I-ORG
acordaron O
en O
una O
cumbre O
en O
junio O
un O
levantamiento O
progresivo O
de O
la O
prohibición O
mientras O
Gran B-LOC
Bretaña I-LOC
toma O
medidas O
paralelas O
para O
erradicar O
la O
enfermedad O
. O

-DOCSTART- O

GOLF O
- O
RESULTADOS O
EN O
LA B-MISC
SERIE I-MISC
MUNDIAL I-MISC
DE I-MISC
GOLF I-MISC
. O

AKRON B-LOC
, O
Ohio B-LOC
1996-08-22 O

Resultados O
de O
la O
serie O
mundial O
de O
golf O
de O
2,1 O

millones O
de O
dólares B-MISC
de I-MISC
las I-MISC
Series I-MISC
Mundiales I-MISC
de I-MISC
Golf I-MISC
tras O
la O
primera O
ronda O

Jueves O
en O
el O
campo O
de O
7,149 O
yardas O
, O
par O
70 O
Firestone B-LOC
C.C I-LOC

( O
jugadores O
de O
EE.UU. B-LOC
a O
menos O
que O
se O
indique O
) O
: O

( O
Suecia B-LOC
) O
, O
Nick B-PER
Faldo I-PER
( O
Gran B-LOC
Bretaña I-LOC
) O
, O
John B-PER
Cook I-PER
, O
Steve B-PER
Jones I-PER
, O
Phil B-PER

Mickelson B-PER
, O
Greg B-PER
Norman I-PER
( O
Australia B-LOC
) O

( O
Alemania B-LOC
) O
, O
Alexander B-PER
Cejka I-PER
( O
Alemania B-LOC
) O
, O
Hal B-PER
Sutton I-PER
, O
Tom B-PER
Lehman I-PER

75 O
Jim B-PER
Furyk I-PER
, O
Satoshi B-PER
Higashi I-PER
( O
Japón B-LOC
) O
, O
Willie B-PER
Wood I-PER
, O
Shigeki B-PER

Maruyama B-PER
( O
Japón B-LOC
) O

76 O
Scott B-PER
McCarron I-PER

77 O
Wayne B-PER
Westner I-PER
( O
Sudáfrica B-LOC
) O
, O
Steve B-PER
Schneiter I-PER

79 O
Tom B-PER
Watson I-PER

81 O
Seiki B-PER
Okuda I-PER
( O
Japón B-LOC
) O

-DOCSTART- O

FÚTBOL O
- O
GLORIA B-ORG
BISTRITA I-ORG
GANA O
2-1 O
AL O
F.C. B-ORG
VALLETTA I-ORG
. O

BISTRITA B-LOC
1996-08-22 O

El B-ORG
Gloria I-ORG
Bistrita I-ORG
( O
Rumania B-LOC
) I-LOC
ha I-LOC
vencido O
el O
jueves O
al O
F.C. B-ORG
Valletta I-ORG
( O
Malta B-LOC
) O
por O
2-1 O
( O
en O
el O
descanso O
) O
en O
el O
partido O
de O
vuelta O
de O
la O
ronda O
preliminar O
de O
la O
Copa B-MISC
de I-MISC
ganadores I-MISC
de O
la O
Copa O
. O

Marcadores O
: O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
- O
Ilie B-PER
Lazar I-PER
( O
32º O
) O
, O
Eugen B-PER
Voica I-PER
( O
84º O
) O

F.C. B-ORG
La I-ORG
Valletta I-ORG
- O
Gilbert B-PER
Agius I-PER
( O
24 O
) O

Asistentes O
: O
8.000 O

El B-ORG
Gloria I-ORG
Bistrita I-ORG
se O
impuso O
por O
un O
global O
de O
4-2 O
y O
se O
clasificó O
para O
la O
primera O
ronda O
de O
la B-MISC
Copa I-MISC
de I-MISC
Campeones I-MISC
. O

REUTER B-PER

-DOCSTART- O

CARRERAS O
DE O
CABALLOS O
- O
PIVOTE B-PER
TERMINA I-PER
25 O
AÑOS O
DE O
ESPERA O
PARA O
EL O
ENTRENADOR O
PRESCOTT B-PER
. O

YORK B-LOC
, O
Inglaterra B-LOC
1996-08-22 O

Sir O
Mark B-PER
Prescott I-PER
consiguió O
su O
primera O
victoria O
de O
grupo O
en O
25 O
años O
como O
entrenador O
cuando O
su O
mejor O
velocista O
, O
Pivotal B-PER
, O
con O
una O
probabilidad O
de O
100-30 O
, O
ganó O
el O
jueves O
los O
Nunthorpe B-MISC
Stakes I-MISC
. O

El O
joven O
de O
tres O
años O
, O
con O
la O
ayuda O
del O
veterano O
George B-PER
Duffield I-PER
, O
se O
impuso O
por O
una O
corta O
ventaja O
en O
la O
última O
zancada O
y O
no O
pudo O
con O
Eveningperformance B-PER
( O
16-1 O
) O
, O
entrenado O
por O
Henry B-PER
Candy I-PER
y O
montado O
por O
Chris B-PER
Rutter I-PER
. O

Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
( O
11-4 O
) O
, O
ganador O
del O
Prix B-MISC
de I-MISC
l I-MISC
' O
Abbaye O
del O
año O
pasado O
en O
Longchamp B-LOC
, O
terminó O
tercero O
, O
a O
una O
distancia O
de O
un O
cuerpo O
y O
cuarto O
con O
el O
favorito O
7-4 O
Mind B-PER
Games I-PER
en O
cuarto O
lugar O
. O

Pivotal B-PER
, O
ganador O
de O
Royal B-PER
Ascot I-PER
en O
junio O
, O
podría O
aspirar O
ahora O
a O
la O
Abbaye B-MISC
de O
esta O
temporada O
, O
la O
mejor O
carrera O
de O
velocidad O
de O
Europa B-LOC
. O

Prescott B-PER
, O
reacio O
a O
entrar O
en O
el O
recinto O
de O
los O
ganadores O
hasta O
que O
se O
anuncie O
el O
resultado O
de O
la O
foto-finish O
, O
dijo O
: O
" O
En O
25 O
años O
nunca O
he O
estado O
allí O
, O
así O
que O
pensé O
que O
era O
mejor O
esperar O
un O
poco O
más O
. O
" O

Añadió O
: O
" O
Es O
muy O
triste O
ganar O
a O
Henry B-PER
Candy I-PER
porque O
soy O
el O
padrino O
de O
su O
hija O
. O
" O

Al O
igual O
que O
Prescott B-PER
, O
Jack B-PER
Berry I-PER
, O
entrenador O
de O
Mind B-PER
Games I-PER
, O
acudió O
a O
la O
carrera O
del O
jueves O
en O
busca O
de O
su O
primer O
éxito O
en O
un O
grupo O
después O
de O
muchos O
años O
en O
la O
cima O
de O
su O
profesión O
. O

Berry B-PER
dijo O
: O
" O
Estoy O
decepcionado O
pero O
no O
me O
siento O
suicida O
. O

Él O
( O
Mind B-PER
Games I-PER
) O
iba O
tan O
bien O
como O
cualquiera O
de O
ellos O
a O
un O
tramo O
y O
medio O
( O
300 O
metros O
) O
, O
pero O
no O
se O
aceleró O
. O
" O

-DOCSTART- O

CARRERAS O
DE O
CABALLOS O
- O
RESULTADOS O
DE O
NUNTHORPE O
STAKES O
. O

YORK B-LOC
, O
Inglaterra B-LOC
1996-08-22 O

Resultado O
de O
los O
Nunthorpe B-MISC
Stakes I-MISC
, O
una O
carrera O
de O
grupo O
uno O
para O
caballos O
de O
dos O
años O
o O
más O
, O
que O
se O
corre O
sobre O
cinco O
furlongs O
( O
1 O
km O
) O
el O
jueves O
: O

3 O
. O
Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
11-4 O
( O
Jason B-PER
Weaver I-PER
) O

Ocho O
corrieron O
. O

El O
favorito O
: O
Mind B-PER
Games I-PER
( O
7-4 O
) O
terminó O
4º O

Distancias O
: O
una O
cabeza O
corta O
, O
1-1/4 O
cuerpos O
. O

Ganador O
propiedad O
de O
Cheveley B-ORG
Park I-ORG
Stud I-ORG
y O
entrenado O
por O
Sir O

Mark B-PER
Prescott I-PER
en O
Newmarket B-LOC
. O

Valor O
para O
el O
ganador O
: O
72,464 O
libras O
esterlinas O
( O
$ O
112,200 O
) O

-DOCSTART- O

TENIS O
- O
RESULTADOS O
EN O
TOSHIBA B-MISC
CLASSIC I-MISC
. O

CARLSBAD B-LOC
, O
California B-LOC
1996-08-21 O

Resultados O
del O

450.000 O
dólares O
del O
torneo B-MISC
de I-MISC
tenis O
Toshiba O
Classic O
del O
miércoles O

( O
el O
número O
del O
prefijo O
denota O
la O
clasificación O
) O
: O

Segunda O
ronda O

1 O
- O
Arantxa B-PER
Sanchez I-PER
Vicario I-PER
( O
España B-LOC
) O
venció O
a O
Naoko B-PER
Kijimuta I-PER
( O
Japón B-LOC
) O

1-6 O
6-4 O
6-3 O

4 O
- O
Kimiko B-PER
Date I-PER
( O
Japón B-LOC
) O
venció O
a O
Yone B-PER
Kamio I-PER
( O
Japón B-LOC
) O
6-2 O
7-5 O

Sandrine B-PER
Testud I-PER
( O
Francia B-LOC
) O
venció O
a O
7 O
- O
Ai B-PER
Sugiyama I-PER
( O
Japón B-LOC
) O
6-3 O
4-6 O

6-4 O

8 O
- O
Nathalie B-PER
Tauziat I-PER
( O
Francia B-LOC
) O
venció O
a O
Shi-Ting B-PER
Wang I-PER
( O
Taiwán B-LOC
) O
6-4 O

6-2 O

-DOCSTART- O

TENIS O
- O
RESULTADOS O
EN O
LA B-MISC
COPA I-MISC
HAMLET I-MISC
. O

COMMACK B-LOC
, O
Nueva B-LOC
York I-LOC
1996-08-21 O

Resultados O
de O
la O

torneo B-MISC
de I-MISC
tenis I-MISC
Waldbaum I-MISC
Hamlet I-MISC
Cup O
del O
miércoles O
( O
el O
prefijo O

número O
denota O
la O
clasificación O
) O
: O

Segunda O
ronda O

1 O
- O
Michael B-PER
Chang I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
venció O
a O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
España B-LOC
) O
6-3 O
6-2 O

Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
venció O
3 O
- O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
3-6 O
6-4 O

6-3 O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
República B-LOC
Checa I-LOC
) O
venció O
al O
6 O
- O
Younes B-PER
El I-PER
Aynaoui I-PER

( O
Marruecos B-LOC
) O
5-7 O
6-3 O
3-0 O
retirado O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Eslovaquia B-LOC
) O
venció O
a O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Marruecos B-LOC
) O
7-6 O
( O
7-4 O
) O

7-5 O

-DOCSTART- O

FUTBOL O
- O
DALGLISH B-PER
TRISTE I-PER
POR O
LA O
SEPARACION B-ORG
DEL I-ORG
BLACKBURN O
. O

LONDRES B-LOC
1996-08-22 O

Kenny B-PER
Dalglish I-PER
habló O
el O
jueves O
de O
su O
tristeza O
por O
dejar O
el O
Blackburn B-ORG
, O
el O
club O
al O
que O
llevó O
al O
título O
de O
la O
primera O
división O
inglesa B-MISC
en O
1994-95 O
. O

El O
Blackburn B-ORG
anunció O
el O
miércoles O
que O
Dalglish B-PER
y I-PER
él I-PER
se O
habían O
separado O
de O
mutuo O
acuerdo O
. O

Sin O
embargo O
, O
el O
ex O
directivo O
confesó O
el O
jueves O
estar O
" O
triste O
" O
por O
dejar O
el O
club O
después O
de O
haberlo O
llevado O
de O
la O
segunda O
división O
al O
título O
de O
la O
primera O
división O
en O
tres O
años O
y O
medio O
. O

En O
una O
llamada O
telefónica O
a O
un O
periódico O
local O
desde O
su O
casa O
de O
vacaciones O
en O
España B-LOC
, O
Dalglish B-PER
dijo O
: O
" O
Llegamos O
a O
la O
misma O
opinión O
, O
aunque O
el O
club O
llegó O
a O
ella O
un O
poco O
antes O
que O
yo O
. O
" O

Y O
añadió O
: O
" O
Si O
nadie O
me O
ha O
preguntado O
, O
nunca O
he O
abierto O
la O
boca O
. O

Me O
he O
mantenido O
al O
margen O
y O
he O
dejado O
que O
se O
ocupen O
del O
trabajo O
. O

El O
club O
pensó O
que O
( O
el O
trabajo O
) O
había O
seguido O
su O
curso O
y O
yo O
llegué O
a O
la O
misma O
conclusión O
. O
" O

Dalglish B-PER
llevaba O
casi O
cinco O
años O
en O
el O
Blackburn B-ORG
, O
primero O
como O
entrenador O
y O
luego O
, O
durante O
los O
últimos O
15 O
meses O
, O
como O
director O
de O
fútbol O
. O

-DOCSTART- O

LONDRES B-LOC
1996-08-22 O

Resultados O
del O
cierre O
de O
los O
partidos O
de O
cuatro O
días O

Segundo O
día O

En O
Weston-super-Mare B-LOC
: O
Durham B-ORG
326 O
( O
D. B-PER
Cox I-PER
95 O
no O
out O
, O

S. B-PER
Campbell I-PER
69 O
; O
G. B-PER
Rose I-PER
7-73 O
) O
. O

Somerset B-ORG
236-4 O
( O
M. B-PER
Lathwell I-PER
85 O
) O
. O

Día O
de O
la O
suerte O

En O
Colchester B-LOC
: O
Gloucestershire B-ORG
280 O
( O
J. B-PER
Russell I-PER
63 O
, O
A. B-PER
Symonds I-PER

52 O
; O
A. B-PER
Cowan I-PER
5-68 O
) O
. O

Essex B-ORG
72-0 O
. O

En O
Cardiff B-LOC
: O
Kent B-ORG
128-1 O
( O
M. B-PER
Walker I-PER
59 O
, O
D. B-PER
Fulton I-PER
53 O
no O
out O
) O
v O

Glamorgan B-ORG
. O

67 O
no O
out O
) O
v O
Hampshire B-ORG
. O

En O
Northampton B-LOC
: O
Sussex B-ORG
368-7 O
( O
N. B-PER
Lenham I-PER
145 O
, O
V. B-PER
Drakes I-PER
59 O
no O

out O
, O
A. B-PER
Wells I-PER
51 O
) O
v O
Northamptonshire B-ORG
. O

En O
Trent B-LOC
Bridge I-LOC
: O
Nottinghamshire B-ORG
392-6 O
( O
G. B-PER
Archer I-PER
143 O
no O

out O
, O
M. B-PER
Dowman I-PER
107 O
) O
v O
Surrey B-ORG
. O

En O
Worcester B-LOC
: O
Warwickshire B-ORG
255-9 O
( O
A. B-PER
Giles I-PER
57 O
no O
out O
, O
W. B-PER
Khan I-PER

52 O
) O
contra O
Worcestershire B-ORG
. O

En O
Headingley B-LOC
: O
Yorkshire B-ORG
305-5 O
( O
C. B-PER
White I-PER
66 O
no O
out O
, O
M. B-PER
Moxon I-PER

-DOCSTART- O

LONDRES B-LOC
1996-08-22 O

Marcador O
de O
la O
primera O
jornada O
del O

tercera O
y O
última O
prueba O
entre O
Inglaterra B-LOC
y O
Pakistán B-LOC
en O
The B-LOC
Oval I-LOC
el O

Jueves O
: O

Primera B-LOC
entrada I-LOC
de O
Inglaterra O

G. B-PER
Thorpe I-PER
b O
b O
Mohammad B-PER
Akram I-PER
54 O

C. B-PER
Lewis I-PER
b O
Wasim B-PER
Akram I-PER
5 O

I. B-PER
Salisbury I-PER
no O
out O
1 O

Extras O
( O
lb-11 O
w-1 O
nb-8 O
) O
20 O

Total O
( O
por O
seis O
wickets O
) O
278 O

Caída O
de O
los O
wickets O
: O
1-64 O
2-85 O
3-116 O
4-205 O
5-248 O
6-273 O

Al O
bate O
: O
R. B-PER
Croft I-PER
, O
D. B-PER
Cork I-PER
, O
A. B-PER
Mullally I-PER

Bolos O
( O
hasta O
la O
fecha O
) O
: O
Wasim B-PER
Akram I-PER
25-8-61-1 O
, O
Waqar B-PER
Younis I-PER

-DOCSTART- O

FÚTBOL O
- O
FERGUSON B-PER
VUELVE O
A O
LA O
SELECCIÓN O
ESCOCESA B-MISC
DESPUÉS O
DE O
20 O
MESES O
. O

GLASGOW B-LOC
1996-08-22 O

El O
jugador O
del O
Everton B-ORG
Duncan B-PER
Ferguson I-PER
, O
que O
marcó O
dos O
goles O
contra O
el O
Manchester B-ORG
United I-ORG
el O
miércoles O
, O
fue O
elegido O
el O
jueves O
para O
la O
selección O
escocesa B-MISC
después O
de O
un O
exilio O
de O
20 O
meses O
. O

El O
delantero O
del O
Glasgow B-ORG
Rangers I-ORG
, O
Ally B-PER
McCoist I-PER
, O
otro O
hombre O
en O
forma O
tras O
marcar O
dos O
hat-tricks O
en O
cuatro O
días O
, O
también O
fue O
citado O
para O
el O
partido O
de O
clasificación O
para O
el O
Mundial B-MISC
del I-MISC
31 O
de O
agosto O
contra O
Austria B-LOC
en O
Viena B-LOC
. O

Ferguson B-PER
, O
que O
cumplió O
seis O
semanas O
de O
cárcel O
a O
finales O
de O
1995 O
por O
dar O
un O
cabezazo O
a O
un O
rival O
, O
ganó O
la O
última O
de O
sus O
cinco O
convocatorias O
con O
Escocia B-LOC
en O
diciembre O
de O
1994 O
. O

El O
seleccionador O
de O
Escocia B-LOC
, O
Craig B-PER
Brown I-PER
, O
declaró O
el O
jueves O
: O
" O
He O
visto O
a O
Duncan B-PER
Ferguson I-PER
en O
acción O
dos O
veces O
recientemente O
y O
está O
en O
plena O
forma O
. O

Ally B-PER
McCoist I-PER
también O
está O
en O
un O
gran O
momento O
de O
forma O
. O
" O

Jackie B-PER
McNamara I-PER
, O
del O
Celtic O
de O
Glasgow O
, O
que O
la O
temporada O
pasada O
tuvo O
mucho O
éxito O
con O
la O
selección O
sub-21 O
, O
ha O
sido O
convocado O
por O
la O
selección O
absoluta O
. O

-DOCSTART- O

CRICKET O
- O
INGLATERRA B-LOC
100-2 O
EN O
EL O
ALMUERZO O
DEL O
PRIMER O
DÍA O
DEL O
TERCER O
TEST O
. O

LONDRES B-LOC
1996-08-22 O

El B-LOC
primer O
día O
de O
la O
tercera O
y O
última O
prueba O
contra O
Pakistán B-LOC
en O
The B-LOC
Oval I-LOC
, O
Inglaterra O
estaba O
100 O
por O
2 O
en O
el O
almuerzo O
. O

-DOCSTART- O

FUTBOL O
- O
KEANE B-PER
FIRMA I-PER
UN O
CONTRATO O
DE O
CUATRO O
AÑOS O
CON O
EL O
MANCHESTER B-LOC
UNITED I-LOC
. O

LONDRES B-LOC
1996-08-22 O

El O
centrocampista O
irlandés B-LOC
Roy B-PER
Keane I-PER
ha O
firmado O
un O
nuevo O
contrato O
de O
cuatro O
años O
con O
el O
Manchester O
United O
, O
campeón O
de O
la O
liga O
inglesa B-MISC
y O
de B-MISC
la I-MISC
Copa I-MISC
de O
la O
F.A. O
. O

" O
Roy B-PER
acordó O
un O
nuevo O
contrato O
antes O
del O
partido O
de O
anoche O
contra O
el O
Everton B-ORG
y O
estamos O
encantados O
" O
, O
dijo O
el O
jueves O
el O
entrenador O
del O
United B-ORG
, O
Alex B-PER
Ferguson I-PER
. O

-DOCSTART- O

TENIS O
- O
RESULTADOS O
DEL O
OPEN B-MISC
DE I-MISC
CANADÁ I-MISC
. O

TORONTO B-LOC
1996-08-21 O

Resultados O
del O
Open O
de B-MISC
Canadá I-MISC

de O
tenis O
del O
miércoles O
( O
el O
número O
del O
prefijo O
denota O

la O
clasificación O
) O
: O

Segunda O
ronda O

Daniel B-PER
Nestor I-PER
( O
Canadá B-LOC
) O
venció O
1 O
- O
Thomas B-PER
Muster I-PER
( O
Austria B-LOC
) O
6-3 O
7-5 O

Mikael B-PER
Tillstrom I-PER
( O
Suecia B-LOC
) O
venció O
al O
2 O
- O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
( O
Croacia B-LOC
) O

6-7 O
( O
3-7 O
) O
6-4 O
6-4 O

3 O
- O
Wayne B-PER
Ferreira I-PER
( O
Sudáfrica B-LOC
) O
venció O
a O
Jiri B-PER
Novak I-PER
( O
República B-LOC
Checa I-LOC

República B-LOC
Checa I-LOC
) O
7-5 O
6-3 O

4 O
- O
Marcelo B-PER
Rios I-PER
( O
Chile B-LOC
) O
venció O
a O
Kenneth B-PER
Carlsen I-PER
( O
Dinamarca B-LOC
) O
6-3 O
6-2 O

6 O
- O
MaliVai B-PER
Washington I-PER
( O
EE.UU. B-LOC
) O
venció O
a O
Alex B-PER
Corretja I-PER
( O
España B-LOC
) O
6-4 O

6-2 O

7 O
- O
Todd B-PER
Martin I-PER
( O
EE.UU. B-LOC
) O
venció O
a O
Renzo B-PER
Furlan I-PER
( O
Italia B-LOC
) O
7-6 O
( O
7-3 O
) O
6-3 O

Mark B-PER
Philippoussis I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
venció O
a O
8 O
- O
Marc B-PER
Rosset I-PER

( O
Suiza B-LOC
) O
6-3 O
3-6 O
7-6 O
( O
8-6 O
) O

9 O
- O
Cedric B-PER
Pioline I-PER
( O
Francia B-LOC
) O
venció O
a O
Gregory B-PER
Carraz I-PER
( O
Francia B-LOC
) O
7-6 O

( O
7-1 O
) O
6-4 O

Patrick B-PER
Rafter I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
venció O
al O
11 O
- O
Alberto B-PER
Berasategui I-PER

( O
España B-LOC
) O
6-1 O
6-2 O

Petr B-PER
Korda I-PER
( O
República B-LOC
Checa I-LOC
) O
venció O
al O
12 O
- O
Francisco B-PER
Clavet I-PER
( O
España B-LOC
) O

6-3 O
6-4 O

Daniel B-PER
Vacek I-PER
( O
República B-LOC
Checa I-LOC
) O
venció O
al O
13 O
- O
Jason B-PER
Stoltenberg I-PER

Todd B-PER
Woodbridge I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
venció O
a O
Sebastien B-PER
Lareau I-PER
( O
Canadá B-LOC
) O
6-3 O

1-6 O
6-3 O

Alex B-PER
O'Brien I-PER
( O
EE.UU. B-LOC
) O
venció O
a O
Byron B-PER
Black I-PER
( O
Zimbabwe B-LOC
) O
7-6 O
( O
7-2 O
) O
6-2 O

Bohdan B-PER
Ulihrach I-PER
( O
República B-LOC
Checa I-LOC
) O
venció O
a O
Andrea B-PER
Gaudenzi I-PER
( O
Italia B-LOC
) O

6-3 O
4-6 O
6-1 O

Tim B-PER
Henman I-PER
( O
Gran B-LOC
Bretaña I-LOC
) O
venció O
a O
Chris B-PER
Woodruff I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos I-LOC
) O
, O
walkover O

-DOCSTART- O

CRICKET O
- O
MILLNS B-PER
FICHA O
POR O
BOLAND B-ORG
. O

CIUDAD B-LOC
DEL I-LOC
CABO I-LOC
1996-08-22 O

El O
equipo O
provincial O
sudafricano B-MISC
Boland B-ORG
dijo O
el O
jueves O
que O
había O
contratado O
al O
jugador O
de O
bolos O
rápidos O
de O
Leicestershire B-ORG
David B-PER
Millns I-PER
con O
un O
contrato O
de O
un O
año O
. O

Millns B-MISC
, O
que O
realizó O
una O
gira B-LOC
por I-LOC
Australia I-LOC
con O
Inglaterra B-LOC
A O
en O
1992/93 O
, O
sustituye O
al O
ex O
jugador O
inglés B-LOC
Phillip B-PER
DeFreitas I-PER
como O
profesional O
en O
el O
extranjero O
del O
Boland B-ORG
. O

-DOCSTART- O

FUTBOL O
- O
RESULTADOS B-MISC
DE I-MISC
LA I-MISC
COPA I-MISC
DE I-MISC
EUROPA I-MISC
. O

TIRANA B-LOC
1996-08-22 O

Resultados O
de O
la O
Copa B-MISC
de I-MISC
Europa I-MISC
de I-MISC
Ganadores I-MISC

Copa B-MISC
de O
Ganadores O
de O
Europa O
, O
partidos O
de O
fútbol O
de O
vuelta O
el O
jueves O
: O

( O
Eslovaquia B-LOC
) O
2 O
( O
medio O
tiempo O
0-0 O
) O

Marcadores O
: O
Lubarskij B-PER
( O
minuto O
50 O
) O
, O
Valkucak B-PER
( O
minuto O
54 O
) O

Asistencia O
: O
5.000 O
personas O

Chemlon B-ORG
Humenne I-ORG
gana O
3-0 O
en O
el O
global O

En O
Bistrita B-LOC
: O
Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
( O
Rumania B-LOC
) O
2 O
Valletta B-LOC
( O
Malta B-LOC
) O
1 O

( O
1-1 O
) O

Marcadores O
: O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
- O
Ilie B-PER
Lazar I-PER
( O
32º O
) O
, O
Eugen B-PER
Voica I-PER
( O
84º O
) O

Valletta B-LOC
- O
Gilbert B-PER
Agius I-PER
( O
24 O
) O

Asistencia O
: O
8.000 O
personas O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
gana O
4-2 O
en O
el O
global O
. O

En O
Chorzow B-LOC
: O
Ruch B-ORG
Chorzow I-ORG
( O
Polonia B-LOC
) O
5 O
Llansantffraid B-ORG
( O
Gales B-LOC
) O
0 O

( O
1-0 O
) O

Marcadores O
: O
Arkadiusz B-PER
Bak I-PER
( O
1º O
y O
55º O
) O
, O
Arwel B-PER
Jones I-PER
( O
47º O
, O

en O
propia O
puerta O
) O
, O
Miroslav B-PER
Bak I-PER
( O
62º O
y O
63º O
) O

Asistentes O
: O
6.500 O

Ruch B-ORG
Chorzow I-ORG
gana O
6-1 O
en O
el O
global O

En O
Larnaca B-LOC
: O
AEK B-ORG
Larnaca I-ORG
( O
Chipre B-LOC
) O
5 O
Kotaik B-ORG
Abovyan I-ORG
( O
Armenia B-LOC
) O

0 O
( O
2-0 O
) O

Marcadores O
: O
Zoran B-PER
Kundic I-PER
( O
28º O
) O
, O
Klimis B-PER
Alexandrou I-PER
( O
41º O
) O
, O

Milenko B-PER
Kovasevic I-PER
( O
60º O
, O
penalti O
) O
, O
Goran B-PER
Koprinovic I-PER
( O
82º O
) O
, O

Pavlos B-PER
Markou I-PER
( O
84 O
) O

Asistencia O
: O
5.000 O
personas O

AEK B-ORG
Larnaca I-ORG
gana O
5-1 O
en O
el O
global O

En O
Siauliai B-LOC
: O
Kareda B-ORG
Siauliai I-ORG
( O
Lituania B-LOC
) O
0 O
Sion B-ORG

( O
Suiza B-LOC
) O
0 O

Asistentes O
: O
5.000 O

El B-ORG
Sion I-ORG
gana O
4-2 O
en O
el O
global O
. O

En O
Vinnytsya B-LOC
: O

Nyva B-ORG
Vinnytsya I-ORG
( O
Ucrania B-LOC
) O
1 O
Tallinna B-ORG
Sadam I-ORG
( O
Estonia B-LOC
) O
0 O
( O
0-0 O
) O

Asistencia O
: O
3.000 O

Resultado O
global O
2-2 O
. O

El B-ORG
Nyva I-ORG
se O
clasificó O
por O
la O
regla O
de O
los O
goles O
fuera O
de O
casa O
. O

En O
Bergen B-LOC
: O
Brann B-ORG
( O
Noruega B-LOC
) O
2 O
Shelbourne B-ORG
( O
Irlanda B-LOC
) O
1 O
( O
1-1 O
) O

Marcadores O
: O

Brann B-ORG
- O
Mons B-PER
Ivar I-PER
Mjelde I-PER
( O
10º O
) O
, O
Jan B-PER
Ove I-PER
Pedersen I-PER
( O
72º O
) O

Shelbourne B-ORG
- O
Mark B-PER
Rutherford I-PER
( O
5º O
) O

Asistencia O
: O
2.189 O

Brann B-ORG
gana O
5-2 O
en O
el O
global O

En O
Sofía B-LOC
: O
Levski B-ORG
Sofia I-ORG
( O
Bulgaria B-LOC
) O
1 O
Olimpija B-ORG
( O
Eslovenia B-LOC
) O
0 O

( O
0-0 O
) O

Autor O
: O
Ilian B-PER
Simeonov I-PER
( O
58th O
) O

Asistentes O
: O
25.000 O

Agregado O
1-1 O
. O

Olimpija B-ORG
ganó O
4-3 O
en O
los O
penaltis O
. O

En O
Vaduz B-LOC
: O
Vaduz B-LOC
( O
Liechtenstein B-LOC
) O
1 O
RAF B-ORG
Riga I-ORG
( O
Letonia B-LOC
) O
1 O
( O
0-0 O
) O

Marcadores O
: O

Vaduz B-LOC
- O
Daniele B-PER
Polverino I-PER
( O
90 O
) O

RAF B-ORG
Riga I-ORG
- O
Agrins B-PER
Zarins I-PER
( O
47 O
) O

Agregado O
2-2 O
. O

Vaduz B-LOC
ganó O
4-2 O
en O
los O
penaltis O
. O

En O
Luxemburgo B-LOC
: O
US B-ORG
Luxembourg I-ORG
( O
Luxemburgo B-LOC
) O
0 O
Varteks B-ORG
Varazdin I-ORG

( O
Croacia B-LOC
) O
3 O
( O
0-0 O
) O

Marcadores O
: O
Drazen B-PER
Beser I-PER
( O
63º O
) O
, O
Miljenko B-PER
Mumler I-PER
( O
penalti O
, O

78º O
) O
, O
Jamir B-PER
Cvetko I-PER
( O
87º O
) O

Asistencia O
: O
800 O

Varteks B-ORG
Varazdin I-ORG
gana O
5-1 O
en O
el O
global O
. O

En O
Torshavn B-LOC
: O
Havnar B-ORG
Boltfelag I-ORG
( O
Islas B-LOC
Feroe I-LOC
) O
0 O
Dynamo B-ORG

Batumi B-ORG
( O
Georgia B-LOC
) O
3 O
( O
0-2 O
) O

El B-ORG
Dynamo I-ORG
Batumi I-ORG
gana O
9-0 O
en O
el O
global O
. O

En O
Praga B-LOC
: O
Sparta B-ORG
Prague I-ORG
( O
República B-LOC
Checa I-LOC
) O
8 O
Glentoran B-ORG

( O
Irlanda B-LOC
del I-LOC
Norte I-LOC
) O
0 O
( O
4-0 O
) O

Marcadores O
: O
Petr B-PER
Gunda I-PER
( O
1º O
y O
26º O
) O
, O
Lumir B-PER
Mistr I-PER
( O
19º O
) O
, O

Horst B-PER
Siegl I-PER
( O
24º O
, O
48º O
, O
80º O
) O
, O
Zdenek B-PER
Svoboda I-PER
( O
76º O
) O
, O
Petr B-PER

Gabriel B-PER
( O
86º O
) O

El B-ORG
Sparta I-ORG
gana O
10-1 O
en O
el O
global O
. O

En O
Edimburgo B-LOC
: O
Hearts B-ORG
( O
Escocia B-LOC
) O
1 O
Estrella B-ORG
Roja I-ORG
de O
Belgrado O

( O
Yugoslavia B-LOC
) O
1 O
( O
1-0 O
) O

Marcadores O
: O

Hearts B-ORG
- O
Dave B-PER
McPherson I-PER
( O
44 O
) O

Estrella B-ORG
Roja I-ORG
- O
Vinko B-MISC
Marinovic I-MISC
( O
59 O
) O

Asistencia O
: O
15,062 O

Agregado O
1-1 O
. O

El B-ORG
Estrella I-ORG
Roja I-ORG
ganó I-ORG
por O
la O
regla O
de O
los O
goles O
fuera O
de O
casa O
. O

Chisinau B-ORG
( O
Moldavia B-LOC
) O
2 O
( O
2-1 O
) O

Agregado O
3-3 O
. O

El B-ORG
Constructorul I-ORG
gana O
por O
la O
regla O
de O
los O
goles O
fuera O
de O
casa O
. O

En O
Anjalonkoski B-MISC
: O
MyPa-47 B-ORG
( O
Finlandia B-LOC
) O
1 O
Karabach B-ORG
Agdam I-ORG

( O
Azerbaiyán B-LOC
) O
1 O
( O
0-0 O
) O

Mypa-47 B-ORG
gana O
2-1 O
en O
el O
global O
. O

Marcadores O
: O

Rishon B-ORG
- O
Moshe B-PER
Sabag I-PER
( O
minuto O
10 O
) O
, O
Nissan B-PER
Kapeta I-PER
( O
26 O
) O
, O

Tomas B-PER
Cibola I-PER
( O
minuto O
58 O
) O
. O

Constructorol B-ORG
- O
Sergei B-PER
Rogachev I-PER
( O
minuto O
42 O
) O
, O
Gennadi B-PER
Skidan I-PER

( O
minuto O
87 O
) O
. O

Asistentes O
: O
1.500 O
. O

-DOCSTART- O

FUTBOL O
- O
EL B-LOC
GOTEMBURGO I-LOC
ELIMINA B-ORG
AL I-ORG
FERENCVAROS I-ORG
DE O
LA B-MISC
EUROCOPA I-MISC
. O

BUDAPEST B-LOC
1996-08-21 O

El B-ORG
IFK I-ORG
Gothenburg I-ORG
de O
Suecia B-LOC
empató O
1-1 O
( O
1-0 O
) O
con O
el O
Ferencvaros B-ORG
de O
Hungría B-LOC
en O
el O
partido O
de O
vuelta O
de O
la O
ronda O
preliminar O
de O
la B-MISC
Copa I-MISC
de O
Campeones O
de O
Europa O
jugado O
el O
miércoles O
. O

El B-LOC
Göteborg I-LOC
pasa I-LOC
a O
la O
siguiente O
ronda O
con O
un O
resultado O
global O
de O
4-1 O
. O

Marcadores O
: O

Ferencvaros B-ORG
: O

Ferenc B-PER
Horvath I-PER
( O
15º O
) O

IFK B-ORG
Gotemburgo I-ORG
: O

Andreas B-PER
Andersson I-PER
( O
87º O
) O

Asistencia O
: O
9,000 O

-DOCSTART- O

RIO B-LOC
DE I-LOC
JANEIRO I-LOC
1996-08-22 O

Resultados O
de O
los O
partidos O

del O
campeonato O
brasileño B-MISC
de O
fútbol O
. O

Corinthians B-ORG
1 O
Guaraní B-ORG
0 O

Portuguesa B-ORG
2 O
Paraná B-ORG
0 O

-DOCSTART- O

TENIS O
- O
NEWCOMBE B-PER
REFLEXIONA I-PER
SOBRE O
SU O
FUTURO B-MISC
EN I-MISC
LA I-MISC
COPA I-MISC
DAVIS O
. O

SYDNEY B-LOC
1996-08-22 O

El O
capitán O
australiano B-MISC
de B-MISC
la I-MISC
Copa I-MISC
Davis I-MISC
, O
John B-PER
Newcombe I-PER
, O
señaló O
el O
jueves O
su O
posible O
dimisión O
si O
su O
equipo O
pierde O
una O
eliminatoria O
fuera O
de O
casa O
contra O
Croacia B-LOC
el O
próximo O
mes O
. O

El O
ex O
campeón O
de O
Wimbledon B-MISC
dijo O
que O
el O
futuro O
inmediato O
del O
entrenador O
australiano B-LOC
de O
Copa B-MISC
Davis I-MISC
, O
Tony B-PER
Roche I-PER
, O
también O
podría O
estar O
determinado O
por O
los O
acontecimientos O
en O
Split B-LOC
. O

" O
Si O
perdemos O
esta O
eliminatoria O
, O
Tony B-PER
y O
yo O
tendremos O
que O
considerar O
la O
posibilidad O
de O
darle O
una O
oportunidad O
a O
otra O
persona O
" O
, O
dijo O
Newcombe B-PER
en O
el O
periódico O
Daily B-ORG
Telegraph I-ORG
de O
Sydney O
. O

Australia B-LOC
se O
enfrentará O
a O
Croacia B-LOC
en O
la O
eliminatoria O
del O
grupo O
mundial O
en O
tierra O
batida O
del O
20 O
al O
22 O
de O
septiembre O
. O

Bajo O
la O
dirección O
de O
Newcombe B-PER
, O
Australia B-LOC
fue O
relegada O
del O
grupo O
mundial O
de O
élite O
el O
año O
pasado O
, O
la O
primera O
vez O
que O
los O
26 O
veces O
ganadores O
de O
la O
Copa B-MISC
Davis I-MISC
descendían O
de O
la O
máxima O
categoría O
. O

Desde O
que O
asumió O
la O
capitanía O
de O
Neale B-PER
Fraser I-PER
en O
1994 O
, O
el O
balance O
de O
Newcombe B-PER
en O
tándem O
con O
Roche B-PER
, O
su O
antiguo O
compañero O
de O
dobles O
, O
ha O
sido O
de O
tres O
victorias O
y O
tres O
derrotas O
. O

Newcombe B-PER
ha O
seleccionado O
al B-MISC
semifinalista O
de O
Wimbledon O
Jason B-PER
Stoltenberg I-PER
, O
Patrick B-PER
Rafter I-PER
, O
Mark B-PER
Philippoussis I-PER
, O
y O
los O
campeones O
olímpicos B-MISC
de O
dobles O
Todd B-PER
Woodbridge I-PER
y O
Mark B-PER
Woodforde I-PER
para O
enfrentarse O
a O
los O
croatas B-MISC
. O

El O
equipo O
local O
cuenta O
con O
el O
número O
seis O
del O
mundo O
, O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
, O
y O
Newcombe B-PER
admitió O
que O
sus O
jugadores O
tendrían O
dificultades O
para O
vencer O
al O
número O
uno O
croata B-MISC
. O

" O
Estamos O
dispuestos O
a O
luchar O
hasta O
el O
último O
aliento O
: O
Australia B-LOC
debe O
jugar O
al O
máximo O
para O
ganar O
" O
, O
dijo O
Newcombe B-PER
, O
que O
describió O
la O
eliminatoria O
como O
la O
más O
difícil O
a O
la O
que O
se O
ha O
enfrentado O
como O
capitán O
. O

La O
última O
vez O
que O
Australia B-LOC
ganó O
la B-MISC
Copa I-MISC
Davis I-MISC
fue O
en O
1986 O
, O
pero O
hace O
tres O
años O
, O
bajo O
la O
dirección O
de O
Fraser B-PER
, O
fue O
finalista O
ante O
Alemania O
. O

-DOCSTART- O

BÁDMINTON O
- O
RESULTADOS B-MISC
DEL I-MISC
OPEN I-MISC
DE I-MISC
MALASIA O
. O

KUALA B-LOC
LUMPUR I-LOC
1996-08-22 O

Resultados O
del O
torneo O
de O
bádminton B-MISC

abierto B-MISC
de O
bádminton O
del O
jueves O
( O
el O
número O
del O
prefijo O
denota O

la O
clasificación O
) O
: O

Individual O
masculino O
, O
tercera O
ronda O

9/16 O
- O
Luo B-PER
Yigang I-PER
( O
China B-LOC
) O
venció O
a O
Hwang B-PER
Sun-ho B-MISC
( O
Corea B-LOC
del I-LOC
Sur I-LOC
) O
15-3 O

15-7 O

Jason B-PER
Wong I-PER
( O
Malasia B-LOC
) O
venció O
a O
Abdul B-PER
Samad I-PER
Ismail I-PER
( O
Malasia B-LOC
) O
16-18 O

15-2 O
17-14 O

P. B-PER
Kantharoopan I-PER
( O
Malasia B-LOC
) O
venció O
3/4 O
- O
Jeroen B-PER
Van I-PER
Dijk I-PER

( O
Países B-LOC
Bajos I-LOC
) O
15-11 O
18-14 O

Wijaya B-PER
Indra I-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
venció O
a O
5/8 O
- O
Pang B-PER
Chen I-PER
( O
Malasia B-LOC
) O
15-6 O

6-15 O
15-7 O

3/4 O
- O
Hu B-PER
Zhilan I-PER
( O
China B-LOC
) O
vence O
a O
Nunung B-PER
Subandoro I-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
5-15 O

18-15 O
15-6 O

9/16 O
- O
Hermawan B-PER
Susanto I-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
vence O
a O
1 O
- O
Fung B-PER
Permadi I-PER
( O
Taiwán B-LOC
) O

15-8 O
15-12 O

Individual O
femenino O
2ª O
ronda O

1 O
- O
Wang B-PER
Chen I-PER
( O
China B-LOC
) O
venció O
a O
Cindana B-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
11-3 O
1ama B-PER
( O
Japón B-LOC
) O
venció O
a O
Margit B-PER
Borg I-PER
( O
Suecia B-LOC
) O
11-6 O
11-6 O

Sun B-PER
Jian I-PER
( O
China B-LOC
) O
venció O
a O
Marina B-PER
Andrievskaqya I-PER
( O
Suecia B-LOC
) O
11-8 O
11-2 O

5/8 O
- O
Meluawati B-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
vence O
a O
Chan B-PER
Chia I-PER
Fong I-PER
( O
Malasia B-LOC
) O
11-6 O

11-1 O

Gong B-PER
Zhichao I-PER
( O
China B-LOC
) O
venció O
a O
Liu B-PER
Lufung I-PER
( O
China B-LOC
) O
6-11 O
11-7 O
11-3 O

Zeng B-PER
Yaqiong I-PER
( O
China B-LOC
) O
venció O
a O
Li B-PER
Feng I-PER
( O
Nueva B-LOC
Zelanda I-LOC
) O
11-9 O
11-6 O

5/8 O
- O
Christine B-PER
Magnusson I-PER
( O
Suecia B-LOC
) O
venció O
a O
Ishwari B-PER
Boopathy I-PER

( O
Malasia B-LOC
) O
11-1 O
10-12 O
11-4 O

2 O
- O
Zhang B-PER
Ning I-PER
( O
China B-LOC
) O
venció O
a O
Olivia B-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
11-8 O
11-6 O

-DOCSTART- O

TENIS O
- O
CUADRO O
MASCULINO O
REVISADO O
PARA O
EL O
U.S. B-MISC
OPEN I-MISC
. O

NUEVA B-LOC
YORK I-LOC
1996-08-22 O

Sorteo O
revisado O
de O
individuales O
para O
el O

Abierto O
de O
los B-MISC
Estados I-MISC
Unidos I-MISC
que O
comienza O
el O
lunes O
en O
el O
Centro O
Nacional O
de O
Tenis O
de O
los O
Estados B-LOC
Unidos I-LOC
. O

National B-LOC
Tennis I-LOC
Centre I-LOC
( O
el O
prefijo O
denota O
la O
clasificación O
) O
: O

Cuadro O
masculino O

1 O
- O
Pete B-PER
Sampras I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos I-LOC
) O
contra O
Adrian B-PER
Voinea I-PER
( O
Rumania B-LOC
) O

Jiri B-PER
Novak I-PER
( O
República B-LOC
Checa I-LOC
) O
contra O
el O
clasificado O

Magnus B-PER
Larsson I-PER
( O
Suecia B-LOC
) O
vs O
. O
Alexander B-PER
Volkov I-PER
( O
Rusia B-LOC
) O

Mikael B-PER
Tillstrom I-PER
( O
Suecia B-LOC
) O
vs O
clasificado O

Roberto B-PER
Carretero I-PER
( O
España B-LOC
) O
vs O
. O
Jordi B-PER
Burillo I-PER
( O
España B-LOC
) O

Francisco B-PER
Clavet I-PER
( O
España B-LOC
) O
vs O
. O
16 O
- O
Cedric B-PER
Pioline I-PER
( O
Francia B-LOC
) O

------------------------ O

9 O
- O
Wayne B-PER
Ferreira I-PER
( O
Sudáfrica B-LOC
) O
contra O
el O
clasificado O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Eslovaquia B-LOC
) O
vs O
. O
Jonas B-PER
Bjorkman I-PER
( O
Suecia B-LOC
) O

Calificador O
vs O
. O
Christian B-PER
Rudd I-PER
( O
Noruega B-LOC
) O

Alex B-PER
Corretja I-PER
( O
España B-LOC
) O
vs O
. O
Byron B-PER
Black I-PER
( O
Zimbabwe B-LOC
) O

David B-PER
Rikl I-PER
( O
República B-LOC
Checa I-LOC
) O
vs O
. O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Marruecos B-LOC
) O

Sjeng B-PER
Schalken I-PER
( O
Holanda B-LOC
) O
vs O
. O
Gilbert B-PER
Schaller I-PER
( O
Austria B-LOC
) O

Grant B-PER
Stafford I-PER
( O
Sudáfrica B-LOC
) O
vs O
. O
Guy B-PER
Forget I-PER
( O
Francia B-LOC
) O

Fernando B-PER
Meligeni I-PER
( O
Brasil B-LOC
) O
vs O
. O
7 O
- O
Yevgeny B-PER
Kafelnikov I-PER
( O
Rusia B-LOC
) O

------------------------ O

4 O
- O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
( O
Croacia B-LOC
) O
vs O
. O
Andrei B-PER
Chesnokov I-PER
( O
Rusia B-LOC
) O

Scott B-PER
Draper I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
vs O
. O
Galo B-PER
Blanco I-PER
( O
España B-LOC
) O

Renzo B-PER
Furlan I-PER
( O
Italia B-LOC
) O
vs O
. O
Thomas B-PER
Johansson I-PER
( O
Suecia B-LOC
) O

Hendrik B-PER
Dreekman I-PER
( O
Alemania B-LOC
) O
vs O
. O
Greg B-PER
Rusedski I-PER
( O
Gran B-LOC
Bretaña I-LOC
) O

Andrei B-PER
Medvedev I-PER
( O
Ucrania B-LOC
) O
vs O
. O
Jean-Philippe B-PER
Fleurian I-PER
( O
Francia B-LOC
) O

Jan B-PER
Kroslak I-PER
( O
Eslovaquia B-LOC
) O
vs O
. O
Chris B-PER
Woodruff I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos I-LOC
) O

Calificador O
contra O
Petr B-PER
Korda I-PER
( O
República B-LOC
Checa I-LOC
) O

Bohdan B-PER
Ulihrach I-PER
( O
República B-LOC
Checa I-LOC
) O
vs O
. O
14 O
- O
Alberto B-PER
Costa I-PER

( O
España B-LOC
) O

------------------------ O

12 O
- O
Todd B-PER
Martin I-PER
( O
EEUU B-LOC
) O
vs O
. O
Younnes B-PER
El I-PER
Aynaoui I-PER
( O
Marruecos B-LOC
) O

Andrea B-PER
Gaudenzi I-PER
( O
Italia B-LOC
) O
vs O
. O
Shuzo B-PER
Matsuoka I-PER
( O
Japón B-LOC
) O

Doug B-PER
Flach I-PER
( O
EE.UU. B-LOC
) O
vs O
. O
clasificado O

Mats B-PER
Wilander I-PER
( O
Suecia B-LOC
) O
vs O
. O
Tim B-PER
Henman I-PER
( O
Gran B-LOC
Bretaña I-LOC
) O

Paul B-PER
Haarhuis I-PER
( O
Holanda B-LOC
) O
vs O
. O
Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos I-LOC
) O

Michael B-PER
Tebbutt I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
vs O
. O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos I-LOC
) O

Jonathan B-PER
Stark I-PER
( O
EEUU B-LOC
) O
vs O
. O
Bernd B-PER
Karbacher I-PER
( O
Alemania B-LOC
) O

Stefan B-PER
Edberg I-PER
( O
Suecia B-LOC
) O
vs O
. O
5 O
- O
Richard B-PER
Krajicek I-PER
( O
Holanda B-LOC
) O

------------------------ O

6 O
- O
Andre B-PER
Agassi I-PER
( O
EE.UU. B-LOC
) O
vs O
. O
Mauricio B-PER
Hadad I-PER
( O
Colombia B-LOC
) O

Marcos B-PER
Ondruska I-PER
( O
Sudáfrica B-LOC
) O
vs O
. O
Felix B-PER
Mantilla I-PER
( O
España B-LOC
) O

Carlos B-PER
Moya I-PER
( O
España B-LOC
) O
vs O
. O
Scott B-PER
Humphries I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos I-LOC
) O

Jan B-PER
Siemerink I-PER
( O
Holanda B-LOC
) O
vs O
. O
Carl-Uwe B-PER
Steeb I-PER
( O
Alemania B-LOC
) O

Clasificado O
contra O
clasificado O

David B-PER
Wheaton I-PER
( O
EE.UU. B-LOC
) O
vs O
. O
Kevin B-PER
Kim I-PER
( O
EE.UU. B-LOC
) O

Nicolas B-PER
Lapentti I-PER
( O
Ecuador B-LOC
) O
vs O
. O
Alex B-PER
O'Brien I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos I-LOC
) O

Karim B-PER
Alami I-PER
( O
Marruecos B-LOC
) O
vs O
. O
11 O
- O
MaliVai B-PER
Washington I-PER
( O
EEUU B-LOC
) O

------------------------ O

13 O
- O
Thomas B-PER
Enqvist I-PER
( O
Suecia B-LOC
) O
vs O
. O
Stephane B-PER
Simian I-PER
( O
Francia B-LOC
) O

Guillaume B-PER
Raoux I-PER
( O
Francia B-LOC
) O
vs O
. O
Filip B-PER
Dewulf I-PER
( O
Bélgica B-LOC
) O

Todd B-PER
Woodbridge I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
vs O
. O
clasificado O

Kris B-PER
Goossens I-PER
( O
Bélgica B-LOC
) O
vs O
. O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
España B-LOC
) O

Calificador O
vs O
. O
Michael B-PER
Stich I-PER
( O
Alemania B-LOC
) O

Calificador O
vs O
. O
Chuck B-PER
Adams I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos I-LOC
) O

------------------------ O

8 O
- O
Jim B-PER
Courier I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
vs O
. O
Javier B-PER
Sanchez I-PER
( O
España B-LOC
) O

Jim B-PER
Grabb I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos I-LOC
) O
vs O
. O
Sandon B-PER
Stolle I-PER
( O
Australia B-LOC
) O

Arnaud B-PER
Boetsch I-PER
( O
Francia B-LOC
) O
vs O
. O
Nicolas B-PER
Pereira I-PER
( O
Venezuela B-LOC
) O

Carlos B-PER
Costa I-PER
( O
España B-LOC
) O
vs O
. O
Magnus B-PER
Gustafsson I-PER
( O
Suecia B-LOC
) O

Jeff B-PER
Tarango I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos I-LOC
) O
vs O
. O
Alex B-PER
Radulescu I-PER
( O
Alemania B-LOC
) O

Clasificado O
vs O
. O
10 O
- O
Marcelo B-PER
Rios I-PER
( O
Chile B-LOC
) O

------------------------ O

15 O
- O
Marc B-PER
Rosset I-PER
( O
Suiza B-LOC
) O
vs O
. O
Jared B-PER
Palmer I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos I-LOC
) O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
República B-LOC
Checa I-LOC
) O
vs O
. O
Hernan B-PER
Gumy I-PER
( O
Argentina B-LOC
) O

Nicklas B-PER
Kulti I-PER
( O
Suecia B-LOC
) O
vs O
. O
Jakob B-PER
Hlasek I-PER
( O
Suiza B-LOC
) O

Cecil B-PER
Mamiit I-PER
( O
EEUU B-LOC
) O
vs O
. O
Alberto B-PER
Berasategui I-PER
( O
España B-LOC
) O

Vince B-PER
Spadea I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos I-LOC
) O
vs O
. O
Daniel B-PER
Vacek I-PER
( O
República B-LOC
Checa I-LOC
) O

David B-PER
Prinosil I-PER
( O
Alemania B-LOC
) O
vs O
. O
clasificado O

Calificador O
vs O
. O
Tomas B-PER
Carbonell I-PER
( O
España B-LOC
) O

Calificador O
vs O
. O
2 O
- O
Michael B-PER
Chang I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos I-LOC
) O

-DOCSTART- O

BEISBOL O
- O
EL B-ORG
MANAGER I-ORG
DE O
LOS O
ORIOLES O
DAVEY B-PER
JOHNSON I-PER
HOSPITALIZADO O
. O

BALTIMORE B-LOC
1996-08-22 O

El O
mánager O
de O
los B-ORG
Orioles I-ORG
de O
Baltimore O
, O
Davey B-PER
Johnson I-PER
, O
se O
perderá O
el O
partido O
del O
jueves O
por O
la O
noche O
contra O
los B-ORG
Marineros I-ORG
de O
Seattle O
tras O
ser O
ingresado O
en O
un O
hospital O
con O
un O
latido O
irregular O
del O
corazón O
. O

Johnson B-PER
, O
de O
53 O
años O
, O
fue O
hospitalizado O
tras O
sufrir O
mareos O
. O

" O
No O
está O
en O
peligro O
y O
será O
tratado O
y O
observado O
esta O
noche O
" O
, O
dijo O
el O
médico O
del O
equipo O
de O
los B-ORG
Orioles I-ORG
, O
el O
Dr. O
William B-PER
Goldiner I-PER
, O
añadiendo O
que O
se O
espera O
que O
Johnson B-PER
sea O
dado O
de O
alta O
el O
viernes O
. O

El O
entrenador O
de O
banca O
de O
los B-ORG
Orioles I-ORG
, O
Andy B-PER
Etchebarren I-PER
, O
dirigirá O
el O
club O
en O
ausencia O
de O
Johnson B-PER
. O

Johnson B-PER
es O
el O
segundo O
entrenador O
que O
es O
hospitalizado O
esta O
semana O
después O
de O
que O
el O
capitán O
de O
los B-ORG
Ángeles I-ORG
de O
California O
, O
John B-PER
McNamara I-PER
, O
fuera O
ingresado O
en O
el O
Hospital B-LOC
Presbiteriano I-LOC
de I-LOC
Nueva I-LOC
York I-LOC
el O
miércoles O
con O
un O
coágulo O
de O
sangre O
en O
su O
pantorrilla O
izquierda O
. O

Johnson B-PER
, O
que O
jugó O
ocho O
temporadas O
en O
Baltimore B-LOC
, O
fue O
nombrado O
gerente O
de O
los B-ORG
Orioles I-ORG
en O
la O
temporada O
baja O
en O
sustitución O
de O
Phil B-PER
Regan I-PER
. O

Llevó O
a O
los B-ORG
Rojos I-ORG
de O
Cincinnati O
a O
la O
Serie O
de O
Campeonato B-MISC
de I-MISC
la O
Liga O
Nacional O
el O
año O
pasado O
y O
guió O
a O
los B-ORG
Mets I-ORG
de O
Nueva O
York O
a O
un O
campeonato O
de O
la B-MISC
Serie I-MISC
Mundial I-MISC
en O
1986 O
. O

Baltimore B-ORG
ha O
ganado O
16 O
de O
sus O
últimos O
22 O
partidos O
para O
acercarse O
a O
cinco O
juegos O
de O
los O
Yankees O
de O
Nueva B-ORG
York I-ORG
en O
la O
División B-MISC
Este I-MISC
de O
la O
Liga O
Americana O
. O

-DOCSTART- O

BÉISBOL O
- O
CLASIFICACIÓN B-MISC
DE I-MISC
LAS I-MISC
GRANDES O
LIGAS O
TRAS O
LOS O
PARTIDOS O
DEL O
MIÉRCOLES O
. O

BOSTON B-ORG
63 O
64 O
.496 O
10 O

CHICAGO B-ORG
69 O
59 O
.539 O
7 O
1/2 O

TEXAS B-ORG
73 O
54 O
.575 O
- O

SEATTLE B-ORG
64 O
61 O
.512 O
8 O

OAKLAND B-ORG
62 O
67 O
.481 O
12 O

CALIFORNIA B-ORG
58 O
68 O
.460 O
14 O
1/2 O

JUEVES O
, O
22 O
DE O
AGOSTO O
HORARIO O

OAKLAND B-ORG
EN O
BOSTON B-LOC

SEATTLE B-ORG
EN O
BALTIMORE B-LOC

CALIFORNIA B-ORG
EN O
NUEVA B-LOC
YORK I-LOC

TORONTO B-ORG
EN O
CHICAGO B-LOC

DETROIT B-ORG
EN O
KANSAS B-LOC
CITY I-LOC

DIVISIÓN B-MISC
ESTE I-MISC

W O
L O
PCT O
GB O

ATLANTA B-ORG
79 O
46 O
.632 O
- O

MONTREAL B-ORG
67 O
58 O
.536 O
12 O

NUEVA B-ORG
YORK I-ORG
59 O
69 O
.461 O
21 O
1/2 O

FLORIDA B-ORG
58 O
69 O
.457 O
22 O

HOUSTON B-ORG
68 O
59 O
.535 O
- O

CHICAGO B-ORG
63 O
62 O
.504 O
4 O

LOS B-ORG
ANGELES I-ORG
66 O
60 O
.524 O
2 O
1/2 O

COLORADO B-ORG
65 O
62 O
.512 O
4 O

SAN B-ORG
FRANCISCO I-ORG
54 O
70 O
.435 O
13 O
1/2 O

JUEVES O
, O
22 O
DE O
AGOSTO O
HORARIO O

ST B-ORG
LOUIS I-ORG
EN O
COLORADO B-LOC

CINCINNATI B-ORG
EN O
ATLANTA B-LOC

PITTSBURGH B-ORG
EN O
HOUSTON B-LOC

PHILADELPHIA B-ORG
EN O
LOS B-LOC
ANGELES I-LOC

MONTREAL B-ORG
EN O
SAN B-LOC
FRANCISCO I-LOC

-DOCSTART- O

BÉISBOL O
- O
RESULTADOS B-MISC
DE I-MISC
LAS I-MISC
LIGAS I-MISC
MAYORES O
EL O
MIÉRCOLES O
. O

Béisbol O
jugados O
el O
miércoles O
( O
equipo O
local O
en O
MAYÚSCULAS O
) O
: O

Liga B-MISC
Americana I-MISC

BALTIMORE B-ORG
10 O
Seattle B-ORG
5 O

Texas B-ORG
10 O
CLEVELAND B-ORG
8 O
( O
en O
10 O
) O

Toronto B-ORG
6 O
KANSAS B-ORG
CITY I-ORG
2 O

Liga B-MISC
Nacional I-MISC

CHICAGO B-ORG
8 O
Florida B-ORG
3 O

Pittsburgh B-ORG
5 O
HOUSTON B-ORG
2 O

COLORADO B-ORG
10 O
San B-ORG
Luis I-ORG
2 O

SAN B-ORG
DIEGO I-ORG
7 O
Montreal B-ORG
2 O

-DOCSTART- O

BÉISBOL O
- O
GREER B-PER
HOMER O
EN O
LA O
10ª O
LEVANTA O
TEXAS B-ORG
PASADO O
INDIOS B-ORG
. O

CLEVELAND B-LOC
1996-08-22 O

El O
jonrón O
de O
dos O
carreras O
de O
Rusty B-PER
Greer I-PER
en O
la O
parte O
alta O
de O
la O
décima O
entrada O
llevó O
a O
los O
Rangers B-ORG
de I-ORG
Texas I-ORG
a O
una O
victoria O
por O
10-8 O
sobre O
los O
Indios B-ORG
de I-ORG
Cleveland I-ORG
el O
miércoles O
, O
en O
el O
partido O
de O
fondo O
de O
una O
serie O
de O
tres O
partidos O
entre O
los O
líderes O
de O
la O
división O
. O

Con O
un O
out O
, O
Greer B-PER
bateó O
un O
lanzamiento O
1-1 O
de O
Julian B-PER
Tavarez I-PER
( O
4-7 O
) O
por O
encima O
de O
la O
valla O
del O
jardín O
derecho O
para O
su O
15º O
jonrón O
. O

" O
Fue O
un O
lanzamiento O
fuera O
de O
velocidad O
y O
yo O
sólo O
trató O
de O
conseguir O
un O
buen O
swing O
en O
él O
y O
ponerlo O
en O
juego O
" O
, O
dijo O
Greer B-PER
. O
" O

Este O
fue O
un O
gran O
juego O
. O

La O
multitud O
estaba O
detrás O
de O
él O
y O
fue O
intenso O
. O
" O

El O
tiro O
trajo O
a O
casa O
Iván B-PER
Rodríguez I-PER
, O
que O
tenía O
su O
segundo O
doble O
del O
juego O
, O
dándole O
42 O
esta O
temporada O
, O
41 O
como O
receptor O
. O

Se O
unió O
a O
Mickey B-PER
Cochrane I-PER
, O
Johnny B-PER
Bench I-PER
y O
Terry B-PER
Kennedy I-PER
como O
los O
únicos O
receptores O
con O
40 O
dobles O
en O
una O
temporada O
. O

Los O
Rangers B-ORG
han O
ganado O
10 O
de O
sus O
últimos O
12 O
partidos O
y O
seis O
de O
nueve O
encuentros O
contra O
los B-ORG
Indios I-ORG
esta O
temporada O
. O

Los O
líderes O
del O
Oeste O
de O
la O
Liga B-MISC
Americana I-MISC
han O
ganado O
ocho O
de O
15 O
partidos O
en O
el O
Jacobs B-LOC
Field I-LOC
, O
uniéndose O
a O
los B-ORG
Yankees I-ORG
como O
los O
únicos O
equipos O
con O
un O
récord O
ganador O
en O
la O
casa O
de O
los O
líderes O
de O
la O
A.L. B-MISC
Central I-MISC
. O

Cleveland B-ORG
perdió O
por O
segunda O
vez O
en O
seis O
partidos O
. O

Los O
indios B-ORG
enviaron O
el O
juego O
a O
entradas O
extra O
en O
el O
noveno O
en O
Kenny B-PER
Lofton I-PER
' O
s O
single O
de O
dos O
carreras O
. O

Ed B-PER
Vosberg I-PER
( O
1-0 O
) O
sopló O
su O
primera O
oportunidad O
de O
salvar O
, O
pero O
consiguió O
la O
victoria O
, O
lo O
que O
permite O
tres O
hits O
con O
dos O
paseos O
y O
tres O
ponchados O
en O
1 O
2/3 O
entradas O
sin O
anotación O
. O

Dean B-PER
Palmer I-PER
golpeó O
su O
30 O
ª O
homer O
para O
los O
Rangers B-ORG
. O

En O
Baltimore B-LOC
, O
Cal B-PER
Ripken I-PER
tuvo O
cuatro O
hits O
y O
rompió O
un O
empate O
en O
la O
quinta O
entrada O
con O
un O
jonrón O
solitario O
y O
Bobby B-PER
Bonilla I-PER
agregó O
un O
tiro O
de O
tres O
carreras O
en O
el O
séptimo O
para O
impulsar O
los O
Orioles B-ORG
de O
aumento O
a O
una O
victoria O
de O
10-5 O
sobre O
los B-ORG
Marineros I-ORG
de O
Seattle O
. O

Los O
Mariners B-ORG
anotaron O
cuatro O
carreras O
en O
la O
parte O
superior O
de O
la O
quinta O
para O
empatar O
el O
juego O
5-5 O
, O
pero O
Ripken B-PER
comenzó O
la O
parte O
inferior O
de O
la O
entrada O
con O
su O
21º O
jonrón O
ante O
el O
abridor O
Sterling B-PER
Hitchcock I-PER
( O
12-6 O
) O
. O

La O
explosión O
de O
Bonilla B-PER
fue O
la O
primera O
vez O
que O
Randy B-PER
Johnson I-PER
, O
ganador O
del O
Cy B-PER
Young I-PER
la O
temporada O
pasada O
, O
permitió O
una O
carrera O
en O
cinco O
apariciones O
de O
relevo O
desde O
que O
salió O
de O
la O
lista O
de O
incapacitados O
el O
6 O
de O
agosto O
. O

Bonilla B-PER
tiene O
21 O
RBI B-MISC
y O
15 O
carreras O
en O
sus O
últimos O
20 O
partidos O
. O

Baltimore B-LOC
ha O
ganado O
siete O
de O
nueve O
y O
16 O
de O
sus O
últimos O
22 O
y O
cortar O
la O
ventaja O
de O
los B-ORG
Yankees I-ORG
en O
el O
Este B-MISC
de O
la O
A.L. O
a O
cinco O
juegos O
. O

Scott B-PER
Erickson I-PER
( O
8-10 O
) O
trabajó O
a O
su O
tercera O
victoria O
consecutiva O
. O

Alex B-PER
Rodríguez I-PER
tuvo O
dos O
jonrones O
y O
cuatro O
RBI B-MISC
para O
los B-ORG
Marineros I-ORG
, O
que O
han O
caído O
tres O
en O
una O
fila O
y O
11 O
de O
15 O
. O

Se O
convirtió O
en O
el O
quinto O
campocorto O
en O
la O
historia O
de O
las O
Grandes O
Ligas O
para O
golpear O
30 O
jonrones O
en O
una O
temporada O
y O
el O
primero O
desde O
Ripken B-PER
golpeó O
34 O
en O
1991 O
. O

Chris B-PER
Hoiles I-PER
bateó O
su O
22º O
jonrón O
para O
Baltimore B-LOC
. O
