Inicio O
- O

La O
UE B-ORG
rechaza O
el O
llamamiento O
alemán B-MISC
a O
boicotear O
el O
cordero O
británico B-MISC
. O

por O
Peter B-PER
Blackburn I-PER

Bruselas B-LOC
1996-08-22 O

La O
Comisión B-ORG
Europea I-ORG
dijo O
el O
jueves O
que O
no O
está O
de O
acuerdo O
con O
el O
consejo O
alemán B-MISC
a O
los O
consumidores O
de O
evitar O
corderos O
británicos B-MISC
hasta O
que O
los O
científicos O
determinen O
si O
la O
enfermedad O
de O
las O
vacas O
locas O
se O
puede O
transmitir O
a O
las O
ovejas O
. O

El O
representante O
alemán B-LOC
en O
el O
comité O
veterinario O
de O
la O
Unión B-ORG
Europea I-ORG
, O
Werner B-PER
Zwingmann I-PER
, O
dijo O
el O
miércoles O
que O
los O
consumidores O
deberían O
comprar O
carne O
de O
oveja O
de O
otros O
países O
que O
no O
sean O
el O
Reino O
Unido B-LOC
hasta O
que O
el O
consejo O
científico O
sea O
más O
claro O
. O

" O
No O
apoyamos O
ninguna O
recomendación O
de O
este O
tipo O
porque O
no O
vemos O
ninguna O
razón O
para O
ello O
" O
, O
dijo O
el O
portavoz O
de O
la O
Comisión B-ORG
, O
Nikolaus B-PER
van I-PER
der I-PER
Pas I-PER
, O
en O
una O
conferencia O
de O
prensa O
. O

Dijo O
que O
se O
necesitaba O
más O
estudio O
científico O
y O
si O
se O
encontró O
que O
la O
acción O
era O
necesaria O
debería O
ser O
tomada O
por O
la O
Unión B-ORG
Europea I-ORG
. O

Dijo O
que O
una O
propuesta O
del O
mes O
pasado O
del O
comisario O
de O
Agricultura O
de O
la O
UE B-ORG
, O
Franz B-PER
Fischler I-PER
, O
para O
prohibir O
el O
cerebro O
de O
las O
ovejas O
, O
las O
vejigas O
y O
las O
cadenas O
vertebrales O
de O
las O
cadenas O
alimentarias O
humanas O
y O
animales O
era O
un O
movimiento O
altamente O
específico O
y O
de O
precaución O
para O
proteger O
la O
salud O
humana O
. O

Fischler B-PER
propuso O
medidas O
a B-MISC
escala I-MISC
de O
la O
UE O
después O
de O
informes O
de O
Gran O
Bretaña B-LOC
y O
Francia B-LOC
de O
que O
, O
bajo O
condiciones O
de O
laboratorio O
, O
las O
ovejas O
podrían O
contraer O
la O
encefalopatía B-MISC
espongiforme I-MISC
bovina I-MISC
( O
BSE B-MISC
) O
- O
enfermedad O
de O
la O
vaca O
loca O
. O

Pero O
Fischler B-PER
acordó O
revisar O
su O
propuesta O
después O
de O
que O
el O
Comité O
Veterinario O
Permanente O
de O
la O
UE B-ORG
, O
oficiales O
de O
salud O
animal O
, O
cuestionara O
si O
tal O
acción O
era O
justificada O
ya O
que O
solo O
había O
un O
pequeño O
riesgo O
para O
la O
salud O
humana O
. O

La O
ministra O
de O
Agricultura O
española B-MISC
, O
Loyola B-PER
de I-PER
Palacio I-PER
, O
había O
acusado O
anteriormente O
a O
Fischler B-PER
en O
una O
reunión O
de O
ministros O
de O
agricultura O
de O
la O
UE B-ORG
de O
causar O
una O
alarma O
injustificada O
a O
través O
de O
" O
generalizar O
peligrosamente O
" O
. O

. O
el O

Sólo O
Francia B-LOC
y O
Gran O
Bretaña B-LOC
apoyaron O
la O
propuesta O
de O
Fischler B-PER
. O

Los O
comités O
científicos O
veterinarios O
y O
multidisciplinares O
de O
la O
UE B-ORG
deberán O
reexaminar O
el O
tema O
a O
principios O
del O
próximo O
mes O
y O
hacer O
recomendaciones O
a O
los O
altos O
funcionarios O
veterinarios O
. O

Las O
ovejas O
han O
sido O
conocidas O
desde O
hace O
mucho O
tiempo O
por O
contraer O
la O
scrapie O
, O
una O
enfermedad O
cerebrovascular O
similar O
a O
la O
ESB B-MISC
que O
se O
cree O
que O
se O
ha O
transmitido O
a O
los O
animales O
a O
través O
de O
los O
alimentos O
que O
contienen O
residuos O
animales O
. O

Los O
agricultores O
británicos B-MISC
negaron O
el O
jueves O
que O
hubiera O
peligro O
para O
la O
salud O
humana O
de O
sus O
ovejas O
, O
pero O
expresaron O
preocupación O
de O
que O
el O
consejo O
del O
gobierno O
alemán B-MISC
a O
los O
consumidores O
para O
evitar O
corderos O
británicos B-MISC
podría O
influir O
en O
los O
consumidores O
de O
toda O
Europa B-LOC
. O

" O
Lo O
que O
tenemos O
que O
tener O
extremadamente O
cuidado O
es O
cómo O
otros O
países O
van O
a O
tomar O
el O
liderazgo O
de O
Alemania B-LOC
" O
, O
dijo O
el O
presidente O
de O
la O
Unión O
Nacional O
de O
Agricultores B-ORG
de I-ORG
Gales I-ORG
( O
NFU B-ORG
) O
, O
John B-PER
Lloyd I-PER
Jones I-PER
, O
en O
la O
radio B-ORG
de O
la O
BBC O
. O

Bonn B-LOC
ha O
liderado O
los O
esfuerzos O
para O
proteger O
la O
salud O
pública O
después O
de O
que O
la O
confianza O
del O
consumidor O
colapsara O
en O
marzo O
después O
de O
que O
un O
informe O
británico B-MISC
sugiriese O
que O
los O
humanos O
podrían O
contraer O
una O
enfermedad O
similar O
a O
la O
enfermedad O
de O
la O
vaca O
loca O
al O
comer O
carne O
contaminada O
. O

Alemania B-LOC
importó O
47.600 O
ovejas O
del O
Reino O
Unido B-LOC
el O
año O
pasado O
, O
casi O
la O
mitad O
de O
las O
importaciones O
totales O
. O

Trajo O
4.275 O
toneladas O
de O
mutton O
británico B-MISC
, O
aproximadamente O
el O
10 O
por O
ciento O
de O
las O
importaciones O
totales O
. O

Inicio O
- O

El O
draft O
de O
la O
canción O
rara O
de O
Hendrix B-PER
se O
vende O
por O
casi O
17.000 O
dólares O
. O

Londres B-LOC
1996-08-22 O

Un O
raro O
proyecto O
manuscrito O
de O
una O
canción O
de O
la O
leyenda O
de O
la O
guitarra O
estadounidense B-LOC
Jimi B-PER
Hendrix I-PER
fue O
vendido O
por O
casi O
17.000 O
dólares O
el O
jueves O
en O
una O
subasta O
de O
algunas O
de O
las O
posesiones O
favoritas O
del O
fallecido O
músico O
. O

Un O
restaurante O
de O
Florida B-LOC
pagó O
10.925 O
libras O
( O
16.935 O
dólares O
) O
por O
el O
proyecto O
de O
" O
Ain't B-MISC
no I-MISC
telling I-MISC
" O
, O
que O
Hendrix B-PER
escribió O
en O
una O
pieza O
de O
escritorio O
de O
un O
hotel O
de O
Londres B-LOC
a O
finales O
de O
1966 O
. O

Al O
final O
de O
un O
concierto O
de O
enero O
de O
1967 O
en O
la O
ciudad O
inglesa B-MISC
de O
Nottingham B-LOC
, O
lanzó O
la O
hoja O
de O
papel O
al O
público O
, O
donde O
fue O
recuperada O
por O
un O
fanático O
. O

Los O
compradores O
también O
compraron O
otros O
16 O
artículos O
que O
fueron O
puestos O
a O
subasta O
por O
la O
ex O
novia O
de O
Hendrix B-PER
, O
Kathy B-PER
Etchingham I-PER
, O
que O
vivió O
con O
él O
de O
1966 O
a O
1969 O
. O

Incluyeron O
un O
vernáculo O
negro O
y O
una O
caja O
de O
perlas O
que O
Hendrix B-PER
usó O
para O
almacenar O
sus O
medicamentos O
, O
que O
un O
comprador O
australiano B-MISC
anónimo O
compró O
por O
5.060 O
libras O
( O
7 O
845 O
dólares O
) O
. O

El O
guitarrista O
murió O
de O
una O
sobredosis O
de O
drogas O
en O
1970 O
a O
los O
27 O
años O
. O

Inicio O
- O

China B-LOC
dice O
que O
Taiwán B-LOC
arruina O
el O
ambiente O
para O
las O
conversaciones O
. O

Pekín B-LOC
1996-08-22 O

China B-LOC
acusó O
este O
jueves O
a O
Taipei B-LOC
de O
estropear O
el O
ambiente O
para O
una O
reanudación O
de O
las O
conversaciones O
en O
el O
Estrecho B-LOC
de I-LOC
Taiwán I-LOC
con O
la O
visita O
a O
Ucrania B-LOC
del O
vicepresidente O
taiwanés B-MISC
Lien B-PER
Chan I-PER
esta O
semana O
que O
enfureció O
a O
Pekín B-LOC
. O

Hablando O
horas O
después O
de O
que O
los O
medios O
estatales O
chinos B-MISC
dijeran O
que O
era O
el O
momento O
adecuado O
para O
iniciar O
conversaciones O
políticas O
con O
Taiwán B-LOC
, O
el O
portavoz O
del O
Ministerio O
de O
Relaciones B-ORG
Exteriores I-ORG
, O
Shen B-PER
Guofang I-PER
, O
dijo O
a O
Reuters B-ORG
: O
" O
El O
ambiente O
necesario O
para O
la O
apertura O
de O
las O
conversaciones O
ha O
sido O
perturbado O
por O
las O
autoridades O
de O
Taiwán B-LOC
" O
. O

Los O
medios O
estatales O
citaron O
al O
principal O
negociador O
chino B-LOC
con O
Taipei B-LOC
, O
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
como O
diciendo O
a O
un O
grupo O
visitante O
de O
Taiwán B-LOC
el O
miércoles O
que O
era O
el O
momento O
de O
que O
los O
rivales O
mantuvieran O
conversaciones O
políticas O
. O

" O
Ahora O
es O
el O
momento O
de O
que O
las O
dos O
partes O
se O
involucren O
en O
conversaciones O
políticas O
. O

que O
es O
poner O
fin O
al O
estado O
de O
hostilidad O
" O
, O
dijo O
el O
jueves O
la O
edición O
extranjera O
del O
People's B-ORG
Daily I-ORG
citando O
a O
Tang B-PER
. O

El O
ministro O
de O
Relaciones O
Exteriores O
Shen B-ORG
dijo O
a O
Reuters B-ORG
Television I-ORG
en O
una O
entrevista O
que O
había O
leído O
informes O
de O
los O
comentarios O
de O
Tang B-PER
, O
pero O
no O
dio O
detalles O
de O
por O
qué O
el O
negociador O
había O
considerado O
el O
momento O
adecuado O
para O
las O
conversaciones O
con O
Taiwán B-LOC
, O
que O
Beijing B-LOC
considera O
una O
provincia O
renegada O
. O

China B-LOC
, O
que O
desde O
hace O
mucho O
tiempo O
se O
opone O
a O
todos O
los O
esfuerzos O
de O
Taipei B-LOC
para O
obtener O
un O
mayor O
reconocimiento O
internacional O
, O
se O
enojó O
con O
la O
visita O
a O
Ucrania B-LOC
esta O
semana O
del O
vicepresidente O
taiwanés B-MISC
Lien B-PER
. O

Inicio O
- O

China B-LOC
dice O
que O
es O
el O
momento O
adecuado O
para O
las O
conversaciones O
de O
Taiwán B-LOC
. O

Pekín B-LOC
1996-08-22 O

China B-LOC
ha O
dicho O
que O
ha O
llegado O
el O
momento O
de O
las O
conversaciones O
políticas O
con O
Taiwán B-LOC
y O
que O
la O
isla O
rival O
debe O
tomar O
pasos O
prácticos O
hacia O
ese O
objetivo O
. O

Deberían O
celebrarse O
consultas O
para O
fijar O
el O
tiempo O
y O
el O
formato O
de O
las O
conversaciones O
, O
citó O
la O
agencia O
de O
noticias O
oficial O
de O
Xinhua B-ORG
a O
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
vicepresidente O
ejecutivo O
de O
la O
Asociación O
para O
las O
Relaciones O
a O
través B-ORG
del I-ORG
Estrecho I-ORG
de O
Taiwán O
, O
como O
dijo O
tarde O
el O
miércoles O
. O

Inicio O
- O

Las O
matrículas O
de O
automóviles O
alemanes B-MISC
de O
julio O
subieron O
14.2 O
pct O
yr O
/ O
yr O
. O

FRANKFURT B-LOC
1996-08-22 O

Las O
primeras O
matriculaciones O
alemanas B-MISC
de O
automóviles O
subieron O
un O
14,2% O
en O
julio O
de O
este O
año O
en O
comparación O
con O
el O
período O
del O
año O
anterior O
, O
informó O
el O
jueves O
la O
Oficina B-ORG
Federal I-ORG
de I-ORG
Automóviles I-ORG
. O

La O
oficina O
dijo O
que O
356.725 O
nuevos O
coches O
fueron O
registrados O
en O
julio O
de O
1996 O
- O
304.850 O
coches O
de O
pasajeros O
y O
15.613 O
camiones O
. O

Las O
cifras O
representan O
un O
aumento O
del O
13,6% O
para O
los O
automóviles O
de O
pasajeros O
y O
una O
disminución O
del O
2,2% O
para O
los O
camiones O
desde O
julio O
de O
1995 O
. O

El O
registro O
de O
motocicletas O
aumentó O
un O
32,7% O
en O
el O
período O
. O

El O
crecimiento O
se O
debió O
en O
parte O
a O
un O
aumento O
del O
número O
de O
alemanes B-MISC
que O
compran O
coches O
alemanes B-MISC
en O
el O
extranjero O
, O
mientras O
que O
los O
fabricantes O
dijeron O
que O
la O
demanda O
doméstica O
era O
débil O
, O
dijo O
la O
oficina O
federal O
. O

Casi O
todos O
los O
fabricantes O
alemanes B-MISC
de O
automóviles O
reportaron O
ganancias O
en O
los O
números O
de O
matrícula O
en O
el O
período O
. O

Volkswagen B-ORG
AG I-ORG
obtuvo O
77.719 O
inscripciones O
, O
algo O
más O
de O
un O
cuarto O
del O
total O
. O

Opel B-ORG
AG I-ORG
, O
junto O
con O
General B-ORG
Motors I-ORG
, O
se O
situó O
en O
el O
segundo O
lugar O
con O
49.269 O
inscripciones O
, O
un O
16,4 O
por O
ciento O
de O
la O
cifra O
total O
. O

El O
tercero O
fue O
Ford B-ORG
con O
35.563 O
inscripciones O
, O
o O
el O
11,7 O
por O
ciento O
. O

Sólo O
Seat B-ORG
y O
Porsche B-ORG
tenían O
menos O
inscripciones O
en O
julio O
de O
1996 O
en O
comparación O
con O
julio O
del O
año O
pasado O
. O

Seat B-ORG
registró O
3.420 O
inscripciones O
en O
comparación O
con O
5.522 O
en O
julio O
del O
año O
anterior O
. O

Los O
registros O
de O
Porsche B-ORG
cayeron O
a O
554 O
de O
643 O
. O

Inicio O
- O

Los O
socialistas O
griegos B-MISC
dan O
luz O
verde O
al O
PM O
para O
las O
elecciones O
. O

Atenas B-LOC
1996-08-22 O

La O
oficina O
ejecutiva O
del O
partido O
socialista O
griego B-MISC
dio O
luz O
verde O
al O
primer O
ministro O
Costas B-PER
Simitis I-PER
para O
convocar O
elecciones O
anticipadas O
, O
dijo O
a O
los O
periodistas O
su O
secretario O
general O
, O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
. O

El O
primer O
ministro O
Costas B-PER
Simitis I-PER
va O
a O
hacer O
un O
anuncio O
oficial O
después O
de O
una O
reunión O
de O
gabinete O
más O
tarde O
el O
jueves O
, O
dijo O
Skandalidis B-PER
. O

-- O
Dimitris B-PER
Kontogiannis I-PER
, O
Atenas B-ORG
Newsroom I-ORG
+301 O
3311812-4 O

Inicio O
- O

BayerVB B-ORG
establece O
100 O
millones O
de O
dólares B-MISC
en O
bonos O
de O
seis O
años O
. O

Londres B-LOC
1996-08-22 O

La O
siguiente O
obligación O
fue O
anunciada O
por O
el O
gerente O
principal O
de O
Toronto B-PER
Dominion I-PER
. O

Borrower O
Bayern O
Vereinsbank B-ORG

AMT O
C$ B-MISC
100 O
MLN O
COUPON O
6.625 O
MATURIDAD O
24.SEP.02 O

Tipo O
de O
línea O
ISS O
Precio O
100.92 O
Fecha O
de O
pago O
24.Sep.96 O

MOODY O
AA1 O
LISTING O
LUX O
PAY O
FREQ O
= O

S&P B-ORG
= O
DENOMS O
( O
K O
) O
1-10-100 O
LIMITES O
DE O
VENTA O
EEUU B-LOC
/ O
Reino B-LOC
Unido I-LOC
/ O
CA B-LOC

NEG O
PLG O
NO O
CRS O
DEFLT O
NO O
FORCE O
MAY O
= O

GOV O
LAW O
ALEMAN B-MISC
HOME O
CTRY O
= O
Prueba O
de O
impuestos O
estándar O

MGT O
/ O
UND O
0.275 O
VENDER O
CONC O
1.60 O
PRAECIP O
= O

Subterráneo O
GOVT O
BOND O
7.0 O
PCT O
SEPT O
2001 O

El B-ORG
banco I-ORG
de O
valores O
de O
Baviera O
se O
convierte O
en O
director O
general O
conjunto O

-- O
Sala B-ORG
de I-ORG
noticias I-ORG
de O
Londres O
+44 O
171 O
542 O
7658 O

Inicio O
- O

Venantius B-ORG
establece O
$ O
300 O
millones O
en O
enero O
de O
1999 O
FRN O
. O

Londres B-LOC
1996-08-22 O

La O
siguiente O
emisión O
de O
tasa O
flotante O
fue O
anunciada O
por O
el O
gerente O
jefe O
de O
Lehman B-ORG
Brothers I-ORG
International I-ORG
. O

BORROWER O
VENANTIUS B-ORG
AB I-ORG
( O
Agencia O
Nacional O
Sueca O
de O
Mortes O
) O

AMT O
$ O
300 O
MLN O
SPREAD O
- O
12.5 O
BP O
MATURIDAD O
21.JAN.99 O

TIPO O
FRN O
BASE O
3 B-ORG
M I-ORG
LIBOR O
PAY O
DATE O
S23.SEP.96 O

Último O
Moody O
AA3 O
ISS O
precio O
99.956 O
tarifas O
completas O
10 O
BP O

Último O
S&P B-ORG
AA+ O
REOFFER O
= O

Notas O
con O
primer O
cupón O
corto O

LISTING O
LONDON B-LOC
DENOMS O
( O
K O
) O
1-10-100 O
LIMITES O
DE O
VENTA O
EEUU B-LOC
/ O
Reino B-LOC
Unido O
/ O
JP B-LOC
/ O
FR B-LOC

NEG O
PLG O
YES O
CRS O
DEFLT O
NO O
FORCE O
MAY O
IPMA O
2 O

GOV O
LEY O
Inglés O
Home O
CTRY O
Sueca B-LOC
Impuestos O
Pruebas O
Estándar O

MGT O
/ O
UND O
5 O
BP O
SELL O
CONC O
5 O
BP O
PRAECIP O
= O

Comentarios O
desactivados O
en O
Programa O
EMTN O

-- O
Sala B-ORG
de I-ORG
noticias I-ORG
de O
Londres O
+44 O
171 O
542 O
8863 O

Inicio O
- O

Condiciones O
portuarias O
de O
Lloyds B-ORG
Shipping I-ORG
Intelligence I-ORG
Service I-ORG
- O

LATTAKIA B-LOC
, O
Aug O
10 O
- O
Tiempo O
de O
espera O
en O
Lattakia B-LOC
y O
Tartous B-LOC
actualmente O
24 O
horas O
. O

Inicio O
- O

Israel B-LOC
disminuye O
los O
temores O
de O
una O
guerra O
con O
Siria B-LOC
. O

Colin B-PER
Siegel I-PER

Jerusalén B-LOC
1996-08-22 O

El O
negociador O
de O
paz O
israelí B-LOC
con O
Siria B-LOC
dijo O
el O
jueves O
que O
las O
tensiones O
actuales O
entre O
los O
dos O
países O
parecen O
ser O
una O
tormenta O
en O
una O
taza O
de O
té O
. O

Itamar B-PER
Rabinovich I-PER
, O
que O
como O
embajador O
de O
Israel B-LOC
en O
Washington B-LOC
llevó O
a O
cabo O
negociaciones O
infructuosas O
con O
Siria B-LOC
, O
dijo O
a O
Israel B-ORG
Radio I-ORG
que O
parecía O
que O
Damasco B-LOC
quería O
hablar O
en O
lugar O
de O
luchar O
. O

" O
Me O
parece O
que O
la O
prioridad O
siria B-MISC
sigue O
siendo O
negociar O
. O

Los O
sirios B-MISC
están O
confundidos O
, O
definitivamente O
están O
tensos O
, O
pero O
la O
evaluación O
general O
aquí O
en O
Washington B-LOC
es O
que O
esto O
es O
esencialmente O
una O
tormenta O
en O
una O
taza O
de O
té O
” O
, O
dijo O
. O

Rabinovich B-PER
termina O
su O
mandato O
como O
embajador O
. O

Él O
será O
reemplazado O
por O
Eliahu B-PER
Ben-Elissar I-PER
, O
un O
ex O
embajador O
israelí B-MISC
en O
Egipto B-LOC
y O
político O
del O
partido O
de O
derecha O
Likud B-ORG
. O

Israel B-LOC
envió O
el O
miércoles O
a O
Siria B-LOC
un O
mensaje O
, O
a O
través O
de O
Washington B-LOC
, O
diciendo O
que O
está O
comprometido O
con O
la O
paz O
y O
quiere O
abrir O
negociaciones O
sin O
precondiciones O
. O

Pero O
golpeó O
a O
Damasco B-LOC
por O
haber O
creado O
lo O
que O
llamó O
una O
atmósfera O
peligrosa O
. O

Siria B-LOC
acusó O
este O
miércoles O
a O
Israel B-LOC
de O
lanzar O
una O
campaña O
histérica O
contra O
ella O
después O
de O
que O
la O
televisión O
israelí B-MISC
informara O
que O
Damasco O
había O
probado O
recientemente O
un O
misil O
. O

Dijo O
que O
sus O
compras O
de O
armas O
eran O
para O
fines O
defensivos O
. O

" O
El O
mensaje O
que O
enviamos O
a O
( O
el O
presidente O
sirio B-MISC
Hafez B-PER
al- I-PER
) O
Assad B-PER
es O
que O
Israel B-LOC
está O
listo O
en O
cualquier O
momento O
sin O
condiciones O
previas O
para O
entrar O
en O
negociaciones O
de O
paz O
" O
, O
dijo O
el O
ministro O
de O
Relaciones O
Exteriores O
israelí B-MISC
, O
David B-PER
Levy I-PER
, O
a O
la O
radio B-ORG
israelí I-ORG
en O
una O
entrevista O
. O

La O
tensión O
ha O
aumentado O
desde O
que O
el O
primer O
ministro O
israelí B-MISC
, O
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
, O
asumió O
el O
cargo O
en O
junio O
, O
prometiendo O
conservar O
los O
Altos B-LOC
del I-LOC
Golán I-LOC
que O
Israel B-LOC
capturó O
de O
Siria B-LOC
en O
la O
guerra O
del O
Medio B-LOC
Oriente I-LOC
de O
1967 O
. O

Las O
conversaciones O
de O
paz O
israelí-siria B-MISC
han O
estado O
aturdidas O
sobre O
el O
Golán B-LOC
desde O
1991 O
, O
a O
pesar O
de O
la O
voluntad O
del O
gobierno O
anterior O
de O
hacer O
concesiones O
en O
el O
Golán O
. O

Las O
últimas O
conversaciones O
de O
paz O
entre O
las O
dos O
partes O
se O
llevaron O
a O
cabo O
en O
febrero O
. O

" O
Las O
voces O
que O
salen O
de O
Damasco B-LOC
son O
malas O
, O
no O
buenas O
. O

Los O
medios O
... O

Hay O
muchas O
expresiones O
y O
declaraciones O
que O
deben O
ser O
preocupantes O
... O

Esta O
atmósfera O
artificial O
es O
muy O
peligrosa O
porque O
aquellos O
que O
la O
propagan O
podrían O
convertirse O
en O
prisioneros O
” O
, O
dijo O
Levy B-PER
. O

" O
Esperamos O
de O
Siria B-LOC
, O
si O
su O
rostro O
es O
hacia O
la O
paz O
, O
que O
responda O
al O
mensaje O
de O
Israel B-LOC
de O
entrar O
en O
negociaciones O
de O
paz O
porque O
ese O
es O
nuestro O
objetivo O
" O
, O
dijo O
. O

No O
queremos O
una O
guerra O
, O
Dios B-PER
nos O
lo O
prohíbe O
. O

Nadie O
se O
beneficia O
de O
las O
guerras O
” O
. O

La O
televisión O
israelí O
Channel B-ORG
Two I-ORG
dijo O
que O
Damasco B-LOC
había O
enviado O
una O
" O
sinal O
calmante O
" O
a O
Israel B-LOC
. O

No O
dio O
ninguna O
fuente O
para O
el O
informe O
. O

Los O
portavozes O
de O
Netanyahu B-PER
y O
Levy B-PER
dijeron O
que O
no O
pueden O
confirmarlo O
. O

La O
televisión O
también O
dijo O
que O
Netanyahu B-PER
había O
enviado O
mensajes O
para O
tranquilizar O
a O
Siria B-LOC
a O
través O
de O
El O
Cairo B-LOC
, O
Estados B-LOC
Unidos I-LOC
y O
Moscú B-LOC
. O

Inicio O
- O

Un O
diplomático O
polaco B-MISC
niega O
a O
enfermeras O
atrapadas O
en O
Libia B-LOC
. O

Túnez B-LOC
1996-08-22 O

Un O
diplomático O
polaco B-MISC
denegó O
el O
jueves O
un O
informe O
de O
tabloides O
polacos B-MISC
esta O
semana O
de O
que O
Libia B-LOC
estaba O
rechazando O
visados O
de O
salida O
a O
100 O
enfermeras O
polacas B-MISC
que O
intentaban O
regresar O
a O
casa O
después O
de O
trabajar O
en O
el O
país O
del O
Norte B-MISC
de I-MISC
África I-MISC
. O

“ O
Esto O
no O
es O
cierto O
. O

Hasta O
el O
día O
de O
hoy O
, O
no O
tenemos O
conocimiento O
de O
ninguna O
enfermera O
atrapada O
o O
retenida O
en O
Libia B-LOC
sin O
su O
voluntad O
, O
y O
no O
hemos O
recibido O
ninguna O
queja O
" O
, O
dijo O
Tadeusz B-PER
Awdankiewicz I-PER
, O
encargado O
de O
asuntos O
de O
la O
embajada O
polaca O
en O
Trípoli O
, O
a O
Reuters B-ORG
por O
teléfono O
. O

El O
ministerio O
polaco B-LOC
del O
trabajo O
dijo O
esta O
semana O
que O
enviaría O
un O
equipo O
a O
Libia B-LOC
para O
investigar O
, O
pero O
Awdankiewicz B-PER
dijo O
que O
la O
investigación O
fue O
impulsada O
por O
algunas O
enfermeras O
que O
se O
quejaron O
de O
sus O
condiciones O
de O
trabajo O
, O
como O
el O
no O
pago O
de O
sus O
salarios O
. O

Se O
estima O
que O
hay O
800 O
enfermeras O
polacas B-MISC
que O
trabajan O
en O
Libia B-LOC
. O

Inicio O
- O

Dos O
líderes O
de O
la O
oposición O
iraní B-MISC
se O
reúnen O
en O
Bagdad B-LOC
. O

Hassan B-PER
Hafidh I-PER

Bagdad B-LOC
1996-08-22 O

Un O
grupo O
de O
exiliados O
iraníes B-MISC
con O
sede O
en O
Irak B-LOC
prometió O
el O
jueves O
extender O
su O
apoyo O
a O
los O
rebeldes O
kurdos B-MISC
iraníes O
después O
de O
que O
fueran O
atacados O
por O
tropas O
iraníes B-MISC
en O
el O
interior O
del O
país O
el O
mes O
pasado O
. O

Un O
comunicado O
de O
Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
dijo O
que O
su O
líder O
Massoud B-PER
Rajavi I-PER
se O
reunió O
en O
Bagdad B-LOC
con O
el O
secretario O
general O
del O
Partido B-ORG
Democrático I-ORG
del O
Kurdistán O
de O
Irán O
( O
KDPI B-ORG
) O
Hassan B-PER
Rastegar I-PER
el O
miércoles O
y O
expresó O
su O
apoyo O
a O
los O
kurdos B-MISC
rebeldes O
de O
Irán O
. O

“ O
Rajavi B-MISC
enfatizó O
que O
la O
Resistencia B-ORG
iraní O
seguirá O
estando O
lado O
a O
lado O
con O
sus O
compatriotas O
kurdos B-MISC
y O
el O
movimiento O
de O
resistencia O
en O
el O
Kurdistán O
iraní B-LOC
” O
, O
dijo O
. O

Un O
portavoz O
del O
grupo O
dijo O
que O
la O
reunión O
" O
significa O
un O
nuevo O
nivel O
de O
cooperación O
entre O
el O
Khalq B-ORG
Mujahideen I-ORG
y O
la O
oposición O
kurda B-MISC
iraní I-MISC
" O
. O

Irán B-LOC
bombardeó O
fuertemente O
objetivos O
en O
el O
norte O
de O
Irak B-LOC
en O
julio O
en O
busca O
de O
los O
guerrilleros O
del O
KDPI B-ORG
basados O
en O
áreas O
kurdas B-MISC
iraquíes I-MISC
fuera O
del O
control O
del O
gobierno O
en O
Bagdad B-LOC
. O

Las O
zonas O
kurdas B-MISC
iraquíes O
fronterizas O
con O
Irán B-LOC
están O
bajo O
el O
control O
de O
las O
guerrillas O
de O
la O
Unión B-ORG
Patriótica I-ORG
Kurda I-ORG
de I-ORG
Irak I-ORG
( O
PUK B-ORG
) O
. O

PUK B-ORG
y O
el O
Partido B-ORG
Democrático I-ORG
del O
Kurdistán O
de O
Irak O
( O
KDP B-ORG
) O
, O
las O
dos O
principales O
facciones O
kurdas B-MISC
iraquíes I-MISC
, O
han O
tenido O
el O
norte O
de O
Irak B-LOC
bajo O
su O
control O
desde O
que O
las O
fuerzas O
iraquíes B-MISC
fueron O
expulsadas O
de O
Kuwait B-LOC
en O
la O
Guerra B-MISC
del I-MISC
Golfo I-MISC
de O
1991 O
. O

Los O
enfrentamientos O
entre O
las O
dos O
partes O
estallaron O
el O
fin O
de O
semana O
en O
la O
pelea O
más O
grave O
desde O
un O
alto O
el O
fuego O
patrocinado B-MISC
por I-MISC
Estados I-MISC
Unidos O
el O
año O
pasado O
. O

Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
dijo O
que O
las O
tropas O
iraníes B-MISC
también O
habían O
bombardeado O
posiciones O
del O
KDP B-ORG
en O
la O
región O
de O
Qasri B-LOC
en O
la O
provincia O
de O
Suleimaniya B-LOC
cerca O
de O
la O
frontera O
iraní B-MISC
en O
los O
últimos O
dos O
días O
. O

Se O
dice O
que O
alrededor O
de O
100 O
kurdos B-MISC
iraquíes I-MISC
murieron O
o O
resultaron O
heridos O
en O
el O
ataque O
. O

Tanto O
Irán B-LOC
como O
Turquía B-LOC
realizan O
ataques O
aéreos O
y O
terrestres O
contra O
objetivos O
en O
el O
norte O
de O
Irak B-LOC
en O
persecución O
de O
sus O
propios O
rebeldes O
kurdos B-MISC
. O

Una O
fuerza O
aérea O
liderada B-MISC
por I-MISC
Estados I-MISC
Unidos O
en O
el O
sur O
de O
Turquía B-LOC
protege O
a O
los O
kurdos B-MISC
iraquíes I-MISC
de O
posibles O
ataques O
de O
las O
tropas O
de O
Bagdad B-LOC
. O

Inicio O
- O

El O
rial O
saudí B-MISC
se O
mantiene O
estable O
en O
el O
silencio O
del O
comercio O
de O
verano O
. O

Manama B-LOC
1996-08-22 O

El O
riyal O
saudí B-MISC
frente O
al O
dólar O
y O
las O
tasas O
de O
depósitos O
interbancarios O
fueron O
principalmente O
esta O
semana O
estables O
en O
el O
comercio O
de O
verano O
tranquilo O
, O
dijeron O
los O
comerciantes O
en O
el O
reino O
. O

" O
No O
hubo O
cambios O
en O
las O
tasas O
del O
rial O
saudí B-MISC
. O

El O
mercado O
estaba O
muy O
tranquilo O
debido O
a O
las O
vacaciones O
de O
verano O
” O
, O
dijo O
un O
dealer O
. O

El O
riyal O
spot O
se O
colocó O
en O
3.7504 O
/ O
06 O
al O
dólar O
. O

Los O
depósitos O
interbancarios O
de O
un B-MISC
mes I-MISC
eran O
de O
5-1/2 O
, O
3/8 O
por O
ciento O
, O
tres O
meses O
eran O
de O
5-5/8 O
, O
1/2 O
por O
ciento O
y O
seis O
meses O
eran O
de O
5-3/4 O
, O
5/8 O
por O
ciento O
. O

Los O
fondos O
de O
un B-MISC
año I-MISC
estaban O
en O
seis O
, O
5-7/8 O
por O
ciento O
. O

Inicio O
- O

Israel B-LOC
autoriza O
el O
vuelo O
de O
Arafat B-PER
a O
Cisjordania B-LOC
. O

Jerusalén B-LOC
1996-08-22 O

Israel B-LOC
dio O
permiso O
al O
presidente O
palestino B-MISC
Yasser B-PER
Arafat I-PER
el O
jueves O
para O
volar O
sobre O
su O
territorio O
a O
Cisjordania B-LOC
, O
poniendo O
fin O
a O
una O
breve O
crisis O
israelí-PLO B-MISC
, O
dijo O
un O
asesor O
de O
Arafat B-PER
. O

“ O
El O
problema O
ha O
terminado O
. O

El O
avión O
del O
presidente O
ha O
recibido O
permiso O
para O
pasar O
por O
el O
espacio O
aéreo O
israelí B-MISC
, O
pero O
se O
espera O
que O
el O
presidente O
no O
viaje O
a O
Cisjordania B-LOC
antes O
del O
lunes O
" O
, O
dijo O
Nabil B-PER
Abu I-PER
Rdainah I-PER
a O
Reuters B-ORG
. O

Arafat B-PER
estaba O
programado O
para O
reunirse O
con O
el O
ex O
primer O
ministro O
israelí B-MISC
Shimon B-PER
Peres I-PER
en O
la O
ciudad O
de O
Ramallah B-LOC
en O
Cisjordania I-LOC
el O
jueves O
, O
pero O
el O
lugar O
fue O
cambiado O
a O
Gaza B-LOC
después O
de O
que O
Israel B-LOC
denegara O
el O
permiso O
de O
vuelo O
a O
los O
helicópteros O
del O
líder O
palestino B-MISC
. O

Autoridades O
palestinas B-MISC
acusaron O
al O
primer O
ministro O
de O
derecha O
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
de O
intentar O
detener O
la O
reunión O
de O
Ramallah B-LOC
manteniendo O
a O
Arafat B-PER
en O
el O
suelo O
. O

Arafat B-PER
posteriormente O
canceló O
una O
reunión O
entre O
funcionarios O
israelíes B-MISC
y O
de O
la O
PLO B-ORG
, O
sobre O
asuntos O
civiles O
, O
en O
el O
puente B-LOC
Allenby I-LOC
entre O
Jordania B-LOC
y O
Cisjordania B-LOC
. O

Abu B-PER
Rdainah I-PER
dijo O
que O
Arafat B-PER
había O
decidido O
no O
volar O
a O
Cisjordania B-LOC
el O
jueves O
, O
después O
de O
que O
Israel B-LOC
levantó O
la O
prohibición O
, O
porque O
tenía O
un O
horario O
ocupado O
en O
Gaza B-LOC
y O
no O
estaría O
libre O
hasta O
el O
lunes O
. O

Inicio O
- O

Arafat B-PER
se O
reunirá O
con O
Peres B-PER
en O
Gaza B-LOC
tras O
la O
prohibición O
de O
vuelos O
. O

Jerusalén B-LOC
1996-08-22 O

Yasser B-PER
Arafat I-PER
se O
reunirá O
con O
Shimon B-PER
Peres I-PER
en O
Gaza B-LOC
el O
jueves O
después O
de O
que O
los O
palestinos B-MISC
dijeran O
que O
el O
gobierno O
israelí B-MISC
de O
derecha O
había O
prohibido O
al O
líder O
palestino B-MISC
volar O
a O
Cisjordania B-LOC
para O
hablar O
con O
el O
ex O
primer O
ministro O
. O

“ O
La O
reunión O
entre O
Peres B-PER
y O
Arafat B-PER
tendrá O
lugar O
en O
el O
punto O
de O
control O
de O
Erez B-LOC
en O
Gaza B-LOC
y O
no O
en O
Ramallah B-LOC
como O
estaba O
previsto O
” O
, O
dijo O
la O
oficina O
de O
Peres B-PER
. O

Autoridades O
palestinas B-MISC
dijeron O
que O
el O
gobierno O
israelí B-MISC
había O
prohibido O
a O
Arafat B-PER
sobrevolar O
Israel B-LOC
en O
un O
helicóptero O
palestino B-MISC
hacia O
la O
Cisjordania B-LOC
en O
un O
intento O
de O
bloquear O
la O
reunión O
con O
Peres B-PER
. O

El O
primer O
ministro O
israelí B-MISC
, O
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
, O
ha O
acusado O
al O
líder O
de O
la O
oposición O
, O
Peres B-PER
, O
a O
quien O
derrotó O
en O
las O
elecciones O
de O
mayo O
, O
de O
intentar O
socavar O
la O
autoridad O
de O
su O
gobierno O
para O
llevar O
a O
cabo O
conversaciones O
de O
paz O
. O

Inicio O
- O

La O
embajada O
de O
los O
Emiratos B-LOC
Árabes I-LOC
Unidos I-LOC
dice O
que O
los O
guardias O
talibanes B-MISC
van O
a O
casa O
. O

Hilary B-PER
Gush I-PER

Dubái B-LOC
1996-08-22 O

Tres O
guardias O
afganos B-MISC
traídos O
a O
los O
Emiratos O
Árabes B-LOC
Unidos I-LOC
la O
semana O
pasada O
por O
rehenes O
rusos B-MISC
que O
escaparon O
de O
la O
milicia O
talibán B-MISC
regresarán O
a O
Afganistán B-LOC
en O
unos O
días O
, O
dijo O
la O
embajada O
afgana B-MISC
en O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
el O
jueves O
. O

" O
Nuestro O
embajador O
está O
en O
contacto O
con O
el O
Ministerio O
de O
Relaciones O
Exteriores O
de O
los O
Emiratos B-LOC
Árabes I-LOC
Unidos I-LOC
. O

Su O
regreso O
a O
Afganistán B-LOC
tendrá O
lugar O
en O
dos O
o O
tres O
días O
" O
, O
dijo O
un O
funcionario O
de O
la O
embajada O
. O

" O
La O
embajada O
les O
está O
emitiendo O
documentos O
de O
viaje O
para O
su O
regreso O
a O
su O
patria O
. O

No O
hay O
objeciones O
a O
su O
viaje O
” O
, O
añadió O
. O

Los O
tres O
guardias O
islámicos B-MISC
talibanes I-MISC
fueron O
superados O
por O
siete O
tripulantes O
rusos B-MISC
que O
huyeron O
al O
estado O
de O
Sharjah B-LOC
el O
pasado O
viernes O
a O
bordo O
de O
sus O
propios O
aviones O
después O
de O
un O
año O
en O
cautiverio O
de O
milicias O
talibanes B-MISC
en O
Kandahar B-LOC
, O
en O
el O
sur O
de O
Afganistán B-LOC
. O

Los O
Emiratos B-LOC
Árabes O
Unidos O
dijeron O
el O
lunes O
que O
entregarían O
a O
los O
tres O
al O
Centenario O
Rojo B-ORG
Internacional I-ORG
, O
posiblemente O
el O
pasado O
martes O
. O

Desde O
entonces O
se O
ha O
mantenido O
el O
silencio O
sobre O
el O
tema O
. O

Cuando O
se O
le O
preguntó O
si O
los O
tres O
guardias O
regresarían O
a O
Kandahar B-LOC
o O
a O
la O
capital O
afgana B-MISC
Kabul B-LOC
, O
el O
funcionario O
de O
la O
embajada O
dijo O
: O
" O
Esto O
no O
se O
ha O
decidido O
, O
pero O
posiblemente O
Kandahar B-LOC
" O
. O

Kandahar B-LOC
es O
la O
sede O
de O
la O
milicia O
de O
la O
oposición O
talibán B-MISC
. O

Kabul B-LOC
está O
controlado O
por O
el O
gobierno O
del O
presidente O
Burhanuddin B-PER
Rabbani I-PER
, O
que O
los O
talibanes B-MISC
están O
luchando O
para O
derrocar O
. O

El O
funcionario O
de O
la O
embajada O
dijo O
que O
los O
tres O
hombres O
, O
que O
se O
cree O
que O
tienen O
20 O
años O
, O
se O
encontraban O
actualmente O
en O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
. O

No O
lo O
elaboró O
. O

Los O
rusos B-MISC
, O
que O
trabajaban O
para O
la O
empresa O
Aerostan B-ORG
en O
la O
república O
rusa B-MISC
de O
Tatarstan B-LOC
, O
fueron O
tomados O
como O
rehenes O
después O
de O
que O
un O
avión O
de O
combate O
talibán B-MISC
MiG-19 B-MISC
obligó O
a O
su O
avión O
de O
carga O
a O
aterrizar O
en O
agosto O
de O
1995 O
. O

Los O
talibanes B-MISC
dijeron O
que O
su O
envío O
de O
munición O
de O
Albania B-LOC
era O
prueba O
del O
apoyo O
militar O
ruso B-MISC
al O
gobierno O
de O
Rabbani B-PER
. O

Moscú B-LOC
dijo O
que O
la O
nacionalidad O
de O
la O
tripulación O
era O
casual O
. O

Numerosos O
intentos O
diplomáticos O
para O
liberar O
a O
los O
siete O
fracasaron O
. O

Los O
rusos B-MISC
, O
que O
dijeron O
que O
superaron O
a O
los O
guardias O
-dos O
armados O
con O
rifles O
automáticos O
Kalashnikov- B-MISC
mientras O
realizaban O
trabajos O
regulares O
de O
mantenimiento O
en O
su O
avión O
de O
carga O
Ilyushin B-MISC
76 I-MISC
el O
viernes O
pasado O
, O
abandonaron O
la O
capital O
de O
los O
Emiratos O
Árabes O
Unidos O
, O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
, O
el O
domingo O
. O

Inicio O
- O

Saddam B-PER
se O
encuentra O
con O
Zhirinovsky B-PER
de O
Rusia O
. O

Bagdad B-LOC
1996-08-22 O

El O
presidente O
iraquí B-MISC
, O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
, O
dijo O
al O
ultranacionalista O
ruso B-MISC
, O
Vladimir B-PER
Zhirinovsky I-PER
, O
que O
Bagdad B-LOC
quería O
mantener O
" O
la O
amistad O
y O
la O
cooperación O
" O
con O
Moscú B-LOC
, O
dijeron O
los O
periódicos O
oficiales O
iraquíes B-MISC
el O
jueves O
. O

" O
El O
presidente O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
subrayó O
durante O
la O
reunión O
la O
inclinación O
de O
Irak B-LOC
a O
mantener O
la O
amistad O
y O
la O
cooperación O
con O
Rusia B-LOC
" O
, O
dijeron O
los O
periódicos O
. O

Dijo O
que O
Zhirinovsky B-PER
le O
dijo O
a O
Saddam B-PER
antes O
de O
salir O
de O
Bagdad B-LOC
el O
miércoles O
que O
su O
partido B-ORG
Liberal I-ORG
Democrático I-ORG
y O
la O
Duma B-ORG
rusa O
" O
están O
pidiendo O
un O
levantamiento O
inmediato O
del O
embargo O
" O
impuesto O
a O
Irak B-LOC
después O
de O
su O
invasión O
de O
Kuwait B-LOC
en O
1990 O
. O

Zhirinovsky B-PER
dijo O
el O
martes O
que O
presionaría O
al O
gobierno O
ruso B-MISC
para O
que O
ayude O
a O
poner O
fin O
a O
las O
sanciones O
comerciales O
de O
la O
ONU B-ORG
contra O
Irak B-LOC
y O
culpó O
a O
Moscú B-LOC
por O
retrasar O
el O
establecimiento O
de O
buenas O
relaciones O
con O
Bagdad B-LOC
. O

" O
Nuestra O
posición O
es O
firme O
, O
es O
decir O
, O
estamos O
llamando O
al O
gobierno O
( O
ruso B-MISC
) O
a O
poner O
fin O
al O
embargo O
económico O
contra O
Irak B-LOC
y O
reanudar O
las O
relaciones O
comerciales O
entre O
Rusia B-LOC
e O
Irak B-LOC
" O
, O
dijo O
a O
los O
periodistas O
. O

Zhirinovsky B-PER
visitó O
Irak B-LOC
dos O
veces O
en O
1995 O
. O

En O
octubre O
pasado O
fue O
invitado O
a O
asistir O
al O
referéndum O
celebrado O
sobre O
la O
presidencia O
de O
Irak B-LOC
, O
que O
extendió O
el O
mandato O
de O
Saddam B-PER
por O
siete O
años O
más O
. O

Inicio O
- O

PRESS O
DIGEST O
- O
Iraq B-LOC
- O
Aug O
22 O
. O

Bagdad B-LOC
1996-08-22 O

Estas O
son O
algunas O
de O
las O
historias O
principales O
en O
la O
prensa O
oficial O
iraquí B-MISC
del O
jueves O
. O

Taurina B-ORG

El O
presidente O
iraquí B-LOC
, O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
, O
se O
reunió O
con O
el O
presidente O
del O
partido O
liberal-demócrata O
ruso B-MISC
, O
Vladimir B-PER
Zhirinovsky I-PER
. O

El O
ministro O
turco B-MISC
de O
Relaciones O
Exteriores O
dijo O
que O
Turquía B-LOC
participará O
en O
la O
feria O
comercial O
de O
Bagdad B-LOC
que O
se O
celebrará O
en O
noviembre O
. O

Irak B-LOC

- O
Una O
carga O
de O
12 O
toneladas O
de O
arroz O
llega O
al O
puerto O
de O
Umm B-LOC
Qasr I-LOC
en O
el O
Golfo B-LOC
. O

Inicio O
- O

PRESS O
DIGEST O
- O
Líbano B-LOC
- O
Aug O
22 O
. O

Beirut B-LOC
1996-08-22 O

Estas O
son O
las O
principales O
noticias O
en O
la O
prensa O
de O
Beirut B-LOC
el O
jueves O
. O

en O
NAHAR B-ORG

- O
La O
confrontación O
está O
escalando O
entre O
Hezbolá B-ORG
y O
el O
gobierno O
. O

Hariri B-PER
: O
las O
amenazas O
israelíes B-MISC
no O
sirven O
a O
la O
paz O

As-Safir B-ORG

El O
presidente O
del O
Parlamento O
, O
Berri B-PER
: O
Israel B-LOC
se O
prepara O
para O
la O
guerra O
contra O
Siria B-LOC
y O
Líbano B-LOC
. O

Batalla O
parlamentaria O
en O
Beirut B-LOC
. O

Se O
han O
preparado O
las O
tres O
listas O
principales O
. O

Al-Ándalus B-ORG

- O
Continuada O
crítica O
a O
los O
incidentes O
de O
violación O
de O
la O
ley O
-que O
ocurrieron O
en O
las O
elecciones O
del O
Monte B-LOC
Líbano I-LOC
el O
pasado O
domingo O
. O

Ad-diario B-ORG

negociaciones O
financieras O
entre O
Líbano B-LOC
y O
Pakistán B-LOC
. O

- O
Hariri B-PER
a O
entrar O
en O
la O
batalla O
electoral O
con O
una O
lista O
incompleta O
. O

Nida’a B-ORG
al-Watan I-ORG

- O
El O
Patriarca O
Maronita B-ORG
Sfeir B-PER
expresó O
su O
pesar O
por O
las O
violaciones O
en O
las O
elecciones O
del O
domingo O
. O

Inicio O
- O

CME B-ORG
en O
vivo O
y O
alimento O
llamadas O
de O
ganado O
gama O
mixta O
. O

España B-LOC
1996-08-22 O

Las O
primeras O
llamadas O
a O
los O
futuros O
de O
ganado O
vivo O
y O
alimentado O
de O
CME B-ORG
variaron O
de O
0.200 O
centavos O
más O
altos O
a O
0.100 O
más O
bajos O
, O
dijeron O
los O
analistas O
de O
la O
ganadería O
. O

El O
fuerte O
tono O
continuado O
hacia O
los O
mercados O
de O
ganado O
y O
carne O
de O
vacuno O
debería O
impulsar O
un O
mayor O
apoyo O
. O

Se O
espera O
que O
las O
perspectivas O
para O
un O
informe O
de O
ganado O
en O
la O
alimentación O
aumenten O
también O
para O
prestar O
apoyo O
y O
estimular O
la O
propagación O
de O
algunos O
toros O
, O
dijeron O
los O
analistas O
. O

Sin O
embargo O
, O
el O
comercio O
probablemente O
será O
ligero O
y O
los O
precios O
podrían O
fluir O
por O
la O
noche O
antes O
del O
informe O
. O

Los O
mercados O
de O
efectivo O
también O
se O
esperan O
estar O
en O
silencio O
después O
de O
la O
cantidad O
récord O
de O
ganado O
bovino O
negociado O
esta O
semana O
, O
dijeron O
. O

Inicio O
- O

Kindercare O
dice O
que O
la O
compra O
de O
deuda O
golpeará O
los O
resultados O
del O
Q1 O
. O

MONTGOMERY B-LOC
y O
AL B-LOC
. O

2003-08-22 O

KinderCare B-ORG
Learning I-ORG
Centers I-ORG
Inc I-ORG
dijo O
el O
jueves O
que O
un O
reembolso O
de O
deuda O
significaría O
una O
pérdida O
extraordinaria O
de O
$ O
1,2 O
millones O
en O
su O
primer O
trimestre O
fiscal O
de O
1997 O
. O

La O
compañía O
dijo O
que O
durante O
el O
trimestre O
, O
que O
comenzó O
el O
1 O
de O
junio O
, O
compró O
30 O
millones O
de O
dólares O
por O
valor O
de O
sus O
notas O
superiores O
de O
10 O
a O
3/8 O
por O
ciento O
en O
2001 O
. O

Los O
billetes O
fueron O
comprados O
por O
31,5 O
millones O
de O
dólares O
. O

Philip B-PER
Maslowe I-PER
, O
director O
financiero O
de O
la O
compañía O
de O
cuidado O
de O
niños O
y O
niñas O
, O
dijo O
que O
la O
adquisición O
" O
proporcionó O
una O
oportunidad O
para O
reducir O
los O
costos O
medios O
de O
interés O
ponderados O
de O
la O
compañía O
y O
mejorar O
los O
futuros O
flujos O
de O
efectivo O
y O
ganancias O
" O
. O

Inicio O
- O

Investigación O
alerta O
: O
Lehman B-ORG
inicia O
SNET B-ORG
. O

El O
analista O
de O
Lehman B-ORG
, O
Blake B-PER
Bath I-PER
, O
fundó O
Southern B-ORG
New I-ORG
England I-ORG
Telecommunications I-ORG
Corp I-ORG
. O
con O
una O
calificación O
superior O
, O
dijo O
su O
oficina O
. O

El O
analista O
estableció O
un O
objetivo O
de O
precios O
de O
12 O
meses O
de O
45 O
dólares O
y O
una O
estimación O
de O
ganancias O
del O
año O
fiscal O
de O
1996 O
de O
3.09 O
dólares O
por O
acción O
, O
dijo O
su O
oficina O
. O

El O
analista O
también O
estableció O
una O
estimación O
de O
ganancias O
para O
el O
año O
1997 O
, O
pero O
la O
cifra O
no O
estaba O
inmediatamente O
disponible O
. O

El O
sur O
de O
Nueva B-ORG
Inglaterra I-ORG
cerró O
el O
miércoles O
en O
38-1/2 O

E. B-PER
Auchard I-PER
, O
Oficina O
de O
Wall B-ORG
Street I-ORG
, O
212-859-1736 O

Inicio O
- O

Gateway B-ORG
Data I-ORG
Sciences I-ORG
Q2 O
crece O
. O

PHOENIX B-LOC
1996-08-22 O

Resumen O
de O
los O
datos B-ORG
financieros I-ORG
consolidados I-ORG

( O
En O
miles O
, O
excepto O
por O
datos O
compartidos O
) O

Seis O
meses O
Finalizado O
cuarto O
Finalizado O

Jul O
31 O
, O
Jul O
31 O
, O
Jul O
31 O
, O
Jul O
31 O
, O

1996 O
1995 O
1996 O
1995 O

Datos O
de O
la O
declaración O
de O
ingresos O
: O

Ingresos O
totales O
$ O
10,756 O
$ O
13,102 O
$ O
7,961 O
$ O
5,507 O

Software O
Ingresos O
2.383 O
1.558 O
1.086 O
1.074 O

Servicios O
Ingresos O
1,154 O
692 O
624 O
465 O

Ingresos O
operativos O
906 O
962 O
599 O
515 O

Ingresos O
netos O
821 O
512 O
565 O
301 O

Ganancias O
por O
acción O
0.31 O
0.34 O
0.19 O
0.20 O

Jul O
31 O
, O
1996 O
Jan O
31 O
, O
1996 O

Datos O
de O
la O
hoja O
de O
balance O
: O

Capital O
de O
trabajo O
$ O
5,755 O
( O
$ O
881 O
) O

Dinero O
en O
efectivo O
y O
equivalentes O
2,386 O
93 O

Activos O
totales O
14,196 O
7,138 O

Capital O
de O
los O
accionistas O
5,951 O
( O
1,461 O
) O

Inicio O
- O

Los O
socialistas O
griegos B-MISC
dan O
luz O
verde O
a O
las O
elecciones O
. O

Atenas B-LOC
1996-08-22 O

La O
oficina O
ejecutiva O
del O
partido O
socialista O
griego B-MISC
dio O
su O
apoyo O
al O
primer O
ministro O
Costas B-PER
Simitis I-PER
si O
elige O
convocar O
elecciones O
anticipadas O
, O
dijo O
a O
los O
periodistas O
su O
secretario O
general O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
el O
jueves O
. O

El O
primer O
ministro O
Costas B-PER
Simitis I-PER
hará O
un O
anuncio O
oficial O
después O
de O
una O
reunión O
de O
gabinete O
más O
tarde O
el O
jueves O
, O
dijo O
Skandalidis B-PER
. O

-- O
Dimitris B-PER
Kontogiannis I-PER
, O
Atenas B-ORG
Newsroom I-ORG
+301 O
3311812-4 O

Inicio O
- O

PRESS O
DIGEST O
- O
Francia B-LOC
- O
Le B-ORG
Monde I-ORG
Aug O
22 O
. O

España B-LOC
1996-08-22 O

Estas O
son O
las O
historias O
principales O
en O
el O
diario O
Le B-ORG
Monde I-ORG
de O
la O
tarde O
del O
jueves O
, O
datado O
el O
23 O
de O
agosto O
. O

Página O
del O
frente O

Los O
africanos B-MISC
que O
buscan O
renovar O
o O
obtener O
derechos O
de O
trabajo O
y O
residencia O
dicen O
que O
las O
propuestas O
del O
primer O
ministro O
Alain B-PER
Juppe I-PER
son O
insuficientes O
ya O
que O
la O
huelga O
de O
hambre O
entra O
en O
el O
día O
49 O
en O
la O
iglesia O
de O
París B-LOC
y O
el O
miércoles O
la O
manifestación O
atrae O
a O
8.000 O
simpatizantes O
. O

FLNC B-ORG
Movimiento O
Nacionalista O
Córsico B-MISC
anuncia O
el O
fin O
del O
armisticio O
tras O
los O
ataques O
de O
la O
noche O
pasada O
. O

Páginas O
de O
negocios O

El O
cierre O
de O
las O
fábricas O
francesas B-MISC
de O
Bally O
señala O
la O
crisis O
de O
la O
industria O
del O
calzado O
, O
con O
los O
fabricantes O
franceses B-MISC
socavados O
por O
la O
competencia O
de O
los O
países O
de O
bajos O
salarios O
y O
el O
incumplimiento O
de O
las O
tendencias O
. O

-- O
Secretario O
general O
del O
sindicato O
Sud-PTT B-MISC
en O
France B-ORG
Telecom I-ORG
todos O
los O
elementos O
están O
en O
su O
lugar O
para O
los O
disturbios O
sociales O
en O
las O
próximas O
semanas O
. O

-- O
Salón B-ORG
de I-ORG
noticias I-ORG
de O
París O
+33 O
1 O
42 O
21 O
53 O
81 O

Inicio O
- O

Reparaciones O
de O
pozos O
para O
elevar O
la O
producción O
de O
petróleo O
de O
Heidrun B-LOC
- O
Statoil B-ORG
. O

Oviedo B-LOC
1996-08-22 O

Tres O
pozos O
de O
inyección O
de O
agua O
conectados O
en O
el O
campo O
de O
petróleo O
de O
Heidrun B-LOC
a O
mediados B-MISC
de I-MISC
Noruega I-MISC
se O
reabrirán O
en O
el O
próximo O
mes O
, O
dijo O
el O
operador O
Den B-ORG
Norske I-ORG
Stats I-ORG
Oljeselskap I-ORG
AS I-ORG
( O
Statoil B-ORG
) O
el O
jueves O
. O

Los O
pozos O
conectados O
han O
representado O
una O
caída O
de O
30.000 O
barriles O
por O
día O
( O
bpd O
) O
en O
la O
producción O
de O
Heidrun B-LOC
a O
aproximadamente O
220.000 O
bpd O
, O
según O
el O
boletín O
Status B-ORG
Weekly I-ORG
de O
la O
compañía O
. O

Los O
pozos O
serán O
reforados O
y O
el O
barro O
será O
bombeado O
al O
tanque O
a O
través O
de O
uno O
de O
los O
pozos O
para O
evitar O
problemas O
de O
colocación O
en O
el O
futuro O
, O
dijo O
. O

-- O
Sala O
de O
noticias O
de O
Oslo B-LOC
+47 O
22 O
42 O
50 O
41 O

Inicio O
- O

El O
excedente O
comercial O
finlandés B-MISC
de O
abril O
fue O
de O
3,8 O
mil O
millones O
de O
marcos O
- O
NCB B-ORG
. O

España B-LOC
1996-08-22 O

El O
superávit O
comercial O
de O
Finlandia B-LOC
subió O
a O
3.83 O
mil O
millones O
de O
marcos O
en O
abril O
de O
3.43 O
mil O
millones O
en O
marzo O
, O
dijo O
el O
BCE B-ORG
en O
un O
comunicado O
el O
jueves O
. O

El O
valor O
de O
las O
exportaciones O
cayó O
un O
1 O
por O
ciento O
año O
a O
año O
en O
abril O
y O
el O
valor O
de O
las O
importaciones O
cayó O
un O
2 O
por O
ciento O
, O
dijo O
el O
NCB B-ORG
. O

Saldo O
comercial O
( O
Millones O
de O
Marcas O
) O
: O

Abril'96 O
Marzo'96 O
Enero-Abril'96 O
Enero-Abril'95 O

Importaciones O
10,663 O
10,725 O
43,430 O
40,989 O

Exportaciones O
14.494 O
14.153 O
56.126 O
56.261 O

Saldo O
+3,831 O
+3,428 O
+12,696 O
+15,272 O

La O
cifra O
de O
importación O
de O
enero-abril O
de O
1995 O
fue O
revisada O
de O
39,584 O
millones O
de O
marcos O
y O
la O
cifra O
de O
exportación O
de O
55,627 O
millones O
de O
marcos O
. O

El O
Banco B-ORG
de I-ORG
Finlandia I-ORG
estimó O
el O
superávit O
comercial O
de O
abril O
en O
3,2 O
mil O
millones O
de O
marcos O
con O
exportaciones O
proyectadas O
en O
14,5 O
mil O
millones O
y O
importaciones O
en O
11,3 O
mil O
millones O
. O

Las O
estadísticas O
comerciales O
mensuales O
oficiales O
del O
BCE B-ORG
están O
en O
retraso O
debido O
a O
los O
cambios O
en O
los O
procedimientos O
aduaneros O
cuando O
Finlandia B-LOC
se O
unió O
a O
la O
Unión B-ORG
Europea I-ORG
a O
principios O
de O
1995 O
. O

-- O
Salón B-ORG
de I-ORG
noticias I-ORG
de O
Helsinki O
+358 O
- O
0 O
- O
680 O
50 O
245 O

Inicio O
- O

El O
estado O
holandés B-MISC
eleva O
el O
precio O
de O
venta O
de O
tap O
a O
99.95 O
. O

Ámsterdam B-LOC
1996-08-22 O

El O
Ministerio B-ORG
de I-ORG
Finanzas I-ORG
elevó O
el O
precio O
de O
las O
ventas O
de O
la O
nueva O
deuda O
del O
gobierno O
holandés B-MISC
del O
5,75 O
por O
ciento O
de O
septiembre O
de O
2002 O
a O
99,95 O
de O
99,90 O
. O

Las O
ventas O
de O
Tap O
comenzaron O
el O
lunes O
y O
se O
llevan O
a O
cabo O
diariamente O
de O
07.00 O
GMT B-MISC
a O
15.00 O
GMT B-MISC
hasta O
otro O
aviso O
. O

El O
ministerio O
había O
recaudado O
2.3 O
mil O
millones O
de O
guildas O
de O
las O
ventas O
de O
la O
nueva O
obligación O
hasta O
el O
cierre O
del O
comercio O
el O
miércoles O
. O

-- O
Sala O
de O
noticias O
de O
Ámsterdam B-LOC
+31 O
20 O
504 O
5000 O

Inicio O
- O

El O
Ministerio O
de O
Agricultura O
alemán B-MISC
advierte O
a O
los O
consumidores O
para O
evitar O
el O
mutón O
británico B-MISC
. O

Buenos B-LOC
Aires I-LOC
1996-08-22 O

El O
Ministerio B-ORG
de I-ORG
Agricultura I-ORG
de O
Alemania O
sugirió O
el O
miércoles O
que O
los O
consumidores O
eviten O
comer O
carne O
de O
ovejas O
británicas B-MISC
hasta O
que O
los O
científicos O
determinen O
si O
la O
enfermedad O
de O
las O
vacas O
locas O
puede O
transmitirse O
a O
los O
animales O
. O

" O
Hasta O
que O
esto O
sea O
aclarado O
por O
los O
paneles O
científicos O
de O
la O
Unión B-ORG
Europea I-ORG
-y O
hemos O
pedido O
que O
esto O
se O
haga O
lo O
antes O
posible- O
( O
los O
consumidores O
) O
deberían O
, O
si O
es O
posible O
, O
dar O
preferencia O
a O
la O
carne O
de O
oveja O
de O
otros O
países O
" O
, O
dijo O
el O
funcionario O
del O
ministerio O
Werner B-PER
Zwingmann I-PER
a O
la O
televisión O
ZDF B-ORG
. O

" O
No O
quiero O
decir O
que O
haya O
un O
peligro O
concreto O
para O
los O
consumidores O
" O
, O
añadió O
. O

Hay O
demasiados O
agujeros O
en O
lo O
que O
sabemos O
, O
y O
estos O
deben O
llenarse O
muy O
rápidamente O
” O
. O

Bonn B-LOC
ha O
liderado O
los O
esfuerzos O
para O
garantizar O
que O
la O
protección O
del O
consumidor O
encabece O
la O
lista O
de O
prioridades O
en O
el O
manejo O
de O
la O
crisis O
de O
las O
vacas O
locas O
, O
que O
estalló O
en O
marzo O
cuando O
Gran O
Bretaña B-LOC
reconoció O
que O
los O
humanos O
podrían O
contraer O
una O
enfermedad O
similar O
al O
comer O
carne O
contaminada O
. O

La O
Comisión B-ORG
Europea I-ORG
acordó O
este O
mes O
reconsiderar O
una O
propuesta O
para O
prohibir O
el O
uso O
de O
tejido O
de O
oveja O
sospechoso O
después O
de O
que O
algunos O
expertos O
veterinarios O
de O
la O
UE B-ORG
cuestionaran O
si O
era O
justificado O
. O

El O
comisario O
de O
Agricultura O
de O
la O
UE B-ORG
, O
Franz B-PER
Fischler I-PER
, O
había O
propuesto O
prohibir O
el O
cerebro O
de O
las O
ovejas O
, O
la O
vejiga O
y O
la O
columna O
vertebral O
de O
las O
cadenas O
alimentarias O
humanas O
y O
animales O
después O
de O
informes O
de O
Gran O
Bretaña B-LOC
y O
Francia B-LOC
de O
que O
bajo O
condiciones O
de O
laboratorio O
las O
ovejas O
podrían O
contraer O
la O
encefalopatía B-MISC
espongiforme I-MISC
bovina I-MISC
( O
BSE B-MISC
) O
- O
enfermedad O
de O
la O
vaca O
loca O
. O

Pero O
algunos O
miembros O
del O
Comité O
Veterinario O
Permanente O
de O
la O
UE B-ORG
cuestionaron O
si O
la O
acción O
era O
necesaria O
dado O
el O
pequeño O
riesgo O
para O
la O
salud O
humana O
. O

La O
cuestión O
está O
siendo O
estudiada O
por O
dos O
comités O
científicos O
de O
la O
UE B-ORG
. O

Las O
ovejas O
han O
sido O
conocidas O
desde O
hace O
mucho O
tiempo O
por O
contraer O
la O
escrapie O
, O
una O
enfermedad O
similar O
a O
la O
ESB B-MISC
que O
se O
cree O
que O
se O
ha O
transmitido O
a O
los O
animales O
a O
través O
de O
los O
alimentos O
que O
contienen O
residuos O
animales O
. O

Las O
autoridades O
británicas B-MISC
dicen O
que O
la O
carne O
de O
oveja O
es O
perfectamente O
segura O
para O
comer O
. O

ZDF B-ORG
dijo O
que O
Alemania B-LOC
importó O
47.600 O
ovejas O
de O
Gran O
Bretaña B-LOC
el O
año O
pasado O
, O
casi O
la O
mitad O
de O
las O
importaciones O
totales O
. O

Trajo O
4.275 O
toneladas O
de O
mutton O
británico B-MISC
, O
aproximadamente O
el O
10 O
por O
ciento O
de O
las O
importaciones O
totales O
. O

Después O
de O
que O
el O
gobierno O
británico B-MISC
admitiera O
un O
posible O
vínculo O
entre O
la O
enfermedad O
de O
la O
vaca O
loca O
y O
su O
equivalente O
humano O
fatal O
, O
la O
UE B-ORG
impuso O
una O
prohibición O
mundial O
a O
las O
exportaciones O
británicas B-MISC
de O
carne O
de O
vacuno O
. O

Los O
líderes O
de O
la O
UE B-ORG
acordaron O
en O
una O
cumbre O
en O
junio O
un O
levantamiento O
progresivo O
de O
la O
prohibición O
a O
medida O
que O
el O
Reino O
Unido B-LOC
toma O
medidas O
paralelas O
para O
erradicar O
la O
enfermedad O
. O

Inicio O
- O

GOLF O
- O
Puntos O
en O
las O
series O
mundiales B-MISC
de I-MISC
golf O
. O

AKRON B-LOC
, O
Ohio B-LOC
1996-08-22 O

Puntos O
desde O
los O
$ O
2,1 O

Millones O
de O
NEC B-MISC
World I-MISC
Series I-MISC
de I-MISC
Golf I-MISC
después O
de O
la O
primera O
ronda O

Jueves O
en O
la O
7,149 O
yardas O
, O
par O
70 O
Firestone B-LOC
C.C. I-LOC
curso O

Suecia B-LOC
, O
Nick B-PER
Faldo I-PER
( O
Reino O
Unido B-LOC
) O
, O
John B-PER
Cook I-PER
, O
Steve B-PER
Jones I-PER
, O
Phil B-PER

Mickelson B-PER
y O
Greg B-PER
Norman I-PER
( O
Australia B-LOC
) O

72 O
Clarence B-PER
Rose I-PER
, O
Loren B-PER
Roberts I-PER
, O
Fred B-PER
Funk I-PER
y O
Sven B-PER
Struver I-PER

( O
Alemania B-LOC
) O
, O
Alexander B-PER
Cejka I-PER
( O
Alemania B-LOC
) O
, O
Hal B-PER
Sutton I-PER
, O
Tom B-PER
Lehman I-PER

75 O
Jim B-PER
Furyk I-PER
, O
Satoshi B-PER
Higashi I-PER
( O
Japón B-LOC
) O
, O
Willie B-PER
Wood I-PER
, O
Shigeki B-PER

Maruyama B-PER
( O
Japón B-LOC
) O

76 O
Scott B-PER
McCarron I-PER

77 O
Wayne B-PER
Westner I-PER
( O
Sudáfrica B-LOC
) O
y O
Steve B-PER
Schneiter I-PER

27 O
Tom B-PER
Watson I-PER

81 O
Seiki B-PER
Okuda I-PER
( O
Japón B-LOC
) O

Inicio O
- O

Bistrita B-LOC
1996-08-22 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
( O
Rumanía B-LOC
) O
derrotó O
2-1 O
( O
1-1 O
) O
a O
F.C. B-ORG
Valletta I-ORG
( O
Malta B-LOC
) O
en O
su O
partido O
de O
copas O
ganadores B-MISC
de O
la O
Copa O
, O
segundo O
partido O
de O
la O
ronda O
preliminar O
, O
el O
jueves O
. O

Los O
Scorers O
: O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
- O
Ilie B-PER
Lazar I-PER
( O
32o O
) O
, O
Eugen B-PER
Voica I-PER
( O
84o O
) O

FC B-ORG
La I-ORG
Valletta I-ORG
- O
Gilbert B-PER
Agius I-PER
( O
24o O
) O

Participación O
: O
8 O
000 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
ganó O
4-2 O
en O
el O
agregado O
y O
se O
clasificó O
para O
la O
primera O
ronda O
de O
la O
Copa B-MISC
de I-MISC
Campeones I-MISC
. O

REUTER B-PER

Inicio O
- O

La B-PER
carrera O
de O
caballos O
termina O
con O
25 O
años O
de O
espera O
por O
un O
entrenador O
prescott B-PER
. O

York B-LOC
, O
Inglaterra B-LOC
1996-08-22 O

Sir O
Mark B-PER
Prescott I-PER
alcanzó O
su O
primera O
victoria O
en O
grupo O
uno O
en O
25 O
años O
como O
entrenador O
cuando O
su O
primer O
sprinter O
Pivotal B-PER
, O
con O
una O
oportunidad O
de O
100 O
a O
30 O
, O
ganó O
las O
apuestas O
de O
Nunthorpe B-MISC
el O
jueves O
. O

El O
niño O
de O
tres O
años O
, O
asociado O
por O
el O
veterano O
George B-PER
Duffield I-PER
, O
sacó O
un O
breve O
veredicto O
en O
el O
último O
paso O
para O
negar O
Eveningperformance B-PER
( O
16-1 O
) O
, O
entrenado O
por O
Henry B-PER
Candy I-PER
y O
montado O
por O
Chris B-PER
Rutter I-PER
. O

Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
( O
11-4 O
) O
, O
ganador O
del O
Prix B-MISC
de I-MISC
l'Abbaye I-MISC
del O
año O
pasado O
en O
Longchamp B-LOC
, O
terminó O
tercero O
, O
un O
cuarto O
y O
un O
cuarto O
de O
largo O
con O
los O
7-4 O
favoritos O
Mind B-PER
Games I-PER
en O
cuarto O
lugar O
. O

Pivotal B-PER
, O
un O
ganador O
de O
Royal B-PER
Ascot I-PER
en O
junio O
, O
puede O
ahora O
estar O
dirigido O
a O
la O
Abbaye B-MISC
de O
esta O
temporada O
, O
la O
carrera O
de O
sprint O
más O
alta O
de O
Europa B-LOC
. O

Prescott B-PER
, O
relutante O
en O
entrar O
en O
el O
recinto O
del O
ganador O
hasta O
que O
se O
anunció O
el O
resultado O
de O
la O
foto-acabado O
, O
dijo O
: O
" O
Veinticinco O
años O
y O
nunca O
he O
estado O
allí O
, O
así O
que O
pensé O
que O
era O
mejor O
esperar O
un O
poco O
más O
" O
. O

" O
Es O
muy O
triste O
derrotar O
a O
Henry B-PER
Candy I-PER
porque O
soy O
el O
padre O
de O
su O
hija O
" O
. O

Al O
igual O
que O
Prescott B-PER
, O
Jack B-PER
Berry I-PER
, O
entrenador O
de O
Mind B-PER
Games I-PER
, O
había O
entrado O
en O
la O
carrera O
del O
jueves O
en O
busca O
de O
un O
primer O
éxito O
después O
de O
muchos O
años O
en O
la O
cima O
de O
su O
profesión O
. O

Berry B-PER
dijo O
: O
" O
Estoy O
decepcionado O
, O
pero O
no O
me O
siento O
suicida O
. O

Él O
( O
Mind B-PER
Games I-PER
) O
estaba O
saliendo O
como O
cualquiera O
de O
ellos O
un O
furlongs O
y O
medio O
( O
300 O
metros O
) O
, O
pero O
él O
simplemente O
no O
se O
apresuró O
. O
" O

Inicio O
- O

Carreras O
de O
caballos O
- O
NUNTHORPE O
STAKES O
RESULTADOS O

York B-LOC
, O
Inglaterra B-LOC
1996-08-22 O

Resultado O
de O
las O
apuestas O
de O
Nunthorpe B-MISC
, O
una O
carrera O
de O
grupo O
uno O
para O
niños O
de O
dos O
años O
y O
más O
, O
que O
se O
disputa O
en O
cinco O
furlongs O
( O
1 O
km O
) O
el O
jueves O
: O

Pivotal B-PER
100-30 O
( O
conducido O
por O
George B-PER
Duffield I-PER
) O

Actuación B-PER
de O
la O
noche O
16-1 O
( O
Chris B-PER
Rutter I-PER
) O

Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
11-4 O
por O
Jason B-PER
Weaver I-PER

Ocho O
corredores O

Favorito O
: O
Mind B-PER
Games I-PER
( O
7-4 O
) O
terminó O
4o O

Distancias O
: O
una O
cabeza O
corta O
, O
1-1/4 O
longitudes O
. O

Ganador O
de O
Cheveley B-ORG
Park I-ORG
Stud I-ORG
y O
entrenado O
por O
Sir O

Mark B-PER
Prescott I-PER
en O
el O
Newmarket B-LOC
. O

Valor O
para O
el O
ganador O
: O
72.464 O
libras O
esterlinas O
( O
$ O
112.200 O
) O

Inicio O
- O

Tenis O
- O
Resultados O
en O
TOSHIBA B-MISC
CLASSIC I-MISC
. O

CARLSBAD B-LOC
, O
California B-LOC
1996-08-21 O

Los O
resultados O
de O
la O

El O
torneo O
de O
tenis O
Toshiba B-MISC
Classic I-MISC
de O
$ O
450,000 O
se O
celebrará O
el O
miércoles O

( O
Número O
de O
prefixo O
que O
denota O
la O
semilla O
): O

Segunda O
Ronda O

1 O
- O
Arantxa B-PER
Sanchez I-PER
Vicario I-PER
( O
España B-LOC
) O
derrotó O
a O
Naoko B-PER
Kijimuta I-PER
( O
Japón B-LOC
) O

1-6 O
6-4 O
6-3 O

4 O
- O
Kimiko B-PER
Date I-PER
( O
Japón B-LOC
) O
derrotó O
a O
Yone B-PER
Kamio I-PER
( O
Japón B-LOC
) O
6-2 O
7-5 O

Sandrine B-PER
Testud I-PER
( O
Francia B-LOC
) O
derrotó O
7 O
- O
Ai B-PER
Sugiyama I-PER
( O
Japón B-LOC
) O
6-3 O
4-6 O

6 O
- O
4 O

8 O
- O
Nathalie B-PER
Tauziat I-PER
( O
Francia B-LOC
) O
derrota O
a O
Shi-Ting B-PER
Wang I-PER
( O
Taiwan B-LOC
) O
6-4 O

6 O
- O
2 O

Inicio O
- O

Tenis O
- O
Resultados O
de O
la O
Copa B-MISC
Hamlet I-MISC
. O

COMMACK B-LOC
, O
Nueva B-LOC
York I-LOC
1996-08-21 O

Los O
resultados O
de O
la O

Torneo O
de O
tenis O
Waldbaum B-MISC
Hamlet I-MISC
Cup I-MISC
el O
miércoles O
( O
prefixo O
) O

Número O
de O
signos O
de O
semilla O
) O
: O

Segunda O
Ronda O

1 O
- O
Michael B-PER
Chang I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos O
) O
derrotó O
a O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
España B-LOC
) O
6-3 O
6-2 O

Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos O
) O
derrotó O
3 O
- O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos O
) O
3-6 O
6-4 O

6 O
- O
3 O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
República B-LOC
Checa I-LOC
) O
derrotó O
6 O
- O
Younes B-PER
El I-PER
Aynaoui I-PER

( O
Marruecos B-LOC
) O
5-7 O
6-3 O
3-0 O
retirado O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Eslovaquia B-LOC
) O
derrotó O
a O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Marruecos B-LOC
) O
7-6 O
( O
7-4 O
) O

7 O
- O
5 O

Inicio O
- O

El O
futbolista O
está O
triste O
por O
el O
partido O
de O
Blackburn B-ORG
. O

Londres B-LOC
1996-08-22 O

Kenny B-PER
Dalglish I-PER
habló O
el O
jueves O
de O
su O
tristeza O
al O
dejar O
Blackburn B-ORG
, O
el O
club O
que O
llevó O
al O
título O
de O
la O
Premier O
League O
inglesa B-MISC
en O
1994-95 O
. O

Blackburn B-ORG
anunció O
el O
miércoles O
que O
ellos O
y O
Dalglish B-PER
se O
habían O
separado O
por O
mutuo O
acuerdo O
. O

Pero O
el O
ex O
manager O
confesó O
el O
jueves O
que O
estaba O
" O
triste O
" O
de O
dejar O
después O
de O
llevar O
a O
Blackburn B-ORG
de O
la O
segunda O
división O
al O
título O
de O
la O
Premier O
League O
dentro O
de O
tres O
años O
y O
medio O
. O

En O
una O
llamada O
telefónica O
a O
un O
periódico O
local O
de O
su O
casa O
de O
vacaciones O
en O
España B-LOC
, O
Dalglish B-PER
dijo O
: O
" O
Hemos O
llegado O
a O
la O
misma O
opinión O
, O
aunque O
el O
club O
llegó O
a O
ello O
un O
poco O
antes O
que O
yo O
" O
. O

Y O
añadió O
: O
“ O
Si O
nadie O
pregunta O
, O
nunca O
abrí O
la O
boca O
. O

Me O
he O
quedado O
fuera O
del O
camino O
y O
les O
dejo O
seguir O
con O
el O
trabajo O
. O

El O
club O
pensó O
que O
( O
el O
trabajo O
) O
había O
ido O
su O
curso O
y O
llegué O
a O
la O
misma O
conclusión O
" O
. O

Dalglish B-PER
había O
estado O
con O
Blackburn B-ORG
durante O
casi O
cinco O
años O
, O
primero O
como O
entrenador O
y O
luego O
, O
durante O
los O
últimos O
15 O
meses O
, O
como O
director O
de O
fútbol O
. O

Londres B-LOC
1996-08-22 O

Cierre O
de O
juegos O
en O
4 O
días O

Juegos O
del O
Campeonato B-MISC
del O
Mundo O
de O
Cricket O
el O
jueves O
: O

El O
segundo O
día O

En O
Weston-super-Mare B-LOC
: O
Durham B-ORG
326 O
( O
D. B-PER
Cox I-PER
95 O
no O
salió O
, O

S. B-PER
Campbell I-PER
69 O
; O
G. B-PER
Rose I-PER
7-73 O
) O
. O

Somerset B-ORG
236-4 O
( O
M. B-PER
Lathwell I-PER
85 O
) O
. O

Fiestas O
del O
día O

En O
Colchester B-LOC
: O
Gloucestershire B-ORG
280 O
( O
J. B-PER
Russell I-PER
63 O
, O
A. B-PER
Symonds I-PER

52 O
; O
A. B-PER
Cowan I-PER
5-68 O
) O
. O

Essex B-ORG
72 O
a O
0 O
. O

En O
Cardiff B-LOC
: O
Kent B-ORG
128-1 O
( O
M. B-PER
Walker I-PER
59 O
, O
D. B-PER
Fulton I-PER
53 O
no O
fuera O
) O
v O

El O
Glamorgan B-ORG
. O

67 O
no O
fuera O
) O
en O
Hampshire B-ORG
. O

En O
Northampton B-LOC
: O
Sussex B-ORG
368-7 O
( O
N. B-PER
Lenham I-PER
145 O
, O
V. B-PER
Drakes I-PER
59 O
no O

A. B-PER
Wells I-PER
51 O
) O
en O
Northamptonshire B-ORG
. O

En O
el O
puente B-LOC
de I-LOC
Trent I-LOC
: O
Nottinghamshire B-ORG
392-6 O
( O
G. B-PER
Archer I-PER
143 O
no O

M. B-PER
Dowman I-PER
107 O
v O
Surrey B-ORG
. O

En O
Worcester B-LOC
: O
Warwickshire B-ORG
255-9 O
( O
A. B-PER
Giles I-PER
57 O
no O
fuera O
, O
W. B-PER
Khan I-PER

52 O
) O
en O
Worcestershire B-ORG
. O

En O
Headingley B-LOC
: O
Yorkshire B-ORG
305-5 O
( O
C. B-PER
White I-PER
66 O
no O
fuera O
, O
M. B-PER
Moxon I-PER

66 O
, O
M. B-PER
Vaughan I-PER
57 O
) O
en O
Lancashire B-ORG
. O

Inicio O
- O

Cricket O
- O
Inglaterra B-LOC
vs O
Pakistán B-LOC
Final O
Test O
Scoreboard O
. O

Londres B-LOC
1996-08-22 O

El O
tablero O
en O
el O
primer O
día O
de O
la O

Tercera O
y O
última O
prueba O
entre O
Inglaterra B-LOC
y O
Pakistán B-LOC
en O
el B-LOC
Oval I-LOC

El O
jueves O
: O

J. B-PER
Crawley I-PER
no O
salió O
94 O

C. B-PER
Lewis I-PER
b. O
Wasim B-PER
Akram I-PER
5 O

I. B-PER
Salisbury I-PER
no O
salió O
1 O

Extras O
( O
lb-11 O
w-1 O
nb-8 O
) O
20 O

Total O
( O
para O
seis O
wickets O
) O
278 O

Caída O
de O
wickets O
: O
1-64 O
2-85 O
3-116 O
4-205 O
5-248 O
6-273 O

Para O
bater O
: O
R. B-PER
Croft I-PER
, O
D. B-PER
Cork I-PER
, O
A. B-PER
Mullally I-PER

Bowling O
( O
hasta O
la O
fecha O
) O
: O
Wasim B-PER
Akram I-PER
25-8-61-1 O
, O
Waqar B-PER
Younis I-PER

Inicio O
- O

Ferguson B-PER
regresa O
al O
equipo O
escocés B-MISC
después O
de O
20 O
meses O

GLASGOW B-LOC
1996-08-22 O

El O
Everton B-ORG
Duncan B-PER
Ferguson I-PER
, O
que O
anotó O
dos O
goles O
contra O
el O
Manchester B-ORG
United I-ORG
el O
miércoles O
, O
fue O
seleccionado O
el O
jueves O
para O
el O
equipo O
escocés B-MISC
después O
de O
un O
exilio O
de O
20 O
meses O
. O

El O
atacante O
de O
Glasgow B-ORG
Rangers I-ORG
, O
Ally B-PER
McCoist I-PER
, O
otro O
hombre O
en O
forma O
después O
de O
dos O
hat-tricks O
en O
cuatro O
días O
, O
también O
fue O
nombrado O
para O
la O
clasificación O
de O
la O
Copa B-MISC
del I-MISC
Mundo I-MISC
contra O
Austria B-LOC
el O
31 O
de O
agosto O
en O
Viena B-LOC
. O

Ferguson B-PER
, O
que O
sirvió O
seis O
semanas O
en O
prisión O
a O
finales O
de O
1995 O
por O
golpear O
a O
un O
oponente O
, O
ganó O
el O
último O
de O
sus O
cinco O
Copas O
de O
Escocia B-LOC
en O
diciembre O
de O
1994 O
. O

El O
entrenador O
escocés B-LOC
Craig B-PER
Brown I-PER
dijo O
el O
jueves O
: O
" O
He O
visto O
a O
Duncan B-PER
Ferguson I-PER
en O
acción O
dos O
veces O
recientemente O
y O
está O
en O
forma O
. O

Ally B-PER
McCoist I-PER
también O
está O
en O
gran O
forma O
de O
anotar O
en O
este O
momento O
" O
. O

El O
Celtic B-ORG
Jackie B-PER
McNamara I-PER
, O
que O
lo O
hizo O
bien O
con O
el O
exitoso O
equipo O
sub-21 O
de O
la O
temporada O
pasada O
, O
gana O
una O
llamada O
al O
equipo O
senior O
. O

Inicio O
- O

Cricket O
- O
Inglaterra B-LOC
100-2 O
al O
almuerzo O
en O
el O
primer O
día O
de O
la O
tercera O
prueba O
. O

Londres B-LOC
1996-08-22 O

Inglaterra B-LOC
fue O
100 O
por O
dos O
en O
el O
almuerzo O
del O
primer O
día O
de O
la O
tercera O
y O
última O
prueba O
contra O
Pakistán B-LOC
en O
The B-LOC
Oval I-LOC
el O
jueves O
. O

Inicio O
- O

Soccer-Keane B-PER
firmó O
un O
contrato O
de O
cuatro O
años O
con O
el O
Manchester B-LOC
United O

Londres B-LOC
1996-08-22 O

El O
centrocampista O
irlandés B-LOC
Roy B-PER
Keane I-PER
ha O
firmado O
un O
nuevo O
contrato O
de O
cuatro O
años O
con O
la O
liga O
inglesa B-MISC
y O
el O
campeón O
de O
la O
Copa B-MISC
de O
la O
F.A. O
Manchester B-ORG
United I-ORG
. O

" O
Roy B-PER
acordó O
un O
nuevo O
acuerdo O
antes O
del O
partido O
de O
la O
noche O
pasada O
contra O
Everton B-ORG
y O
estamos O
encantados O
" O
, O
dijo O
el O
jueves O
el O
entrenador O
del O
United B-ORG
, O
Alex B-PER
Ferguson I-PER
. O

Inicio O
- O

Tenis O
- O
Resultados O
del O
Canadian B-MISC
Open I-MISC
. O

TORONTO B-LOC
1996-08-21 O

Resultados O
del O
Canadian B-MISC
Open I-MISC

torneo O
de O
tenis O
el O
miércoles O
( O
número O
del O
prefijo O
denota O

de O
la O
semilla O
): O

Segunda O
Ronda O

Daniel B-PER
Nestor I-PER
( O
Canadá B-LOC
) O
derrotó O
1 O
- O
Thomas B-PER
Muster I-PER
( O
Austria B-LOC
) O
6-3 O
7-5 O

Mikael B-PER
Tillstrom I-PER
( O
Suecia B-LOC
) O
derrotó O
2 O
- O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
( O
Croacia B-LOC
) O

6-7 O
( O
3-7 O
) O
6-4 O
6-4 O

3 O
- O
Wayne B-PER
Ferreira I-PER
( O
Suráfrica B-LOC
) O
derrota O
a O
Jiri B-PER
Novak I-PER
( O
República O
Checa B-LOC
) O

República B-LOC
) O
7-5 O
6-3 O

4 O
- O
Marcelo B-PER
Rios I-PER
( O
Chile B-LOC
) O
derrotó O
a O
Kenneth B-PER
Carlsen I-PER
( O
Dinamarca B-LOC
) O
6-3 O
6-2 O

6 O
- O
MaliVai B-PER
Washington I-PER
( O
EEUU B-LOC
) O
derrota O
a O
Alex B-PER
Corretja I-PER
( O
España B-LOC
) O
6-4 O

6 O
- O
2 O

7 O
- O
Todd B-PER
Martin I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos O
) O
derrotó O
a O
Renzo B-PER
Furlan I-PER
( O
Italia B-LOC
) O
7-6 O
( O
7-3 O
) O
6-3 O

Mark B-PER
Philippoussis I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
derrotó O
8 O
- O
Marc B-PER
Rosset I-PER

( O
Suiza B-LOC
) O
6-3 O
3-6 O
7-6 O
( O
8-6 O
) O

9 O
- O
Cedric B-PER
Pioline I-PER
( O
Francia B-LOC
) O
derrota O
a O
Gregory B-PER
Carraz I-PER
( O
Francia B-LOC
) O
7-6 O

( O
7-1 O
) O
6-4 O

Patrick B-PER
Rafter I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
derrotó O
11 O
- O
Alberto B-PER
Berasategui I-PER

( O
España B-LOC
) O
6-1 O
6-2 O

Petr B-PER
Korda I-PER
( O
República B-LOC
Checa I-LOC
) O
derrotó O
12 O
- O
Francisco B-PER
Clavet I-PER
( O
España B-LOC
) O

6 O
3 O
6 O
4 O

Daniel B-PER
Vacek I-PER
( O
República B-LOC
Checa I-LOC
) O
derrotó O
13 O
- O
Jason B-PER
Stoltenberg I-PER

Todd B-PER
Woodbridge I-PER
( O
Australia B-LOC
derrotó O
a O
Sebastien B-PER
Lareau I-PER
( O
Canadá B-LOC
) O
6-3 O

1-6 O
6-3 O

Alex B-PER
O'Brien I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos O
) O
derrotó O
a O
Byron B-PER
Black I-PER
( O
Zimbabue B-LOC
) O
7-6 O
( O
7-2 O
) O
6-2 O

Bohdan B-PER
Ulihrach I-PER
( O
República B-LOC
Checa I-LOC
) O
derrotó O
a O
Andrea B-PER
Gaudenzi I-PER
( O
Italia B-LOC
) O

6 O
3 O
4 O
6 O
1 O

Tim B-PER
Henman I-PER
( O
Reino O
Unido B-LOC
) O
derrotó O
a O
Chris B-PER
Woodruff I-PER
( O
EE.UU. B-LOC
) O

Inicio O
- O

Cricket O
- O
Mills B-PER
signs O
para O
Boland B-ORG
. O

Ciudad B-LOC
del I-LOC
Cabo I-LOC
1996-08-22 O

Boland B-ORG
dijo O
el O
jueves O
que O
había O
firmado O
un O
contrato O
de O
un O
año O
con O
el O
boxeador O
del O
Leicestershire B-ORG
David B-PER
Millns I-PER
. O

Millns B-MISC
, O
que O
recorrió O
Australia B-LOC
con O
Inglaterra B-LOC
A O
en O
1992/93 O
, O
reemplazó O
a O
Phillip B-PER
DeFreitas I-PER
como O
profesional O
en O
el O
extranjero O
de O
Boland B-ORG
. O

Inicio O
- O

Resultados O
de O
la O
Copa B-MISC
de I-MISC
Europa I-MISC
de O
Fútbol O
. O

Tirana B-LOC
1996-08-22 O

Los O
ganadores O
de O
la O
Copa O
de O
Europa B-MISC
» I-MISC

Ronda O
de O
clasificación O
de O
la O
Copa B-MISC
, O
partidos O
de O
segunda O
mano O
el O
jueves O
: O

( O
Eslovaquia B-LOC
) O
2 O
( O
Semifinales O
0-0 O
) O

Goleadores O
: O
Lubarski B-PER
( O
minuto O
50 O
) O
y O
Valkucak B-PER
( O
minuto O
54 O
) O

Participación O
: O
5000 O

Chemlon B-ORG
Humenne I-ORG
vence O
3-0 O
en O
el O
agregado O

En O
Bistrita B-LOC
: O
Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
( O
Rumanía B-LOC
) O
2 O
Valletta B-LOC
( O
Malta B-LOC
) O
1 O

( O
1 O
1 O
) O

Los O
Scorers O
: O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
- O
Ilie B-PER
Lazar I-PER
( O
32o O
) O
, O
Eugen B-PER
Voica I-PER
( O
84o O
) O

Valletta B-LOC
- O
Gilbert B-PER
Agius I-PER
( O
24o O
) O

Participación O
: O
8 O
000 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
ganó O
4-2 O
en O
el O
agregado O
. O

En O
Chorzow B-LOC
: O
Ruch B-ORG
Chorzow I-ORG
( O
Polonia B-LOC
) O
5 O
Llansantffraid B-ORG
( O
Gales B-LOC
) O
0 O

( O
1 O
a O
0 O
) O

Goleadores O
: O
Arkadiusz B-PER
Bak I-PER
( O
1o O
y O
55o O
) O
, O
Arwel B-PER
Jones I-PER
( O
47o O
) O

gol O
propio O
) O
, O
Miroslav B-PER
Bak I-PER
( O
62o O
y O
63o O
) O

Participación O
: O
6.500 O
personas O

Ruch B-ORG
Chorzow I-ORG
gana O
6-1 O
en O
el O
agregado O

En O
Larnaca B-LOC
: O
AEK B-ORG
Larnaca I-ORG
( O
Chipre B-LOC
) O
5 O
Kotaik B-ORG
Abovyan I-ORG
( O
Armenia B-LOC
) O

0 O
( O
0 O
a O
0 O
) O

Goleadores O
: O
Zoran B-PER
Kundic I-PER
( O
28o O
) O
, O
Klimis B-PER
Alexandrou I-PER
( O
41o O
) O

Milenko B-PER
Kovasevic I-PER
( O
60o O
, O
penalti O
) O
, O
Goran B-PER
Koprinovic I-PER
( O
82o O
) O
, O

Pavlos B-PER
Markou I-PER
( O
84o O
) O

Participación O
: O
5000 O

AEK B-ORG
Larnaca I-ORG
ganó O
5-1 O
en O
el O
agregado O

En O
Siauliai B-LOC
: O
Kareda B-ORG
Siauliai I-ORG
( O
Lituania B-LOC
) O
0 O
Sion B-ORG

Suiza B-LOC
0 O

Participación O
: O
5000 O

Sion B-ORG
gana O
4-2 O
en O
el O
agregado O
. O

En O
Vinnitsa B-LOC
: O

Nyva B-ORG
Vinnytsya I-ORG
( O
Ucrania B-LOC
) O
1 O
Tallinn B-ORG
Sadam I-ORG
( O
Estonia B-LOC
) O
0 O
( O
0-0 O
) O

Participación O
: O
3000 O

Punto O
de O
puntuación O
2-2 O
. O

Nyva B-ORG
se O
calificó O
en O
la O
regla O
de O
goles O
. O

En O
Bergen B-LOC
: O
Brann B-ORG
( O
Noruega B-LOC
) O
2 O
Shelbourne B-ORG
( O
Irlanda B-LOC
) O
1 O
( O
1-1 O
) O

Los O
Scorers O
: O

Brann B-ORG
- O
Mons B-PER
Ivar I-PER
Mjelde I-PER
( O
10o O
) O
, O
Jan B-PER
Ove I-PER
Pedersen I-PER
( O
72o O
) O

Shelbourne B-ORG
como O
Mark B-PER
Rutherford I-PER
( O
5o O
) O

Encuentros O
: O
2 O
189 O

Brann B-ORG
gana O
5-2 O
en O
el O
agregado O

En O
Sofía B-LOC
: O
Levski B-ORG
Sofía I-ORG
( O
Bulgaria B-LOC
) O
1 O
Olimpija B-ORG
( O
Eslovenia B-LOC
) O
0 O

( O
0 O
a O
0 O
) O

Goleador O
: O
Ilian B-PER
Simeonov I-PER
( O
58o O
) O

Participación O
: O
25.000 O
personas O

Agregado O
1-1 O
. O

El B-ORG
equipo I-ORG
ganó O
4-3 O
en O
los O
penaltis O
. O

En O
Vaduz B-LOC
: O
Vaduz B-LOC
( O
Liechtenstein B-LOC
) O
1 O
RAF B-ORG
Riga I-ORG
( O
Letonia B-LOC
) O
1 O
( O
0-0 O
) O

Los O
Scorers O
: O

Vaduz B-LOC
- O
Daniele B-PER
Polverino I-PER
( O
90o O
) O

RAF B-ORG
Riga I-ORG
- O
Agrins B-PER
Zarins I-PER
( O
47o O
) O

Agregado O
2 O
a O
2 O
. O

Vaduz B-LOC
ganó O
4-2 O
en O
los O
penaltis O
. O

En O
Luxemburgo B-LOC
: O
EE.UU. B-ORG
Luxemburgo I-ORG
( O
Luxemburgo B-LOC
) O
0 O
Varteks B-ORG
Varazdin I-ORG

( O
Croacia B-LOC
) O
3 O
( O
0-0 O
) O

Goleadores O
: O
Drazen B-PER
Beser I-PER
( O
63o O
) O
, O
Miljenko B-PER
Mumler I-PER
( O
penalti O
, O

78o O
) O
, O
Jamir B-PER
Cvetko I-PER
( O
87o O
) O

Participaciones O
: O
800 O

Varteks B-ORG
Varazdin I-ORG
gana O
5-1 O
en O
el O
agregado O
. O

En O
Torshavn B-LOC
: O
Havnar B-ORG
Boltfelag I-ORG
( O
Islas B-LOC
Feroe I-LOC
) O
0 O
Dinamo B-ORG

Batumi B-ORG
( O
Georgia B-LOC
) O
3 O
( O
0-2 O
) O

Dynamo B-ORG
Batumi I-ORG
ganó O
por O
9-0 O
en O
el O
agregado O
. O

En O
Praga B-LOC
: O
Sparta B-ORG
Praga I-ORG
( O
República B-LOC
Checa I-LOC
) O
8 O
Glentoran B-ORG

( O
Irlanda B-LOC
del O
Norte O
) O
0 O
( O
4-0 O
) O

Goleadores O
: O
Petr B-PER
Gunda I-PER
( O
1o O
y O
26o O
) O
, O
Lumir B-PER
Mistr I-PER
( O
19o O
) O

Horst B-PER
Siegl I-PER
( O
24o O
, O
48o O
, O
80o O
) O
, O
Zdenek B-PER
Svoboda I-PER
( O
76o O
) O
, O
Petr B-PER

Gabriel B-PER
( O
86o O
lugar O
) O

Sparta B-ORG
gana O
10-1 O
en O
el O
agregado O
. O

En O
Edimburgo B-LOC
: O
corazones B-ORG
( O
Escocia B-LOC
) O
1 O
Estrella B-ORG
Roja I-ORG
Belgrado I-ORG

( O
Yugoslavia B-LOC
) O
1 O
( O
1 O
– O
0 O
) O

Los O
Scorers O
: O

Hearts B-ORG
- O
Dave B-PER
McPherson I-PER
( O
44o O
lugar O
) O

Estrella B-ORG
Roja I-ORG
- O
Vinko B-MISC
Marinovic I-MISC
( O
59o O
) O

Encuentros O
: O
15.062 O

Agregado O
1-1 O
. O

La O
estrella B-ORG
roja I-ORG
gana O
en O
la O
regla O
de O
goles O
. O

Chisinau B-ORG
( O
Moldavia B-LOC
) O
2 O
( O
2-1 O
) O

Agregado O
de O
3 O
a O
3 O
. O

Constructorul B-ORG
gana O
en O
la O
regla O
de O
goles O
fuera O
. O

En O
Anjalonkoski B-MISC
: O
MyPa-47 B-ORG
( O
Finlandia B-LOC
) O
1 O
Karabach B-ORG
Agdam I-ORG

( O
Azerbaiyán B-LOC
) O
1 O
( O
0-0 O
) O

Mypa-47 B-ORG
ganó O
2-1 O
en O
el O
agregado O
. O

Hungría B-LOC
1 O
( O
0 O
- O
0 O
) O

Kispest B-ORG
Honved I-ORG
ganó O
2-0 O
en O
el O
agregado O
. O

Hapoel B-ORG
Ironi I-ORG
en O
Constructorul B-ORG
Chisinau I-ORG

Los O
Scorers O
: O

Rishon B-ORG
- O
Moshe B-PER
Sabag I-PER
( O
10o O
minuto O
) O
, O
Nissan B-PER
Kapeta I-PER
( O
26o O
) O
, O

Tomás B-PER
Cibola I-PER
( O
58 O
) O

Constructorol B-ORG
- O
Sergei B-PER
Rogachev I-PER
( O
42o O
) O
, O
Gennadi B-PER
Skidan I-PER

( O
en O
el O
número O
87 O
) O

Participación O
: O
1500 O
personas O
. O

Inicio O
- O

Fútbol O
- O
Gotemburgo B-LOC
sacó O
a O
Firenze B-ORG
de O
la O
Eurocopa B-MISC
. O

BUDAPEST B-LOC
1996-08-21 O

El O
IFK B-ORG
Gotemburgo I-ORG
de O
Suecia B-LOC
marcó O
1-1 O
( O
1-0 O
) O
con O
Ferencvaros B-ORG
de O
Hungría B-LOC
en O
el O
segundo O
partido O
de O
su O
ronda O
preliminar O
de O
la O
Copa B-MISC
de I-MISC
Campeones I-MISC
de O
Europa O
jugada O
el O
miércoles O
. O

Gotemburgo B-LOC
pasa O
por O
4-1 O
en O
el O
agregado O
. O

Los O
Scorers O
: O

de O
Ferencvaros B-ORG
: O

Ferenc B-PER
Horvath I-PER
( O
15o O
) O

IFK B-ORG
de I-ORG
Gotemburgo I-ORG
: O

Andreas B-PER
Andersson I-PER
( O
87o O
lugar O
) O

Participación O
: O
9000 O

Río B-LOC
de I-LOC
Janeiro I-LOC
1996-08-22 O

Resultados O
de O
la O
Semana O
Media O

Juegos O
del O
Campeonato O
Brasileño B-MISC
de O
Fútbol O
. O

Cruzeiro B-ORG
2 O
Vitoria B-ORG
1 O

Flamengo B-ORG
0 O
Juventud B-ORG
1 O

Gremio B-ORG
6 O
Bragantino B-ORG
1 O

Palmeiras B-ORG
3 O
Vasco B-ORG
de I-ORG
Gama I-ORG
1 O

Portuguesa B-ORG
2 O
Parana B-ORG
0 O

Inicio O
- O

Tenis O
- O
Newcombe B-PER
está O
pensando O
en O
su B-MISC
futuro I-MISC
de I-MISC
la O
Copa O
Davis O
. O

Sídney B-LOC
1996-08-22 O

El O
capitán O
de O
la O
Copa B-MISC
Davis I-MISC
de O
Australia I-MISC
, O
John B-PER
Newcombe I-PER
, O
señaló O
este O
jueves O
su O
posible O
dimisión O
si O
su O
equipo O
pierde O
un O
empate O
contra O
Croacia B-LOC
el O
próximo O
mes O
. O

El O
ex O
campeón O
de O
Wimbledon B-MISC
dijo O
que O
el O
futuro O
inmediato O
del O
entrenador O
australiano B-LOC
de O
la O
Copa B-MISC
Davis I-MISC
, O
Tony B-PER
Roche I-PER
, O
también O
podría O
ser O
determinado O
por O
los O
eventos O
en O
Split B-LOC
. O

" O
Si O
perdemos O
este O
, O
Tony B-PER
y O
yo O
tendremos O
que O
tener O
una O
buena O
mirada O
para O
darle O
un O
paso O
a O
otra O
persona O
" O
, O
dijo O
Newcombe B-PER
al O
diario O
Daily B-ORG
Telegraph I-ORG
de O
Sydney O
. O

Australia B-LOC
enfrenta O
a O
Croacia B-LOC
en O
el O
grupo O
mundial O
de O
clasificación O
en O
barro O
del O
20 O
al O
22 O
de O
septiembre O
. O

Bajo O
el O
liderazgo O
de O
Newcombe B-PER
, O
Australia B-LOC
fue O
relegada O
del O
grupo O
mundial O
de O
élite O
el O
año O
pasado O
, O
la O
primera O
vez O
que O
los O
26 O
veces O
ganadores O
de O
la O
Copa B-MISC
Davis I-MISC
habían O
deslizado O
de O
la O
cima O
. O

Desde O
que O
tomó O
el O
mando O
de O
Neale B-PER
Fraser I-PER
en O
1994 O
, O
el O
récord O
de O
Newcombe B-PER
en O
conjunto O
con O
Roche B-PER
, O
su O
ex O
compañero O
de O
dobles O
, O
ha O
sido O
de O
tres O
victorias O
y O
tres O
derrotas O
. O

Newcombe B-PER
ha O
seleccionado O
a O
los O
semifinalistas O
de O
Wimbledon B-MISC
Jason B-PER
Stoltenberg I-PER
, O
Patrick B-PER
Rafter I-PER
, O
Mark B-PER
Philippoussis I-PER
, O
y O
a O
los O
campeones O
olímpicos B-MISC
de O
dobles O
Todd B-PER
Woodbridge I-PER
y O
Mark B-PER
Woodforde I-PER
para O
enfrentarse O
a O
los O
croatas B-MISC
. O

La O
casa O
se O
enorgullece O
del O
número O
seis O
del O
mundo O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
, O
y O
Newcombe B-PER
admitió O
que O
sus O
jugadores O
estarían O
presionados O
para O
derrotar O
al O
número O
uno O
croata B-MISC
. O

" O
Estamos O
listos O
para O
luchar O
hasta O
nuestro O
último O
aliento O
- O
Australia B-LOC
debe O
jugar O
a O
su O
mejor O
nivel O
para O
ganar O
" O
, O
dijo O
Newcombe B-PER
, O
quien O
describió O
el O
empate O
como O
el O
más O
difícil O
que O
ha O
enfrentado O
como O
capitán O
. O

Australia B-LOC
ganó O
por O
última O
vez O
la O
Copa B-MISC
Davis I-MISC
en O
1986 O
, O
pero O
fueron O
derrotados O
por O
los O
finalistas O
contra O
Alemania B-LOC
hace O
tres O
años O
bajo O
la O
guía O
de O
Fraser B-PER
. O

Inicio O
- O

Badminton O
- O
Malasia B-MISC
Abierto I-MISC
. O

KUALA B-LOC
LUMPUR I-LOC
1996-08-22 O

Resultados O
en O
Malasia B-MISC

Abierto O
torneo O
de O
badminton O
el O
jueves O
( O
número O
del O
prefijo O
denota O

de O
la O
semilla O
): O

Singles O
masculinos O
, O
tercera O
ronda O

9/16 O
- O
Luo B-PER
Yigang I-PER
( O
China B-LOC
) O
derrota O
a O
Hwang B-PER
Sun-ho B-MISC
( O
Corea B-LOC
del I-LOC
Sur I-LOC
) O
15-3 O

15 O
a O
7 O

Jason B-PER
Wong I-PER
( O
Malaisia B-LOC
) O
derrota O
a O
Abdul B-PER
Samad I-PER
Ismail I-PER
( O
Malaisia B-LOC
) O
16-18 O

15 O
2 O
17 O
14 O

P. B-PER
Kantharoopan I-PER
( O
Malaisia B-LOC
) O
derrotó O
3/4 O
- O
Jeroen B-PER
Van I-PER
Dijk I-PER

( O
Países B-LOC
Bajos I-LOC
) O
15-11 O
18-14 O

Wijaya B-PER
Indra I-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
derrotó O
5/8 O
- O
Pang B-PER
Chen I-PER
( O
Malaisia B-LOC
) O
15-6 O

6-15 O
15 O
- O
7 O

3/4 O
- O
Hu B-PER
Zhilan I-PER
( O
China B-LOC
) O
derrota O
a O
Nunung B-PER
Subandoro I-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
5-15 O

18 O
- O
15 O
15 O
- O
6 O

9/16 O
- O
Hermawan B-PER
Susanto I-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
derrotó O
1 O
- O
Fung B-PER
Permadi I-PER
( O
Taiwán B-LOC
) O

15 O
8 O
15 O
12 O

Singles O
femeninos O
2a O
ronda O

1 O
- O
Wang B-PER
Chen I-PER
( O
China B-LOC
) O
derrotó O
a O
Cindana B-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
11-3 O
1ama B-PER
( O
Japón B-LOC
) O
derrotó O
a O
Margit B-PER
Borg I-PER
( O
Suecia B-LOC
) O
11-6 O
11-6 O

Sun B-PER
Jian I-PER
( O
China B-LOC
) O
derrotó O
a O
Marina B-PER
Andrievskaqya I-PER
( O
Suecia B-LOC
) O
11-8 O
11-2 O

5/8 O
- O
Meluawati B-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
derrota O
a O
Chan B-PER
Chia I-PER
Fong I-PER
( O
Malaisia B-LOC
) O
11-6 O

11 O
- O
1 O

Gong B-PER
Zhichao I-PER
( O
China B-LOC
) O
derrotó O
a O
Liu B-PER
Lufung I-PER
( O
China B-LOC
) O
6-11 O
11-7 O
11-3 O

Zeng B-PER
Yaqiong I-PER
( O
China B-LOC
) O
derrotó O
a O
Li B-PER
Feng I-PER
( O
Nueva B-LOC
Zelanda I-LOC
) O
11-9 O
11-6 O

5/8 O
- O
Christine B-PER
Magnusson I-PER
( O
Suecia B-LOC
) O
derrota O
a O
Ishwari B-PER
Boopathy I-PER

( O
Malasia B-LOC
) O
11-1 O
10-12 O
11-4 O

2 O
- O
Zhang B-PER
Ning I-PER
( O
China B-LOC
) O
derrotó O
a O
Olivia B-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
11-8 O
11-6 O

Inicio O
- O

Tenis O
- O
Revisado O
el O
trayecto O
de O
los O
hombres O
para O
el O
Abierto B-MISC
de I-MISC
Estados I-MISC
Unidos O
. O

Nueva B-LOC
York I-LOC
1996-08-22 O

Los O
singles O
revisados O
traen O
para O
el O

El O
US B-MISC
Open I-MISC
de O
tenis O
comienza O
este O
lunes O
en O
Estados B-LOC
Unidos O
. O

Centro B-LOC
Nacional I-LOC
de O
Tenis O
( O
el O
prefijo O
denota O
seeding O
) O
: O

El O
dibujo O
de O
los O
hombres O

1 O
- O
Pete B-PER
Sampras I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos O
) O
vs O
. O
Adrian B-PER
Voinea I-PER
( O
Rumanía B-LOC
) O

Jiri B-PER
Novak I-PER
( O
República B-LOC
Checa I-LOC
) O
vs O
. O
cualificador O

Magnus B-PER
Larsson I-PER
( O
Suecia B-LOC
) O
vs O
. O
Alexander B-PER
Volkov I-PER
( O
Rusia B-LOC
) O

Mikael B-PER
Tillstrom I-PER
( O
Suecia B-LOC
) O
vs O
clasificatorio O

Roberto B-PER
Carretero I-PER
( O
España B-LOC
) O
vs O
. O
Jordi B-PER
Burillo I-PER
( O
España B-LOC
) O

Francisco B-PER
Clavet I-PER
( O
España B-LOC
) O
vs O
. O
16 O
- O
Cedric B-PER
Pioline I-PER
( O
Francia B-LOC
) O

- O
- O
- O
- O
- O
- O
- O

9 O
- O
Wayne B-PER
Ferreira I-PER
( O
Suráfrica B-LOC
) O
vs O
. O
cualificador O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Eslovaquia B-LOC
) O
vs O
. O
Jonas B-PER
Bjorkman I-PER
( O
Suecia B-LOC
) O

Qualifier O
vs O
. O
Christian B-PER
Rudd I-PER
( O
Noruega B-LOC
) O

Alex B-PER
Corretja I-PER
( O
España B-LOC
) O
vs O
. O
Byron B-PER
Black I-PER
( O
Zimbabue B-LOC
) O

David B-PER
Rikl I-PER
( O
República B-LOC
Checa I-LOC
) O
vs O
. O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Marruecos B-LOC
) O

Sjeng B-PER
Schalken I-PER
( O
Países B-LOC
Bajos O
) O
vs O
. O
Gilbert B-PER
Schaller I-PER
( O
Austria B-LOC
) O

Grant B-PER
Stafford I-PER
( O
Suráfrica B-LOC
) O
vs O
. O
Guy B-PER
Forget I-PER
( O
Francia B-LOC
) O

Fernando B-PER
Meligeni I-PER
( O
Brasil B-LOC
) O
vs O
. O
7 O
- O
Yevgeny B-PER
Kafelnikov I-PER
( O
Rusia B-LOC
) O

- O
- O
- O
- O
- O
- O
- O

4 O
- O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
( O
Croacia B-LOC
) O
vs O
. O
Andrei B-PER
Chesnokov I-PER
( O
Rusia B-LOC
) O

Scott B-PER
Draper I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
vs O
. O
Galo B-PER
Blanco I-PER
( O
España B-LOC
) O

Renzo B-PER
Furlan I-PER
( O
Italia B-LOC
) O
vs O
. O
Thomas B-PER
Johansson I-PER
( O
Suecia B-LOC
) O

Hendrik B-PER
Dreekman I-PER
( O
Alemania B-LOC
) O
vs O
. O
Greg B-PER
Rusedski I-PER
( O
Reino O
Unido B-LOC
) O

Andrei B-PER
Medvedev I-PER
( O
Ucrania B-LOC
) O
vs O
. O
Jean-Philippe B-PER
Fleurian I-PER
( O
Francia B-LOC
) O

Jan B-PER
Kroslak I-PER
( O
Eslovaquia B-LOC
) O
vs O
. O
Chris B-PER
Woodruff I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos O
) O

Petr B-PER
Korda I-PER
( O
República B-LOC
Checa I-LOC
) O

Bohdan B-PER
Ulihrach I-PER
( O
República B-LOC
Checa I-LOC
) O
vs O
. O
14 O
- O
Alberto B-PER
Costa I-PER

( O
en O
España B-LOC
) O

- O
- O
- O
- O
- O
- O
- O

12 O
- O
Todd B-PER
Martin I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos O
) O
vs O
. O
Younes B-PER
El I-PER
Aynaoui I-PER
( O
Marruecos B-LOC
) O

Andrea B-PER
Gaudenzi I-PER
( O
Italia B-LOC
) O
vs O
. O
Shuzo B-PER
Matsuoka I-PER
( O
Japón B-LOC
) O

Doug B-PER
Flach I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos O
) O
vs O
. O
cualificador O

Mats B-PER
Wilander I-PER
( O
Suecia B-LOC
) O
vs O
. O
Tim B-PER
Henman I-PER
( O
Reino O
Unido B-LOC
) O

Paul B-PER
Haarhuis I-PER
( O
Países B-LOC
Bajos O
) O
vs O
. O
Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos O
) O

Michael B-PER
Tebbutt I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
vs O
. O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos O
) O

Jonathan B-PER
Stark I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos O
) O
vs O
. O
Bernd B-PER
Karbacher I-PER
( O
Alemania B-LOC
) O

Stefan B-PER
Edberg I-PER
( O
Suecia B-LOC
) O
vs O
. O
5 O
- O
Richard B-PER
Krajicek I-PER
( O
Países B-LOC
Bajos O
) O

- O
- O
- O
- O
- O
- O
- O

6 O
- O
Andre B-PER
Agassi I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos O
) O
vs O
. O
Mauricio B-PER
Hadad I-PER
( O
Colombia B-LOC
) O

Marcos B-PER
Ondruska I-PER
( O
Suráfrica B-LOC
) O
vs O
. O
Felix B-PER
Mantilla I-PER
( O
España B-LOC
) O

Carlos B-PER
Moya I-PER
( O
España B-LOC
) O
vs O
. O
Scott B-PER
Humphries I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos O
) O

Jan B-PER
Siemerink I-PER
( O
Países B-LOC
Bajos O
) O
vs O
. O
Carl-Uwe B-PER
Steeb I-PER
( O
Alemania B-LOC
) O

Cualificaciones O
vs O
. O
Cualificaciones O

David B-PER
Wheaton I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos O
) O
vs O
. O
Kevin B-PER
Kim I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos O
) O

Nicolas B-PER
Lapentti I-PER
( O
Ecuador B-LOC
) O
vs O
. O
Alex B-PER
O'Brien I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos O
) O

Karim B-PER
Alami I-PER
( O
Marruecos B-LOC
) O
vs O
. O
11 O
- O
MaliVai B-PER
Washington I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos O
) O

- O
- O
- O
- O
- O
- O
- O

13 O
- O
Thomas B-PER
Enqvist I-PER
( O
Suecia B-LOC
) O
vs O
. O
Stephane B-PER
Simian I-PER
( O
Francia B-LOC
) O

Guillaume B-PER
Raoux I-PER
( O
Francia B-LOC
) O
vs O
. O
Filip B-PER
Dewulf I-PER
( O
Bélgica B-LOC
) O

Todd B-PER
Woodbridge I-PER
( O
Australia B-LOC
) O
vs O
. O
cualificador O

Kris B-PER
Goossens I-PER
( O
Bélgica B-LOC
) O
vs O
. O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
España B-LOC
) O

Qualifier O
vs O
. O
Michael B-PER
Stich I-PER
( O
Alemania B-LOC
) O

Qualifier O
vs O
. O
Chuck B-PER
Adams I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos O
) O

- O
- O
- O
- O
- O
- O
- O

Jim B-PER
Courier I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos O
) O
vs O
. O
Javier B-PER
Sanchez I-PER
( O
España B-LOC
) O

Jim B-PER
Grabb I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos O
) O
vs O
. O
Sandon B-PER
Stolle I-PER
( O
Australia B-LOC
) O

Arnaud B-PER
Boetsch I-PER
( O
Francia B-LOC
) O
vs O
. O
Nicolas B-PER
Pereira I-PER
( O
Venezuela B-LOC
) O

Carlos B-PER
Costa I-PER
( O
España B-LOC
) O
vs O
. O
Magnus B-PER
Gustafsson I-PER
( O
Suecia B-LOC
) O

Jeff B-PER
Tarango I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos O
) O
vs O
Alex B-PER
Radulescu I-PER
( O
Alemania B-LOC
) O

Qualificaciones O
10 O
- O
Marcelo B-PER
Rios I-PER
( O
Chile B-LOC
) O

- O
- O
- O
- O
- O
- O
- O

15 O
- O
Marc B-PER
Rosset I-PER
( O
Suiza B-LOC
vs O
. O
Jared B-PER
Palmer I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos O
) O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
República B-LOC
Checa I-LOC
) O
vs O
Hernan B-PER
Gumy I-PER
( O
Argentina B-LOC
) O

Nicklas B-PER
Kulti I-PER
( O
Suecia B-LOC
) O
vs O
. O
Jakob B-PER
Hlasek I-PER
( O
Suiza B-LOC
) O

Cecil B-PER
Mamiit I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos O
) O
vs O
. O
Alberto B-PER
Berasategui I-PER
( O
España B-LOC
) O

Vince B-PER
Spadea I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos O
) O
vs O
. O
Daniel B-PER
Vacek I-PER
( O
República B-LOC
Checa I-LOC
) O

David B-PER
Prinosil I-PER
( O
Alemania B-LOC
) O
vs O
. O
cualificador O

Qualificaciones O
: O
Tomas B-PER
Carbonell I-PER
( O
España B-LOC
) O

Qualifier O
vs O
. O
2 O
- O
Michael B-PER
Chang I-PER
( O
Estados B-LOC
Unidos O
) O

Inicio O
- O

El O
entrenador O
de O
los O
Orioles B-ORG
, O
David O
Johnson B-PER
, O
fue O
hospitalizado O
. O

Baltimore B-LOC
1996-08-22 O

El O
entrenador O
de O
Baltimore B-ORG
Orioles I-ORG
, O
Davey B-PER
Johnson I-PER
, O
perderá O
el O
partido O
del O
jueves O
por O
la O
noche O
contra O
los O
Seattle B-ORG
Mariners I-ORG
después O
de O
ser O
ingresado O
en O
un O
hospital O
con O
un O
ritmo O
cardíaco O
irregular O
. O

Johnson B-PER
, O
de O
53 O
años O
, O
fue O
hospitalizado O
tras O
sufrir O
mareos O
. O

" O
No O
está O
en O
peligro O
y O
será O
tratado O
y O
observado O
esta O
noche O
" O
, O
dijo O
el O
médico O
del O
equipo O
de O
Orioles B-ORG
, O
el O
Dr. O
William B-PER
Goldiner I-PER
, O
añadiendo O
que O
se O
espera O
que O
Johnson B-PER
sea O
liberado O
el O
viernes O
. O

El O
entrenador O
de O
Orioles B-ORG
, O
Andy B-PER
Etchebarren I-PER
, O
dirigirá O
el O
club O
en O
la O
ausencia O
de O
Johnson B-PER
. O

Johnson B-PER
es O
el O
segundo O
entrenador O
en O
ser O
hospitalizado O
esta O
semana O
después O
de O
que O
el O
capitán O
de O
los O
Ángeles O
de O
California B-ORG
, O
John B-PER
McNamara I-PER
, O
fuera O
admitido O
el O
miércoles O
en O
el O
Hospital B-LOC
Presbiteriano I-LOC
de O
Columbia O
de O
Nueva I-LOC
York I-LOC
con O
un O
coágulo O
de O
sangre O
en O
su O
cadera O
izquierda O
. O

Johnson B-PER
, O
que O
jugó O
ocho O
temporadas O
en O
Baltimore B-LOC
, O
fue O
nombrado O
entrenador O
de O
Orioles B-ORG
en O
la O
temporada O
fuera O
de O
la O
temporada O
, O
sustituyendo O
a O
Phil B-PER
Regan I-PER
. O

El O
año O
pasado O
lideró O
a O
los O
Cincinnati B-ORG
Reds I-ORG
a O
la O
National B-MISC
League I-MISC
Championship I-MISC
Series I-MISC
y O
guió O
a O
los O
New B-ORG
York I-ORG
Mets I-ORG
a O
un O
campeonato O
de O
la O
World B-MISC
Series I-MISC
en O
1986 O
. O

Baltimore B-ORG
ha O
ganado O
16 O
de O
sus O
últimos O
22 O
partidos O
para O
sacar O
dentro O
de O
cinco O
partidos O
de O
los O
Yankees O
de O
Nueva B-ORG
York I-ORG
en O
la O
División B-MISC
Este I-MISC
de O
la O
Liga O
Americana O
. O

Boston B-ORG
63 O
64.496 O
10 O

Chicago B-ORG
69 O
59.539 O
7 O
1/2 O

Texas B-ORG
73 O
54.575 O
- O

Seattle B-ORG
64 O
61.512 O
8 O

Oakland B-ORG
62 O
67.481 O
12 O

California B-ORG
58 O
68.460 O
14 O
1/2 O

Jueves O
, O
22 O
de O
agosto O
Calendario O

Oakland B-ORG
en O
Boston B-LOC

Seattle B-ORG
en O
Baltimore B-LOC

California B-ORG
en O
Nueva B-LOC
York I-LOC

Toronto B-ORG
en O
Chicago B-LOC

Detroit B-ORG
en O
la O
ciudad B-LOC
de I-LOC
Kansas I-LOC

W O
L O
PCT O
GB O

ATLANTA B-ORG
79 O
46.632 O
- O

Montreal B-ORG
67 O
58.536 O
12 O

Nueva B-ORG
York I-ORG
59 O
69.461 O
21 O
1/2 O

Florida B-ORG
58 O
69.457 O
22 O

Houston B-ORG
68 O
59.535 O
- O

Chicago B-ORG
63 O
62.504 O
4 O

Los B-ORG
Ángeles I-ORG
66 O
60.524 O
2 O
1/2 O

COLORADO B-ORG
65 O
62.512 O
4 O

San B-ORG
Francisco I-ORG
54 O
70.435 O
13 O
1/2 O

Jueves O
, O
22 O
de O
agosto O
Calendario O

San B-ORG
Luis I-ORG
en O
Colorado B-LOC

Cincinnati B-ORG
en O
Atlanta B-LOC

Pittsburgh B-ORG
en O
Houston B-LOC

Filadelfia B-ORG
en O
Los B-LOC
Ángeles I-LOC

Montreal B-ORG
en O
San B-LOC
Francisco I-LOC

Juegos O
de O
béisbol O
jugados O
el O
miércoles O
( O
el O
equipo O
de O
casa O
en O
CAPS O
) O
: O

La O
Liga B-MISC
Americana I-MISC

Baltimore O
10 O
Seattle B-ORG
5 O

Texas B-ORG
10 O
Cleveland B-ORG
8 O
( O
en O
10 O
) O

Toronto B-ORG
6 O
Kansas B-ORG
City I-ORG
2 O

Liga B-MISC
Nacional I-MISC

Chicago B-ORG
8 O
Florida B-ORG
3 O

Atlanta B-ORG
4 O
Cincinnati B-ORG
3 O

Pittsburgh B-ORG
5 O
Houston B-ORG
2 O
Estados O
Unidos O

COLORADO B-ORG
10 O
San B-ORG
Luis I-ORG
2 O

Filadelfia B-ORG
6 O
Los B-ORG
Ángeles I-ORG

San B-ORG
Diego I-ORG
7 O
Montreal B-ORG
2 O

Inicio O
- O

Baseball O
: O
Greer B-PER
Homer O
en O
el O
décimo O
ascenso O
de O
Texas O
pasa B-ORG
a O
los B-ORG
indios I-ORG
. O

Covadonga B-LOC
1996-08-22 O

El O
homer O
de O
dos O
carreras O
de O
Rusty B-PER
Greer I-PER
en O
la O
parte O
superior O
de O
la O
10a O
ronda O
reunió O
a O
los O
Texas B-ORG
Rangers I-ORG
a O
una O
victoria O
10-8 O
sobre O
los O
indios O
de O
Cleveland B-ORG
el O
miércoles O
en O
el O
juego O
de O
goma O
de O
una O
serie O
de O
tres O
juegos O
entre O
los O
líderes O
de O
la O
división O
. O

Con O
uno O
fuera O
, O
Greer B-PER
golpeó O
un O
1-1 O
de O
Julian B-PER
Tavarez I-PER
( O
4-7 O
) O
sobre O
la O
barrera O
del O
campo O
derecho O
para O
su O
15a O
vuelta O
a O
casa O
. O

" O
Fue O
un O
pitch O
fuera O
de O
velocidad O
y O
simplemente O
intenté O
conseguir O
un O
buen O
swing O
y O
ponerlo O
en O
juego O
" O
, O
dijo O
Greer B-PER
. O

Fue O
un O
gran O
juego O
. O

La O
multitud O
estaba O
detrás O
de O
él O
y O
era O
intensa O
” O
. O

El O
tiro O
llevó O
a O
casa O
a O
Ivan B-PER
Rodriguez I-PER
, O
que O
tuvo O
su O
segundo O
doble O
del O
partido O
, O
dándole O
42 O
esta O
temporada O
, O
41 O
como O
catcher O
. O

Se O
unió O
a O
Mickey B-PER
Cochrane I-PER
, O
Johnny B-PER
Bench I-PER
y O
Terry B-PER
Kennedy I-PER
como O
los O
únicos O
catchers O
con O
40 O
dobles O
en O
una O
temporada O
. O

Los O
Rangers B-ORG
han O
ganado O
10 O
de O
sus O
últimos O
12 O
partidos O
y O
seis O
de O
los O
nueve O
encuentros O
contra O
los O
indios B-ORG
esta O
temporada O
. O

Los O
líderes O
occidentales O
de O
la O
American B-MISC
League I-MISC
han O
ganado O
ocho O
de O
los O
15 O
partidos O
en O
Jacobs B-LOC
Field I-LOC
, O
uniéndose O
a O
los O
Yankees B-ORG
como O
los O
únicos O
equipos O
con O
un O
récord O
de O
victorias O
en O
la O
casa O
de O
los O
líderes O
de O
A.L. B-MISC
Central I-MISC
. O

Cleveland B-ORG
perdió O
por O
segunda O
vez O
en O
seis O
partidos O
. O

Los O
indios B-ORG
enviaron O
el O
juego O
en O
innings O
adicionales O
en O
el O
noveno O
en O
el O
single O
de O
dos O
carreras O
de O
Kenny B-PER
Lofton I-PER
. O

Ed B-PER
Vosberg I-PER
( O
1-0 O
) O
golpeó O
su O
primera O
oportunidad O
de O
salvar O
pero O
obtuvo O
la O
victoria O
, O
permitiendo O
tres O
goles O
con O
dos O
paseos O
y O
tres O
ataques O
en O
1 O
2/3 O
innings O
sin O
goles O
. O

Dean B-PER
Palmer I-PER
hizo O
su O
30o O
homer O
para O
los O
Rangers B-ORG
. O

En O
Baltimore B-LOC
, O
Cal B-PER
Ripken I-PER
tuvo O
cuatro O
goles O
y O
marcó O
un O
quinto O
encuentro O
con O
un O
homer O
solo O
y O
Bobby B-PER
Bonilla I-PER
añadió O
un O
tiro O
de O
tres O
tiros O
en O
el O
séptimo O
para O
impulsar O
a O
los O
Orioles B-ORG
a O
una O
victoria O
de O
10-5 O
sobre O
los O
Seattle B-ORG
Mariners I-ORG
. O

Los O
Mariners B-ORG
anotaron O
cuatro O
carreras O
en O
la O
parte O
superior O
de O
la O
quinta O
para O
vincular O
el O
partido O
5-5 O
pero O
Ripken B-PER
lideró O
desde O
el O
fondo O
de O
la O
inning O
con O
su O
21o O
homer O
fuera O
del O
inicio O
Sterling B-PER
Hitchcock I-PER
( O
12-6 O
) O
. O

La O
explosión O
de O
Bonilla B-PER
fue O
la O
primera O
vez O
que O
Randy B-PER
Johnson I-PER
, O
ganador O
de O
la O
temporada O
pasada O
de O
Cy B-PER
Young I-PER
, O
permitió O
una O
carrera O
en O
cinco O
apariciones O
de O
alivio O
desde O
que O
salió O
de O
la O
lista O
de O
discapacitados O
el O
6 O
de O
agosto O
. O

Bonilla B-PER
tiene O
21 O
RBI B-MISC
y O
15 O
carreras O
en O
sus O
últimos O
20 O
partidos O
. O

Baltimore B-LOC
ha O
ganado O
siete O
de O
nueve O
y O
16 O
de O
sus O
últimos O
22 O
y O
ha O
reducido O
el O
liderazgo O
de O
los O
Yankees B-ORG
en O
el O
A.L. B-MISC
East I-MISC
a O
cinco O
partidos O
. O

Scott B-PER
Erickson I-PER
( O
8-10 O
) O
logró O
su O
tercera O
victoria O
consecutiva O
. O

Alex B-PER
Rodriguez I-PER
tenía O
dos O
homers O
y O
cuatro O
RBI B-MISC
para O
los O
Mariners B-ORG
, O
que O
han O
caído O
tres O
en O
una O
fila O
y O
11 O
de O
15 O
. O

Se O
convirtió O
en O
el O
quinto O
cortometraje O
en O
la O
historia O
de O
la O
liga O
mayor O
para O
golpear O
a O
30 O
homers O
en O
una O
temporada O
y O
el O
primero O
desde O
que O
Ripken B-PER
golpeó O
a O
34 O
en O
1991 O
. O

Chris B-PER
Hoiles I-PER
hizo O
su O
22o O
homer O
para O
Baltimore B-LOC
. O

En O
Nueva B-LOC
York I-LOC
, O
Jason B-PER
Dickson I-PER
dispersó O
10 O
hits O
sobre O
6 O
1/3 O
innings O
en O
su O
debut O
en O
la O
liga O
mayor O
y O
Chili B-PER
Davis I-PER
cinturó O
un O
homer O
de O
cada O
lado O
del O
plato O
como O
los O
Ángeles O
de O
California B-ORG
derrotaron O
a O
los O
Yankees B-ORG
7-1 O
. O

Dickson B-PER
permitió O
un O
homer O
a O
Derek B-PER
Jeter I-PER
en O
su O
primer O
partido O
de O
la O
liga O
mayor O
, O
pero O
se O
estableció O
. O

Fue O
el O
27o O
jugador O
usado O
por O
los O
Ángeles B-ORG
esta O
temporada O
, O
estableciendo O
un O
récord O
de O
la O
liga O
mayor O
. O

Jimmy B-PER
Key I-PER
( O
9-10 O
) O
tomó O
la O
pérdida O
como O
los O
Yankees B-ORG
perdieron O
su O
noveno O
en O
14 O
partidos O
. O

Hubo O
11 O
bajas O
en O
los O
basureros O
. O

California B-LOC
jugó O
sin O
el O
entrenador O
interino O
John B-PER
McNamara I-PER
, O
que O
fue O
admitido O
en O
un O
hospital O
de O
Nueva B-LOC
York I-LOC
con O
un O
coágulo O
de O
sangre O
en O
su O
cadera O
derecha O
. O

En O
Boston B-LOC
, O
los O
dos O
singles O
de O
Mike B-PER
Stanley I-PER
alcanzaron O
un O
octavo O
lugar O
y O
dieron O
a O
los O
Red B-ORG
Sox I-ORG
su O
tercer O
triunfo O
consecutivo O
, O
6-4 O
sobre O
el O
Oakland B-ORG
Athletics I-ORG
. O

Stanley B-PER
posee O
un O
promedio O
de O
carrera O
de.367 O
con O
las O
bases O
cargadas O
( O
33 O
a O
90 O
) O
. O

El O
Boston B-LOC
Mo B-PER
Vaughn I-PER
fue O
3 O
a O
3 O
con O
un O
paseo O
, O
robó O
su O
casa O
por O
una O
de O
sus O
tres O
carreras O
anotadas O
y O
recogió O
su O
116o O
RBI B-MISC
. O

Scott B-PER
Brosius I-PER
ganó O
y O
condujo O
en O
dos O
carreras O
para O
el O
Athletics B-ORG
, O
que O
han O
perdido O
siete O
de O
sus O
últimos O
nueve O
partidos O
. O

En O
Detroit B-LOC
, O
el O
homer O
de O
tres O
vueltas O
de O
Brad B-PER
Ausmus I-PER
alcanzó O
un O
octavo O
de O
cuatro O
vueltas O
y O
elevó O
a O
los O
Tigers B-ORG
a O
una O
victoria O
de O
7-4 O
sobre O
los O
Chicago B-ORG
White I-ORG
Sox I-ORG
. O

Los O
Tigers B-ORG
han O
ganado O
partidos O
consecutivos O
después O
de O
caer O
ocho O
en O
una O
fila O
, O
pero O
han O
ganado O
nueve O
de O
sus O
últimos O
12 O
en O
casa O
. O

Los O
White B-ORG
Sox I-ORG
han O
perdido O
seis O
de O
sus O
últimos O
ocho O
partidos O
. O
