La O
UE B-ORG
rechaza O
el O
llamamiento O
de O
Alemania B-MISC
para O
boicotar O
el O
cordero O
británico B-MISC
. O

La O
Comisión B-ORG
Europea I-ORG
dijo O
el O
jueves O
que O
no O
estaba O
de O
acuerdo O
con O
la O
recomendación O
alemana B-MISC
a O
los O
consumidores O
de O
evitar O
la O
carne O
de O
cordero O
británica B-MISC
hasta O
que O
los O
científicos O
determinen O
si O
la O
enfermedad O
de O
la O
vaca O
loca O
puede O
ser O
transmitida O
a O
las O
ovejas O
. O

Werner B-PER
Zwingmann I-PER
, O
representante O
de O
Alemania B-LOC
en O
el O
comité O
veterinario O
de O
la O
Unión O
Europea O
, O
dijo O
el O
miércoles O
que O
los O
consumidores O
deberían O
comprar O
carne O
de O
oveja O
de O
países O
distintos O
de O
Gran O
Bretaña B-LOC
hasta O
que O
el O
consejo O
científico O
fuera O
más O
claro O
. O

" O
No O
apoyamos O
ninguna O
recomendación O
de O
este O
tipo O
porque O
no O
vemos O
motivos O
para O
ello O
" O
, O
dijo O
el O
portavoz O
principal O
de O
la O
Comisión B-ORG
, O
Nikolaus B-PER
van I-PER
der I-PER
Pas I-PER
, O
en O
una O
exposición O
de O
prensa O
. O

Dijo O
que O
se O
necesitaban O
más O
estudios O
científicos O
y O
que O
, O
si O
se O
descubriera O
que O
se O
necesitaban O
medidas O
, O
la O
Unión B-ORG
Europea I-ORG
debería O
tomarlas O
. O

Dijo O
que O
la O
propuesta O
del O
Comisario O
de O
Agricultura O
de O
la O
UE B-ORG
, O
Franz B-PER
Fischler I-PER
, O
el O
mes O
pasado O
de O
prohibir O
los O
cerebros O
, O
la O
espinal O
y O
la O
columna O
vertebral O
de O
las O
ovejas O
de O
la O
cadena O
alimentaria O
humana O
y O
animal O
era O
una O
medida O
muy O
específica O
y O
cautelar O
para O
proteger O
la O
salud O
humana O
. O

Fischler B-PER
propuso O
medidas O
a B-MISC
escala I-MISC
de O
la O
UE O
tras O
los O
informes O
de O
Gran O
Bretaña B-LOC
y O
Francia B-LOC
de O
que O
en O
condiciones O
de O
laboratorio O
las O
ovejas O
podían O
contractar O
la O
encefalopatia B-MISC
espongiforme I-MISC
bovina I-MISC
( O
ESB B-MISC
) O
-- O
enfermedad O
de O
vaca O
loca O
. O

Pero O
Fischler B-PER
ha O
aceptado O
revisar O
su O
propuesta O
después O
de O
que O
el O
comité O
veterinario O
permanente O
de O
la O
UE B-ORG
, O
oficiales O
de O
salud O
animal O
macional O
, O
cuestionaba O
si O
dicha O
acción O
era O
justificada O
ya O
que O
había O
solo O
un O
ligero O
riesgo O
para O
la O
salud O
humana O
. O

El O
Ministro O
de O
Agricultura O
español B-MISC
Loyola B-PER
de I-PER
Palacio I-PER
había O
acusado O
anteriormente O
a O
Fischler B-PER
en O
una O
reunión O
de O
ministros O
de O
Agricultura O
de O
la O
UE B-ORG
de O
provocar O
un O
alarme O
injustificado O
a O
través O
de O
una O
" O
generalización O
peligrosa O
" O
. O

Sólo O
Francia B-LOC
y O
Gran O
Bretaña B-LOC
apoyaron O
la O
propuesta O
de O
Fischler B-PER
. O

Los O
comités O
veterinarios O
científicos O
y O
multidisciplinarios O
de O
la O
UE B-ORG
tendrán O
que O
reexaminar O
la O
cuestión O
a O
principios O
del O
próximo O
mes O
y O
hacer O
recomendaciones O
a O
los O
altos O
funcionarios O
veterinarios O
. O

Se O
sabe O
desde O
hace O
mucho O
tiempo O
que O
las O
ovejas O
sufren O
scrapie O
, O
una O
enfermedad O
de O
despilfarro O
cerebral O
similar O
a O
la O
EEB B-MISC
que O
se O
cree O
que O
se O
ha O
transferido O
al O
ganado O
a O
través O
de O
la O
alimentación O
que O
contiene O
residuos O
animales O
. O

Los O
agricultores O
británicos B-MISC
negaron O
el O
jueves O
que O
había O
algún O
peligro O
para O
la O
salud O
humana O
de O
sus O
ovejas O
, O
pero O
expresaron O
preocupación O
por O
que O
el O
consejo O
del O
gobierno O
alemán B-MISC
a O
los O
consumidores O
para O
evitar O
la O
carne O
de O
cordero O
británico B-MISC
pudiera O
influir O
en O
los O
consumidores O
de O
toda O
Europa B-LOC
. O

" O
Lo O
que O
tenemos O
que O
ser O
extremadamente O
cuidadosos O
de O
es O
cómo O
otros O
países O
van O
a O
tomar O
el O
liderazgo O
de O
Alemania B-LOC
" O
, O
dijo O
el O
presidente O
de O
la O
Unión B-ORG
Nacional I-ORG
de O
Agricultores O
Welsh O
( O
NFU B-ORG
) O
John B-PER
Lloyd I-PER
Jones I-PER
en O
la O
radio B-ORG
de I-ORG
BBC I-ORG
. O

Bonn B-LOC
ha O
llevado O
a O
cabo O
esfuerzos O
para O
proteger O
la O
salud O
pública O
tras O
la O
caída O
de O
la O
confianza O
del O
consumidor O
en O
marzo O
después O
de O
un O
informe O
británico B-MISC
que O
sugiere O
que O
los O
seres O
humanos O
podrían O
contractar O
una O
enfermedad O
similar O
a O
la O
de O
la O
vaca O
loca O
comendo O
carne O
de O
vacuno O
contaminada O
. O

Alemania B-LOC
importó O
47 O
600 O
ovejas O
de O
Gran O
Bretaña B-LOC
el O
año O
pasado O
, O
casi O
la O
mitad O
de O
las O
importaciones O
totales O
. O

Ha O
introducido O
4 O
275 O
toneladas O
de O
bacalao O
británico B-MISC
, O
aproximadamente O
el O
10 O
por O
ciento O
de O
las O
importaciones O
totales O
. O

Rara O
propuesta O
de O
canciones O
de O
Hendrix B-PER
se O
vende O
por O
casi O
17.000 O
dólares O
. O

Una O
rara O
primera O
versión O
manuscrita O
de O
una O
canción O
de O
Jimi B-PER
Hendrix I-PER
, O
legenda O
de O
la O
guitarra O
de O
los O
Estados O
Unidos O
, O
fue O
vendida O
por O
casi O
17.000 O
dólares O
el O
jueves O
en O
una O
subasta O
de O
algunos O
de O
los O
objetos O
favoritos O
de O
los O
últimos O
músicos O
. O

Un O
restaurante O
de O
Florida B-LOC
pagó O
10.925 O
libras O
( O
$ O
16.935 O
) O
por O
el O
proyecto O
de O
" O
Ain't B-MISC
no I-MISC
telling I-MISC
" O
, O
que O
Hendrix B-PER
escribió O
sobre O
una O
pieza O
de O
papel O
de O
Londres B-LOC
hotelero O
a O
finales O
de O
1966 O
. O

Al O
final O
de O
un O
concierto O
de O
enero O
de O
1967 O
en O
la O
ciudad O
inglesa B-MISC
de O
Nottingham B-LOC
lanzó O
el O
papel O
al O
público O
, O
donde O
fue O
recuperado O
por O
un O
fan O
. O

Los O
compradores O
también O
saquearon O
16 O
otros O
artículos O
que O
fueron O
puestos O
en O
licitación O
por O
la O
antigua O
amiga O
de O
Hendrix B-PER
Kathy B-PER
Etchingham I-PER
, O
que O
vivió O
con O
él O
de O
1966 O
a O
1969 O
. O

Entre O
ellos O
se O
encontraba O
un O
lacquer O
negro O
y O
una O
caja O
enlaidada O
de O
perla O
usada O
por O
Hendrix B-PER
para O
almacenar O
sus O
medicamentos O
, O
que O
un O
comprador O
australiano B-MISC
anónimo O
comprara O
por O
5.060 O
libras O
( O
$ O
7.845 O
) O
. O

El O
guitarrista O
murió O
de O
una O
overdosa O
de O
drogas O
en O
1970 O
a O
los O
27 O
años O
. O

China B-LOC
dice O
que O
Taiwán B-LOC
destruye O
la O
atmósfera O
para O
las O
conversaciones O
. O

China B-LOC
, O
el O
jueves O
, O
acusaba O
a O
Taipei B-LOC
de O
dañar O
la O
atmósfera O
por O
una O
reanudación O
de O
las O
conversaciones O
a O
lo O
largo O
del O
Estrecho B-LOC
de I-LOC
Taiwán I-LOC
con O
una O
visita O
a O
Ucrania B-LOC
por O
el O
Vicepresidente O
de O
Taiwán B-MISC
Lien B-PER
Chan I-PER
esta O
semana O
que O
infurió O
a O
Beijing B-LOC
. O

En O
una O
entrevista O
con O
Reuters O
, O
el O
portavoz O
del O
Ministerio B-ORG
de O
Asuntos O
Exteriores O
Shen B-PER
Guofang I-PER
dijo O
: O
" O
La O
atmósfera O
necesaria O
para O
la O
apertura O
de O
las O
conversaciones O
ha O
sido O
perturbada O
por O
las O
autoridades O
taiwanesas B-LOC
" O
. O

Los O
medios O
de O
comunicación O
estatales O
citaron O
al O
primer O
negociador O
de O
China B-LOC
con O
Taiwán B-LOC
, O
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
como O
dijo O
a O
un O
grupo O
de O
visitantes O
de O
Taiwán B-LOC
el O
miércoles O
que O
era O
hora O
de O
que O
los O
rivales O
celebraran O
conversaciones O
políticas O
. O

" O
Ahora O
es O
el O
momento O
de O
que O
las O
dos O
partes O
participen O
en O
conversaciones O
políticas O
... O

que O
es O
poner O
fin O
al O
estado O
de O
hostilidad O
, O
" O
el O
jueves O
la O
edición O
extranjera O
del O
People's B-ORG
Daily I-ORG
citaba O
Tang B-PER
como O
dijo O
. O

El O
Ministro O
de O
Asuntos O
Exteriores O
Shen B-ORG
dijo O
a O
Reuters B-ORG
Television I-ORG
en O
una O
entrevista O
que O
había O
leído O
informes O
de O
los O
comentarios O
de O
Tang B-PER
, O
pero O
no O
dio O
detalles O
de O
por O
qué O
el O
negociador O
había O
considerado O
el O
momento O
adecuado O
para O
las O
conversaciones O
con O
Taiwán B-LOC
, O
que O
Beijing B-LOC
considera O
una O
provincia O
rebelde O
. O

China B-LOC
, O
que O
desde O
hace O
mucho O
tiempo O
se O
ha O
opuesto O
a O
todos O
los O
esfuerzos O
de O
Taipei B-LOC
para O
obtener O
mayor O
reconocimiento O
internacional O
, O
fue O
indignada O
por O
una O
visita O
a O
Ucrania B-LOC
esta O
semana O
por O
el O
Vicepresidente O
taiwanese B-MISC
Lien B-PER
. O

China B-LOC
dice O
que O
ha O
llegado O
el O
momento O
de O
las O
conversaciones O
de O
Taiwán B-LOC
. O

China B-LOC
ha O
dicho O
que O
ha O
llegado O
el O
momento O
de O
las O
conversaciones O
políticas O
con O
Taiwán B-LOC
y O
que O
la O
isla O
rival O
debería O
dar O
pasos O
prácticos O
hacia O
ese O
objetivo O
. O

Las O
consultas O
deberían O
celebrarse O
para O
fijar O
el O
momento O
y O
el O
formato O
de O
las O
conversaciones O
, O
dijo O
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
vicepresidente O
ejecutivo O
de O
la O
Asociación B-ORG
de I-ORG
Relaciones I-ORG
Across I-ORG
the I-ORG
Taiwan I-ORG
Straits I-ORG
, O
en O
la O
tarde O
del O
miércoles O
, O
según O
la O
agencia O
oficial O
de O
noticias O
Xinhua O
. O

Alemania B-MISC
Jueves O
registros O
de O
coches O
por O
encima O
de O
14.2 O
% O
año O
/ O
año O
. O

Los O
primeros O
registros O
alemanes B-MISC
de O
vehículos O
de O
motor O
salieron O
del O
14,2% O
en O
julio O
de O
este O
año O
en O
comparación O
con O
el O
período O
anterior O
al O
año O
, O
dijo O
el O
despacho B-ORG
federal I-ORG
de I-ORG
vehículos I-ORG
de O
motor O
el O
jueves O
. O

La O
oficina O
dijo O
que O
en O
julio O
de O
1996 O
se O
registraron O
356.725 O
nuevos O
coches O
-- O
304.850 O
coches O
de O
pasajeros O
y O
15.613 O
camiones O
. O

Las O
cifras O
representan O
un O
aumento O
del O
13,6% O
para O
los O
automóviles O
de O
pasajeros O
y O
un O
descenso O
del O
2,2% O
para O
los O
camiones O
desde O
julio O
de O
1995 O
. O

El O
número O
de O
registros O
de O
motos O
aumentó O
del O
32,7 O
por O
ciento O
en O
el O
período O
. O

El O
crecimiento O
se O
debió O
en O
parte O
a O
un O
aumento O
del O
número O
de O
alemanes B-MISC
que O
compran O
coches O
alemanes B-MISC
en O
el O
extranjero O
, O
mientras O
que O
los O
fabricantes O
dijeron O
que O
la O
demanda O
interior O
era O
débil O
, O
dijo O
la O
oficina O
federal O
. O

Casi O
todos O
los O
fabricantes O
de O
automóviles O
alemanes B-MISC
publicaron O
ganancias O
en O
los O
números O
de O
registro O
en O
el O
período O
. O

Volkswagen B-ORG
AG I-ORG
ganó O
77,719 O
registros O
, O
un O
poco O
más O
del O
cuarto O
del O
total O
. O

Opel B-ORG
AG I-ORG
junto O
con O
General B-ORG
Motors I-ORG
llegó O
en O
segundo O
lugar O
con O
49,269 O
registros O
, O
16,4 O
por O
ciento O
de O
la O
cifra O
total O
. O

El O
tercer O
fue O
Ford B-ORG
con O
35,563 O
registros O
, O
o O
11,7 O
por O
ciento O
. O

Sólo O
Seat B-ORG
y O
Porsche B-ORG
tenían O
menos O
registros O
en O
julio O
de O
1996 O
en O
comparación O
con O
julio O
del O
año O
pasado O
. O

El B-ORG
sitio O
publicó O
3.420 O
registros O
en O
comparación O
con O
5522 O
registros O
en O
julio O
del O
año O
anterior O
. O

Los O
registros O
de O
Porsche B-ORG
cayeron O
a O
554 O
de O
643 O
. O

El O
gabinete O
ejecutivo O
del O
partido O
socialista O
griego B-MISC
dio O
la O
luz O
verde O
al O
Primer O
Ministro O
Costas B-PER
Simitis I-PER
para O
convocar O
elecciones O
inmediatas O
, O
dijo O
a O
reporteros O
el O
Secretario O
General O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
. O

El O
Primer O
Ministro O
Costas B-PER
Simitis I-PER
va O
a O
hacer O
un O
anuncio O
oficial O
después O
de O
una O
reunión O
del O
gabinete O
el O
jueves O
, O
dijo O
Skandalidis B-PER
. O

BayerVB B-ORG
establece O
un O
bono O
de O
100 O
millones O
de O
C$ B-MISC
de O
seis O
años O
. O

El O
siguiente O
bono O
fue O
anunciado O
por O
el O
director O
principal O
Toronto B-PER
Dominion I-PER
. O

Venantius B-ORG
establece O
300 O
millones O
de O
dólares O
en O
enero O
de O
1999 O
FRN O
. O

La O
siguiente O
emisión O
de O
tipos O
flotantes O
fue O
anunciada O
por O
el O
director O
principal O
de O
Lehman B-ORG
Brothers I-ORG
International I-ORG
. O

BORROWER O
VENANTIUS B-ORG
AB I-ORG
( O
AGENCY O
NATIONAL O
DE O
MORTGAGE O
DE O
SWEDISH B-MISC
) O

AMT O
$ O
300 O
MLN O
SPREAD O
- O
12.5 O
BP O
MATURITY O
21.JAN.99 O

LISTING O
LONDON B-LOC
DENOMS O
( O
K O
) O
1-10-100 O
SALE O
LIMITA O
US B-LOC
/ O
UK B-LOC
/ O
JP B-LOC
/ O
FR B-LOC

Condiciones O
portuarias O
de O
Lloyds B-ORG
Shipping I-ORG
Intelligence I-ORG
Service I-ORG
-- O

LATTAKIA B-LOC
, O
10 O
de O
agosto O
- O
tiempo O
de O
espera O
en O
Lattakia B-LOC
y O
Tartous B-LOC
actualmente O
24 O
horas O
. O

Israel B-LOC
reduce O
sus O
temores O
de O
guerra O
con O
Siria B-LOC
. O

Israel B-LOC
, O
el O
negociador O
de O
paz O
que O
acaba O
de O
salir O
de O
Siria B-LOC
, O
dijo O
el O
jueves O
que O
las O
tensiones O
actuales O
entre O
los O
dos O
países O
parecían O
ser O
una O
tormenta O
en O
una O
taza O
de O
té O
. O

Ese B-PER
es O
el O
caso O
de O
los O
palestinos B-LOC
que O
se O
encuentran O
en O
el O
territorio O
palestino O
ocupado O
, O
incluida O
Jerusalén B-LOC
oriental O
, O
y O
de O
los O
palestinos O
que O
viven O
en O
la O
Ribera O
Occidental O
. O

" O
Me O
parece O
que O
la O
prioridad O
de O
Siria B-MISC
sigue O
siendo O
negociar O
. O

Los O
sirios B-MISC
están O
confusos O
, O
son O
definitivamente O
tensos O
, O
pero O
la O
valoración O
general O
aquí O
en O
Washington B-LOC
es O
que O
esta O
es O
esencialmente O
una O
tormenta O
en O
una O
taza O
de O
té O
, O
" O
dijo O
. O

Rabinovich B-PER
está O
terminando O
su O
mandato O
como O
embajador O
. O

El O
presidente O
de O
la O
República O
Árabe B-ORG
Siria O
, O
el O
ex O
Primer O
Ministro O
de O
Israel O
, O
el O
ex O
Primer O
Ministro O
de O
Israel O
, O
el O
ex O
Primer O
Ministro O
de O
Israel O
, O
el O
ex O
Primer O
Ministro O
de O
Israel O
, O
el O
ex O
Primer O
Ministro O
de O
Israel O
, O
el O
ex O
Primer O
Ministro O
de O
Israel O
, O
el O
ex O
Primer O
Ministro O
de O
Israel O
, O
el O
ex O
Primer O
Ministro O
de O
Israel O
, O
el O
ex O
Primer O
Ministro O
de O
Israel O
, O
el O
ex O
Primer O
Ministro O
de O
Israel O
, O
el O
ex O
Primer O
Ministro O
de O
Israel O
, O
el O
ex O
Primer O
Ministro O
de O
Israel O
, O
el O
ex O
Primer O
Ministro O
de O
Israel O
, O
el O
ex O
Primer O
Ministro O
de O
Israel O
, O
el O
ex O
Primer O
Ministro O
de O
Israel O
, O
el O
ex O
Primer O
Ministro O
de O
Israel O
, O
el O
ex O
Primer O
Ministro O
de O
Israel O
, O
el O
ex O
Primer O
Ministro O
de O
Israel O
, O
el O
ex O
Primer O
Ministro O
de O
Israel O
, O
el O
ex O
Primer O
Ministro O
de O
Israel O
, O
el O
ex O
Primer O
Ministro O
de O
Israel O
, O
el O
ex O
Primer O
Ministro O
de O
Israel O
, O
el O
ex O
Primer O
Ministro O
de O
Israel O
, O
el O
ex O
Primer O
Ministro O
de O
Israel O
, O
el O
ex O
Primer O
Ministro O
de O
Israel O
, O
el O
ex O
Primer O
Ministro O
de O
Israel O
, O
el O
ex O
Primer O
Ministro O
de O
Israel O

Israel B-LOC
en O
el O
miércoles O
envió O
a O
Siria B-LOC
un O
mensaje O
, O
a O
través O
de O
Washington B-LOC
, O
diciendo O
que O
estaba O
comprometido O
a O
la O
paz O
y O
quería O
abrir O
negociaciones O
sin O
condiciones O
previas O
. O

Pero O
ha O
golpeado O
a O
Damasco B-LOC
por O
crear O
lo O
que O
llamaba O
una O
atmósfera O
peligrosa O
. O

Siria B-LOC
acusa O
a O
Israel B-LOC
el O
miércoles O
de O
lanzar O
una O
campaña O
histérica O
contra O
él O
después O
de O
que O
la O
televisión O
israelí B-MISC
informara O
de O
que O
Damasco B-LOC
había O
probado O
recientemente O
el O
lanzamiento O
de O
un O
misile O
. O

Según O
el O
informe O
, O
sus O
compras O
de O
armas O
eran O
para O
fines O
defensivos O
. O

" O
El O
mensaje O
que O
hemos O
enviado O
a O
( O
Presidente O
de O
Siria B-MISC
Hafez B-PER
al- I-PER
) O
Assad B-PER
es O
que O
Israel B-LOC
está O
preparado O
en O
cualquier O
momento O
sin O
condiciones O
previas O
para O
entrar O
en O
las O
negociaciones O
de O
paz O
" O
, O
dijo O
el O
Ministro O
de O
Asuntos O
Exteriores O
israelí B-MISC
David B-PER
Levy I-PER
a O
Israel B-ORG
Radio I-ORG
en O
un O
entrevista O
. O

Las O
tensiones O
han O
aumentado O
desde O
que O
el O
Primer O
Ministro O
israelí B-MISC
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
asumió O
su O
cargo O
en O
junio O
prometiendo O
mantener O
las O
alturas O
del O
Golan B-LOC
capturadas O
por O
Israel B-LOC
de O
Siria B-LOC
en O
la O
guerra O
del O
Oriente B-LOC
Medio I-LOC
de O
1967 O
. O

Las O
conversaciones O
de O
paz O
entre O
Israel B-MISC
y I-MISC
Siria I-MISC
han O
estado O
en O
punto O
muerto O
sobre O
el O
Golán B-LOC
desde O
1991 O
, O
a O
pesar O
de O
la O
voluntad O
del O
anterior O
Gobierno O
de O
conceder O
concesiones O
al O
Golán B-LOC
. O

Las O
conversaciones O
de O
paz O
entre O
las O
dos O
partes O
se O
celebraron O
por O
última O
vez O
en O
febrero O
. O

" O
Las O
voces O
que O
salen O
de O
Damasco B-LOC
son O
malas O
, O
no O
buenas O
. O

Los O
medios O
de O
comunicación O
... O

son O
llenas O
de O
expresiones O
y O
declaraciones O
que O
deben O
ser O
preocupantes O
... O

Esta O
atmósfera O
artificial O
es O
muy O
peligrosa O
porque O
aquellos O
que O
la O
propagan O
podrían O
convertirse O
en O
sus O
prisioneros O
" O
, O
dijo O
Levy B-PER
. O

" O
Esperamos O
de O
Siria B-LOC
, O
si O
su O
cara O
es O
a O
la O
paz O
, O
que O
responda O
al O
mensaje O
de O
Israel B-LOC
de O
entrar O
en O
las O
negociaciones O
de O
paz O
porque O
eso O
es O
nuestro O
objetivo O
, O
" O
dijo O
. O

No O
queremos O
una O
guerra O
, O
Dios B-PER
por O
favor O
. O

Ninguno O
beneficia O
de O
las O
guerras O
. O
" O

La O
televisión O
israelí O
de O
Channel B-ORG
Two I-ORG
dijo O
que O
Damasco B-LOC
había O
enviado O
un O
" O
señal O
de O
calma O
" O
a O
Israel B-LOC
. O

No O
se O
dio O
ninguna O
fuente O
para O
el O
informe O
. O

Netanyahu B-PER
y O
los O
portavozs O
de O
Levy B-PER
dijeron O
que O
no O
podían O
confirmarlo O
. O

La O
televisión O
también O
dijo O
que O
Netanyahu B-PER
había O
enviado O
mensajes O
para O
tranquilizar O
a O
Siria B-LOC
a O
través O
del O
Cairo B-LOC
, O
los O
Estados B-LOC
Unidos I-LOC
y O
Moscú B-LOC
. O

Un O
diplomático O
polaco B-MISC
no O
admite O
que O
las O
enfermeras O
se O
encuentren O
en O
Libia B-LOC
. O

Un O
diplomático O
polaco B-MISC
rechazó O
el O
jueves O
un O
informe O
de O
tabloid O
polaco B-MISC
de O
esta O
semana O
de O
que O
Libia B-LOC
rechazaba O
los O
visados O
de O
salida O
a O
100 O
enfermeras O
polacas B-MISC
que O
intentaban O
regresar O
a O
casa O
después O
de O
haber O
trabajado O
en O
el O
país O
de O
África B-MISC
del I-MISC
Norte I-MISC
. O

" O
Esto O
no O
es O
cierto O
. O

Hasta O
hoy O
, O
no O
tenemos O
conocimiento O
de O
ninguna O
enfermera O
detenida O
o O
retenida O
en O
Libia B-LOC
sin O
su O
voluntad O
, O
y O
no O
hemos O
recibido O
ninguna O
queja O
, O
" O
el O
fiscal O
de O
la O
embajada O
polaca B-MISC
en O
Tripoli B-LOC
, O
Tadeusz B-PER
Awdankiewicz I-PER
, O
dijo O
a O
Reuters B-ORG
por O
teléfono O
. O

El O
Ministerio O
del O
Trabajo O
de O
Polonia B-LOC
dijo O
esta O
semana O
que O
enviaría O
una O
equipo O
a O
Libia B-LOC
para O
investigar O
, O
pero O
Awdankiewicz B-PER
dijo O
que O
la O
investigación O
fue O
impulsada O
por O
algunas O
enfermeras O
que O
se O
quejaban O
de O
sus O
condiciones O
de O
trabajo O
como O
el O
no O
pago O
de O
sus O
salarios O
. O

Dijo O
que O
hay O
aproximadamente O
800 O
enfermeras O
polacas B-MISC
que O
trabajan O
en O
Libia B-LOC
. O

Dos O
líderes O
iraníes B-MISC
de O
la O
oposición O
se O
reúnen O
en O
Bagdad B-LOC
. O

Un O
grupo O
iraní B-MISC
de O
exilio O
situado O
en O
Iraq B-LOC
prometió O
el O
jueves O
extender O
su O
apoyo O
a O
los O
rebeldes O
kurdos B-MISC
iraníes O
después O
de O
haber O
sido O
atacados O
por O
las O
tropas O
iraníes B-MISC
en O
el O
Iraq B-LOC
el O
mes O
pasado O
. O

Una O
declaración O
de O
Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
dijo O
que O
su O
líder O
Massoud B-PER
Rajavi I-PER
se O
reunió O
en O
Bagdad B-LOC
con O
el O
Secretario O
General O
del O
Partido B-ORG
Demócrata I-ORG
Kurdista O
de O
Irán O
( O
KDPI B-ORG
) O
Hassan B-PER
Rastegar I-PER
el O
miércoles O
y O
expresó O
su O
apoyo O
a O
los O
kurdos B-MISC
rebeldes O
de O
Irán O
. O

" O
Rajavi B-MISC
subrayó O
que O
la O
resistencia B-ORG
iraní O
seguiría O
estando O
lado O
a O
lado O
con O
sus O
compatriotas O
kurdos B-MISC
y O
el O
movimiento O
de O
resistencia O
en O
el O
Kurdistán O
iraní B-LOC
" O
, O
dijo O
. O

Un O
portavoz O
del O
grupo O
dijo O
que O
la O
reunión O
" O
indica O
un O
nuevo O
nivel O
de O
cooperación O
entre O
Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
y O
las O
oposicións O
kurdas B-MISC
iraníes I-MISC
" O
. O

En O
julio O
, O
el O
Irán B-LOC
bombardeó O
con O
gran O
intensidad O
objetivos O
en O
el O
norte O
del O
Iraq B-LOC
en O
busca O
de O
guerillas O
KDPI B-ORG
situadas O
en O
zonas O
iraquíes O
kurdas B-MISC
fuera O
del O
control O
del O
gobierno O
de O
Bagdad B-LOC
. O

Las O
zonas O
kurdas B-MISC
iraquíes I-MISC
fronterizas O
con O
Irán B-LOC
están O
bajo O
el O
control O
de O
los O
guerillas O
del O
grupo O
kurdo B-ORG
iraquí I-ORG
Patriota I-ORG
de I-ORG
Kurdistan I-ORG
( O
PUK B-ORG
) O
. O

PUK B-ORG
y O
el O
Partido B-ORG
Demócrata I-ORG
Kurdista O
de O
Iraq O
( O
KDP B-ORG
) O
, O
las O
dos O
principales O
facciones O
iraquíes B-MISC
kurdas I-MISC
, O
han O
tenido O
el O
norte O
de O
Iraq B-LOC
bajo O
su O
control O
desde O
que O
las O
fuerzas O
iraquíes B-MISC
fueron O
expulsadas O
de O
Kuwait B-LOC
en O
la O
Guerra B-MISC
del I-MISC
Golfo I-MISC
de O
1991 O
. O

Los O
enfrentamientos O
entre O
las O
dos O
partes O
se O
produjeron O
el O
fin O
de O
semana O
en O
los O
enfrentamientos O
más O
graves O
desde O
un O
cese O
de O
fuego O
patrocinado B-MISC
por O
los O
Estados O
Unidos O
el O
año O
pasado O
. O

Según O
el O
informe O
, O
cerca O
de O
100 O
kurdos B-MISC
iraquíes I-MISC
fueron O
muertos O
o O
heridos O
en O
el O
ataque O
. O

Tanto O
el O
Irán B-LOC
como O
Turquía B-LOC
lanzan O
ataques O
aéreos O
y O
terrestres O
contra O
objetivos O
en O
el O
norte O
del O
Iraq B-LOC
en O
busca O
de O
sus O
propios O
rebeldes O
kurdos B-MISC
. O

Una O
fuerza O
aérea O
encabezada B-MISC
por I-MISC
EE.UU. I-MISC
en O
el O
sur O
de O
Turquía B-LOC
protege O
a O
los O
kurdos B-MISC
iraquíes I-MISC
de O
posibles O
ataques O
de O
las O
tropas O
de O
Bagdad B-LOC
. O

Las O
tarifas O
de O
riyal O
sauditas B-MISC
están O
estables O
en O
el O
mercado O
de O
verano O
tranquilo O
. O

Los O
precios O
de O
los O
depósitos O
interbancarios O
y O
de O
los O
depósitos O
reales O
de O
los O
Estados O
Unidos O
se O
han O
mantenido O
relativamente O
estables O
esta O
semana O
, O
según O
los O
comerciantes O
del O
reino O
. O

" O
No O
ha O
habido O
cambios O
en O
las O
tasas O
de O
riyal O
sauditas B-MISC
. O

El O
mercado O
estaba O
muy O
tranquilo O
debido O
a O
las O
vacaciones O
de O
verano O
" O
, O
dijo O
un O
vendedor O
. O

El O
riyal O
ponía O
en O
3.7504 O
/ O
06 O
al O
dólar O
. O

Los O
depósitos O
interbancarios O
de O
un B-MISC
mes I-MISC
fueron O
de O
5-1/2 O
, O
3/8 O
por O
ciento O
, O
tres O
meses O
de O
5-5/8 O
, O
1/2 O
por O
ciento O
y O
seis O
meses O
de O
5-3/4 O
, O
5/8 O
por O
ciento O
. O

Israel B-LOC
aprueba O
el O
vuelo O
de O
Arafat B-PER
a O
Cisjordania B-LOC
. O

Israel B-LOC
ha O
dado O
permiso O
al O
Presidente O
palestino B-MISC
Yasser B-PER
Arafat I-PER
el O
jueves O
para O
volar O
sobre O
su O
territorio O
a O
Cisjordania B-LOC
, O
terminando O
una O
breve O
crisis O
israelí-PLO B-MISC
, O
dijo O
un O
asesor O
Arafat B-PER
. O

" O
El O
problema O
está O
terminado O
. O

El O
avión O
del O
presidente O
ha O
recibido O
permiso O
para O
pasar O
por O
el O
espacio O
aéreo O
israelí B-MISC
, O
pero O
no O
se O
espera O
que O
el O
presidente O
viaje O
a O
Cisjordania B-LOC
antes O
de O
lunes O
, O
" O
Nabil B-PER
Abu I-PER
Rdainah I-PER
dijo O
a O
Reuters B-ORG
. O

Arafat B-PER
estaba O
previsto O
reunirse O
el O
jueves O
con O
el O
ex O
Primer O
Ministro O
israelí B-MISC
Shimon B-PER
Peres I-PER
en O
la O
ciudad O
de O
Ramallah B-LOC
en O
Cisjordania I-LOC
, O
pero O
el O
lugar O
fue O
cambiado O
a O
Gaza B-LOC
después O
de O
Israel B-LOC
negar O
el O
permiso O
de O
vuelo O
a O
los O
helicópteros O
del O
líder O
palestino B-MISC
. O

Los O
oficiales O
palestinos B-MISC
acusaron O
al O
Primer O
Ministro O
de O
la O
derecha O
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
de O
intentar O
detener O
la O
reunión O
de O
Ramallah B-LOC
manteniendo O
a O
Arafat B-PER
en O
la O
base O
. O

A O
continuación O
Arafat B-PER
canceló O
una O
reunión O
entre O
funcionarios O
israelíes B-MISC
y O
de O
la O
OLP B-ORG
, O
sobre O
asuntos O
civiles O
, O
en O
el O
cruce O
del O
puente B-LOC
Allenby I-LOC
entre O
Jordania B-LOC
y O
Cisjordania B-LOC
. O

Abu B-PER
Rdainah I-PER
dijo O
que O
Arafat B-PER
había O
decidido O
no O
viajar O
a O
Cisjordania B-LOC
el O
jueves O
, O
después O
de O
que O
Israel B-LOC
levantara O
la O
prohibición O
, O
porque O
tenía O
un O
horario O
ocupado O
en O
Gaza B-LOC
y O
no O
estaría O
libre O
hasta O
el O
lunes O
. O

Arafat B-PER
se O
reúne O
con O
Peres B-PER
en O
Gaza B-LOC
después O
de O
la O
prohibición O
de O
vuelos O
. O

Yasser B-PER
Arafat I-PER
se O
reunirá O
el O
jueves O
en O
Gaza O
con O
Shimon B-PER
Peres I-PER
después O
de O
que O
los O
palestinos B-MISC
hayan O
dicho O
que O
el O
gobierno O
israelí B-MISC
de O
derecha O
había O
prohibido O
al O
líder O
palestino B-MISC
viajar O
a O
Cisjordania B-LOC
para O
conversar O
con O
el O
ex O
Primer O
Ministro O
. O

" O
La O
reunión O
entre O
Peres B-PER
y O
Arafat B-PER
tendrá O
lugar O
en O
el O
punto O
de O
control O
de O
Erez B-LOC
en O
Gaza B-LOC
y O
no O
en O
Ramallah B-LOC
como O
previsto O
" O
, O
dijo O
Peres'oficina B-PER
. O

Los O
oficiales O
palestinos B-MISC
dijeron O
que O
el O
gobierno O
israelí B-MISC
había O
impedido O
a O
Arafat B-PER
que O
volviera O
sobre O
Israel B-LOC
en O
un O
helicóptero O
palestino B-MISC
a O
Cisjordania B-LOC
en O
un O
intento O
de O
impedir O
la O
reunión O
con O
Peres B-PER
. O

El O
Primer O
Ministro O
israelí B-MISC
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
ha O
acusado O
al O
líder O
de O
la O
oposición O
Peres B-PER
, O
que O
ha O
derrotado O
en O
las O
elecciones O
de O
mayo O
, O
de O
intentar O
socavar O
la O
autoridad O
de O
su O
gobierno O
Likud B-ORG
para O
llevar O
a O
cabo O
conversaciones O
de O
paz O
. O

La O
Embajada O
afgana B-MISC
de O
los O
Emiratos B-LOC
Árabes O
Unidos O
dice O
que O
los O
guardias O
talibanes B-MISC
van O
a O
casa O
. O

" O
Nuestro O
embajador O
está O
en O
contacto O
con O
el O
Ministerio O
de O
Asuntos O
Exteriores O
de O
los O
Emiratos B-LOC
Árabes O
Unidos O
. O

Su O
regreso O
a O
Afganistán B-LOC
tendrá O
lugar O
en O
dos O
o O
tres O
días O
" O
, O
dijo O
un O
oficial O
de O
la O
embajada O
. O

" O
La O
embajada O
les O
está O
emitiendo O
documentos O
de O
viaje O
para O
su O
retorno O
a O
su O
país O
de O
origen O
. O

No O
hay O
objeciones O
a O
su O
viaje O
" O
, O
añadió O
. O

Los O
tres O
guardias O
talibanes B-MISC
musulmanes I-MISC
fueron O
superados O
por O
siete O
tripulantes O
rusos B-MISC
que O
escaparon O
el O
viernes O
pasado O
a O
Sharjah B-LOC
, O
el O
estado O
de O
los O
Emiratos I-LOC
Árabes O
Unidos O
, O
a O
bordo O
de O
su O
propio O
avión O
después O
de O
un O
año O
en O
la O
captividad O
de O
la O
milicia O
talibán B-MISC
en O
Kandahar B-LOC
, O
en O
el O
sur O
de O
Afganistán B-LOC
. O

Los O
Emiratos B-LOC
Árabes O
Unidos O
dijeron O
el O
lunes O
que O
entregaría O
los O
tres O
a O
la O
Crescente B-ORG
Roja I-ORG
Internacional I-ORG
, O
posiblemente O
el O
pasado O
martes O
. O

Desde O
entonces O
se O
ha O
abstenido O
en O
este O
asunto O
. O

Cuando O
se O
le O
preguntaba O
si O
los O
tres O
guardias O
volverían O
a O
Kandahar B-LOC
o O
a O
la O
capital O
afgana O
Kabul B-LOC
, O
el O
oficial O
de O
la O
embajada O
dijo O
: O
" O
No O
se O
ha O
decidido O
, O
pero O
posiblemente O
Kandahar B-LOC
" O
. O

Kandahar B-LOC
es O
la O
sede O
de O
la O
milicia O
talibán B-MISC
de O
la O
oposición O
. O

Kabul B-LOC
está O
controlado O
por O
el O
Gobierno O
del O
Presidente O
Burhanuddin B-PER
Rabbani I-PER
, O
que O
los O
talibanes B-MISC
están O
luchando O
por O
derrocar O
. O

El O
oficial O
de O
la O
embajada O
dijo O
que O
los O
tres O
hombres O
, O
que O
se O
creía O
que O
tenían O
más O
de O
20 O
años O
, O
estaban O
actualmente O
en O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
. O

No O
ha O
aclarado O
. O

Los O
rusos B-MISC
, O
que O
trabajan O
para O
la O
empresa O
Aerostan B-ORG
en O
la O
República O
Rusa B-MISC
de O
Tatarstan B-LOC
, O
fueron O
secuestrados O
después O
de O
que O
un O
avión O
de O
combate O
talibán B-MISC
MiG-19 B-MISC
obligó O
a O
su O
avión O
de O
carga O
a O
aterrizar O
en O
agosto O
de O
1995 O
. O

Taleban B-MISC
dijo O
que O
su O
envío O
de O
municiones O
de O
Albania B-LOC
era O
prueba O
del O
apoyo O
militar O
ruso B-MISC
al O
Gobierno O
de O
Rabbani B-PER
. O

Moscú B-LOC
dijo O
que O
la O
nacionalidad O
de O
la O
tripulación O
era O
casual O
. O

Numerosos O
intentos O
diplomáticos O
de O
liberar O
a O
los O
siete O
fallecieron O
. O

Los O
rusos B-MISC
, O
que O
afirmaron O
haber O
sobrepasado O
a O
los O
guardias O
-dos O
armados O
con O
fusiles O
automáticos O
de O
Kalashnikov- B-MISC
mientras O
realizaban O
trabajos O
de O
mantenimiento O
regulares O
en O
su O
avión O
de O
carga O
Ilyushin B-MISC
76 I-MISC
el O
viernes O
pasado O
, O
abandonaron O
la O
capital O
de O
los O
Emiratos O
Árabes O
Unidos O
, O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
, O
para O
regresar O
a O
casa O
el O
domingo O
. O

El O
Saddam B-PER
de O
Iraq O
se O
reúne O
con O
el O
Zhirinovsky B-PER
de O
Rusia O
. O

El O
Presidente O
iraquí B-MISC
Saddam B-PER
Hussein I-PER
ha O
dicho O
al O
ultranacionalista O
ruso B-MISC
Vladimir B-PER
Zhirinovsky I-PER
que O
Bagdad B-LOC
quiere O
mantener O
" O
amistad O
y O
cooperación O
" O
con O
Moscú B-LOC
, O
afirman O
los O
periódicos O
iraquíes B-MISC
oficiales O
el O
jueves O
. O

" O
El O
Presidente O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
subrayó O
durante O
la O
reunión O
la O
voluntad O
del O
Iraq B-LOC
de O
mantener O
la O
amistad O
y O
la O
cooperación O
con O
Rusia B-LOC
" O
, O
afirmaron O
los O
periódicos O
. O

Se O
dijo O
que O
Zhirinovsky B-PER
dijo O
a O
Sadam O
antes O
de O
salir O
de O
Bagdad B-LOC
el O
miércoles O
que O
su O
partido B-ORG
Liberal I-ORG
Demócrata I-ORG
y O
la O
Duma B-ORG
rusa O
( O
parlamento O
) O
" O
están O
pidiendo O
una O
suspensión O
inmediata O
del O
embargo O
" O
impuesto O
al O
Iraq B-LOC
después O
de O
su O
invasión O
de O
Kuwait B-LOC
en O
1990 O
. O

Zhirinovsky B-PER
dijo O
el O
martes O
que O
presionaría O
al O
gobierno O
ruso B-MISC
para O
ayudar O
a O
poner O
fin O
a O
las O
sanciones O
comerciales O
de O
las O
Naciones O
Unidas B-ORG
contra O
Iraq B-LOC
y O
acusaba O
a O
Moscú B-LOC
de O
retrasar O
el O
establecimiento O
de O
buenas O
relaciones O
con O
Bagdad B-LOC
. O

" O
Nuestra O
posición O
es O
firme O
, O
es O
decir O
, O
estamos O
pidiendo O
al O
gobierno O
( O
ruso B-MISC
) O
que O
ponga O
fin O
al O
embargo O
económico O
contra O
Iraq B-LOC
y O
reanude O
las O
relaciones O
comerciales O
entre O
Rusia B-LOC
y O
Iraq B-LOC
, O
" O
dijo O
a O
reporteros O
. O

Zhirinovsky B-PER
visitó O
Irak B-LOC
dos O
veces O
en O
1995 O
. O

En O
octubre O
pasado O
fue O
invitado O
a O
participar O
en O
el O
referendo O
sobre O
la O
Presidencia O
iraquí B-LOC
, O
que O
prorrogó O
el O
mandato O
de O
Saddam B-PER
por O
siete O
años O
más O
. O

Estas O
son O
algunas O
de O
las O
principales O
noticias O
de O
la O
prensa O
oficial O
iraquí B-MISC
el O
jueves O
. O

- O
El O
Presidente O
iraquí B-LOC
Saddam B-PER
Hussein I-PER
se O
reúne O
con O
el O
presidente O
del O
partido O
liberal O
democrático O
ruso B-MISC
Vladimir B-PER
Zhirinovsky I-PER
. O

- O
El O
Ministro O
turco B-MISC
de O
Asuntos O
Exteriores O
dice O
que O
Turquía B-LOC
participará O
en O
la O
feria O
comercial O
de O
Bagdad B-LOC
que O
se O
celebrará O
en O
noviembre O
. O

- O
Un O
cargador O
de O
12 O
toneladas O
de O
arroz O
llega O
al O
puerto O
de O
Umm B-LOC
Qasr I-LOC
en O
el O
Golfo B-LOC
. O

Estas O
son O
las O
principales O
noticias O
de O
la O
prensa O
de O
Beirut B-LOC
el O
jueves O
. O

- O
La O
confrontación O
entre O
el O
Hezbollah B-ORG
y O
el O
Gobierno O
está O
aumentando O
. O

- O
El O
Primer O
Ministro O
Hariri B-PER
: O
Las O
amenazas O
israelíes B-MISC
no O
sirven O
a O
la O
paz O
. O

- O
Presidente O
del O
Parlamento O
Berri B-PER
: O
Israel B-LOC
se O
prepara O
para O
la O
guerra O
contra O
Siria B-LOC
y O
el O
Líbano B-LOC
. O

- O
La O
batalla O
parlamentaria O
en O
Beirut B-LOC
.. O

Se O
han O
preparado O
las O
tres O
listas O
principales O
. O

- O
Continuación O
de O
la O
crítica O
de O
los O
incidentes O
de O
violación O
de O
la O
ley O
- O
que O
se O
produjeron O
en O
las O
elecciones O
del O
monte B-LOC
Libano I-LOC
el O
domingo O
pasado O
. O

- O
Las O
negociaciones O
financieras O
entre O
Libano B-LOC
y O
Pakistán B-LOC
. O

- O
Hariri B-PER
entrar O
en O
la O
batalla O
electoral O
con O
una O
lista O
incompleta O
. O

- O
El O
patriarca O
maronita B-ORG
Sfeir B-PER
expresó O
su O
pesar O
por O
las O
violaciones O
en O
las O
elecciones O
de O
domingo O
. O

CME B-ORG
vivo O
y O
bovino O
alimentador O
llama O
la O
gama O
mezclada O
. O

Los O
llamamientos O
iniciales O
a O
CME B-ORG
para O
futuros O
ganaderos O
vivos O
y O
de O
ganado O
de O
ganado O
alimentado O
se O
situaban O
entre O
0,200 O
centavos O
más O
elevados O
y O
0,100 O
menos O
bajos O
, O
afirmaron O
los O
analistas O
de O
ganado O
. O

El O
firme O
tono O
que O
sigue O
prevaleciendo O
en O
los O
mercados O
de O
ganado O
y O
carne O
de O
vacuno O
debería O
impulsar O
un O
apoyo O
adicional O
. O

Los O
analistas O
afirman O
que O
las O
perspectivas O
de O
un O
informe O
sobre O
los O
bovinos O
bullish O
en O
el O
alimento O
también O
se O
esperan O
a O
prestar O
apoyo O
y O
estimular O
la O
propagación O
de O
algunos O
bovinos O
. O

Sin O
embargo O
, O
el O
comercio O
probablemente O
será O
ligero O
y O
los O
precios O
podrían O
fluctuar O
en O
la O
noche O
antes O
del O
informe O
. O

Los O
mercados O
de O
divisas O
también O
se O
esperan O
estar O
tranquilos O
después O
de O
la O
cantidad O
recorde O
de O
ganado O
de O
ganado O
de O
pasillo O
comercializado O
esta O
semana O
, O
afirmaron O
. O

Kindercare O
dice O
que O
la O
compra O
de O
deuda O
alcanzará O
los O
resultados O
del O
primer O
trimestre O
. O

MONTGOMERY B-LOC
, O
Ala B-LOC
. O

KinderCare B-ORG
Learning I-ORG
Centers I-ORG
Inc I-ORG
. O
dijo O
el O
jueves O
que O
un O
reembolso O
de O
la O
deuda O
significaría O
una O
pérdida O
extraordinaria O
de O
1.2 O
millones O
de O
dólares O
en O
su O
primer O
trimestre O
fiscal O
de O
1997 O
. O

La O
compañía O
dijo O
que O
durante O
el O
trimestre O
, O
que O
comenzó O
el O
1 O
de O
junio O
, O
ha O
comprado O
$ O
30 O
millones O
de O
valor O
par O
de O
sus O
billetes O
de O
alto O
riesgo O
pendientes O
de O
10-3/8 O
por O
ciento O
debidos O
en O
2001 O
. O

Los O
billetes O
fueron O
comprados O
por O
31,5 O
millones O
de O
dólares O
. O

Philip B-PER
Maslowe I-PER
, O
director O
financiero O
principal O
de O
la O
compañía O
de O
atención O
preescolar O
y O
infantil O
, O
dijo O
que O
el O
reembolso O
" O
ofreció O
la O
oportunidad O
de O
reducir O
los O
costes O
de O
interés O
ponderados O
de O
la O
compañía O
y O
mejorar O
los O
futuros O
flujos O
de O
dinero O
y O
ganancias O
. O
" O

Aviso O
de O
RESEARCH O
- O
Lehman B-ORG
inicia O
SNET B-ORG
. O

-- O
El O
analista O
de O
Lehman B-ORG
Blake B-PER
Bath I-PER
comenzó O
Southern B-ORG
New I-ORG
England I-ORG
Telecommunciations I-ORG
Corp I-ORG
con O
una O
calificación O
superior O
, O
dijo O
su O
oficina O
. O

-- O
El O
analista O
fijó O
un O
objetivo O
de O
precios O
de O
12 O
meses O
de O
$ O
45 O
y O
una O
estimación O
de O
ingresos O
para O
el O
ejercicio O
1996 O
de O
$ O
3,09 O
por O
share O
, O
dijo O
su O
oficina O
. O

-- O
El O
analista O
también O
estableció O
una O
estimación O
de O
las O
ganancias O
para O
el O
año O
1997 O
, O
pero O
la O
cifra O
no O
estaba O
disponible O
inmediatamente O
. O

-- O
El O
sur O
de O
Nueva B-ORG
Inglaterra I-ORG
se O
cerrará O
el O
miércoles O
38-1/2 O
. O

Acuerdo O
de O
Cooperación O
entre O
las O
Naciones O
Unidas O
y O
la O
Comunidad O
Económica O
de O
los O
Estados O
del O
África O
Central O

Los O
socialistas O
griegos B-MISC
dan O
la O
luz O
verde O
al O
PM O
para O
las O
elecciones O
. O

La O
oficina O
ejecutiva O
del O
partido O
socialista O
griego B-MISC
ha O
dado O
su O
apoyo O
al O
Primer O
Ministro O
Costas B-PER
Simitis I-PER
si O
decide O
convocar O
elecciones O
inmediatas O
, O
dijo O
a O
reporteros O
el O
jueves O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
, O
Secretario O
General O
del O
partido O
. O

El O
Primer O
Ministro O
Costas B-PER
Simitis I-PER
hará O
un O
anuncio O
oficial O
después O
de O
una O
reunión O
del O
gabinete O
el O
jueves O
, O
dijo O
Skandalidis B-PER
. O

PRESS O
DIGEST O
- O
Francia B-LOC
- O
Le B-ORG
Monde I-ORG
22 O
de O
agosto O
. O

Estes O
son O
los O
principales O
relatos O
del O
jueves O
por O
la O
tarde O
del O
diario O
Le B-ORG
Monde I-ORG
, O
del O
23 O
de O
agosto O
. O

-- O
Los O
africanos B-MISC
que O
intentan O
renovar O
o O
obtener O
derechos O
de O
trabajo O
y O
residencia O
dicen O
que O
las O
propuestas O
del O
Primer O
Ministro O
Alain B-PER
Juppe I-PER
son O
insuficientes O
ya O
que O
la O
huelga O
de O
hambre O
entra O
el O
49o O
día O
en O
la O
iglesia O
de O
París B-LOC
y O
el O
miércoles O
rally O
atrae O
8.000 O
simpatizantes O
. O

-- O
El O
movimiento O
nacionalista O
coreano O
FLNC B-ORG
anuncia O
el O
fin O
de O
la O
cesación O
del O
fuego O
tras O
los O
ataques O
de O
la O
noche O
pasada O
. O

-- O
El O
cierre O
de O
las O
fábricas O
francesas B-MISC
de O
Bally O
pone O
de O
manifiesto O
la O
crisis O
de O
la O
industria O
de O
los O
zapatos O
, O
con O
los O
fabricantes O
franceses B-MISC
subestimados O
por O
la O
competencia O
de O
los O
países O
de O
bajos O
salarios O
y O
el O
fracaso O
de O
mantenerse O
al O
corriente O
de O
las O
tendencias O
. O

-- O
Secretario O
General O
del O
sindicato O
Sud-PTT B-MISC
de O
France B-ORG
Telecom I-ORG
todos O
los O
elementos O
están O
en O
marcha O
para O
los O
disturbios O
sociales O
en O
las O
próximas O
semanas O
. O

Reparaciones O
de O
pozos O
para O
elevar O
la O
producción O
de O
petróleo O
de O
Heidrun B-LOC
- O
Statoil B-ORG
. O

Tres O
pozos O
de O
injeción O
de O
agua O
conectados O
en O
el O
campo O
petrolero O
de O
Heidrun B-LOC
en O
el O
medio B-MISC
de I-MISC
Noruega I-MISC
se O
abrirán O
de O
nuevo O
durante O
el O
próximo O
mes O
, O
dijo O
el O
operador O
Den B-ORG
Norske I-ORG
Stats I-ORG
Oljeselskap I-ORG
AS I-ORG
( O
Statoil B-ORG
) O
el O
jueves O
. O

Según O
el O
boletín O
semanal O
Status B-ORG
de O
la O
empresa O
, O
los O
pozos O
conectados O
han O
provocado O
una O
caída O
de O
30.000 O
barriles O
al O
día O
( O
bpd O
) O
en O
la O
producción O
de O
Heidrun O
a O
unos O
220.000 O
bpd O
. O

Los O
pozos O
serán O
reforrados O
y O
el O
gravel O
será O
bombeado O
en O
el O
reservado O
a O
través O
de O
uno O
de O
los O
pozos O
para O
evitar O
problemas O
de O
perforación O
en O
el O
futuro O
, O
dijo O
. O

El O
excedente O
comercial O
finlandés B-MISC
de O
abril O
3.8 O
mil O
millones O
de O
markka O
- O
BCN B-ORG
. O

El O
superávit O
comercial O
de O
Finlandia B-LOC
aumentó O
a O
3,83 O
mil O
millones O
de O
markka O
en O
abril O
, O
frente O
a O
3,43 O
mil O
millones O
en O
marzo O
, O
dijo O
la O
Comisión B-ORG
Nacional I-ORG
de O
Aduanas O
( O
CNCB B-ORG
) O
en O
una O
declaración O
del O
jueves O
. O

En O
abril O
, O
el O
valor O
de O
las O
exportaciones O
cayó O
un O
por O
ciento O
en O
comparación O
con O
el O
año O
anterior O
y O
el O
valor O
de O
las O
importaciones O
cayó O
dos O
por O
ciento O
, O
dijo O
la O
BCN B-ORG
. O

En O
el O
párrafo O
2 O
del O
artículo O
9 O
de O
la O
Ley O
de O
extranjería O
se O
estipula O
que O
los O
extranjeros O
que O
se O
encuentren O
en O
el O
territorio O
de O
la O
República O
Federativa O
de O
Yugoslavia O
en O
virtud O
de O
la O
Ley O
de O
extranjería O
no O
podrán O
ser O
expulsados O
de O
la O
República O
Federativa O
de O
Yugoslavia O
. O

El O
número O
de O
importaciones O
entre O
enero O
y O
abril O
de O
1995 O
fue O
revisado O
de O
39,584 O
millones O
de O
marques O
y O
el O
de O
exportaciones O
de O
55,627 O
millones O
de O
marques O
. O

El O
Banco B-ORG
de I-ORG
Finlandia I-ORG
estimaba O
anteriormente O
el O
superávit O
comercial O
de O
abril O
en O
3,2 O
mil O
millones O
de O
markkas O
, O
con O
las O
exportaciones O
previstas O
en O
14,5 O
mil O
millones O
y O
las O
importaciones O
en O
11,3 O
mil O
millones O
. O

Las O
estadísticas O
oficiales O
mensuales O
de O
comercio O
de O
la O
BCN B-ORG
están O
retrasadas O
debido O
a O
los O
cambios O
en O
los O
procedimientos O
aduaneros O
cuando O
Finlandia B-LOC
se O
adhirió O
a O
la O
Unión B-ORG
Europea I-ORG
a O
principios O
de O
1995 O
. O

El O
Estado O
holandés B-MISC
eleva O
el O
precio O
de O
venta O
del O
tap O
a O
99,95 O
. O

El O
Ministerio B-ORG
de I-ORG
Finanzas I-ORG
ha O
aumentado O
el O
precio O
de O
las O
ventas O
del O
nuevo O
bono O
de O
5,75 O
por O
ciento O
del O
Gobierno O
holandés B-MISC
a O
99,95 O
de O
99,90 O
. O

Las O
ventas O
de O
cintas O
comenzaron O
el O
lunes O
y O
se O
llevan O
a O
cabo O
todos O
los O
días O
de O
7:00 O
GMT B-MISC
a O
15.00 O
GMT B-MISC
hasta O
un O
aviso O
previo O
. O

El O
ministerio O
había O
recaudado O
2,3 O
mil O
millones O
de O
guilders O
de O
las O
ventas O
de O
la O
nueva O
obligación O
a O
la O
fecha O
de O
cierre O
del O
comercio O
el O
miércoles O
. O

El O
Ministerio O
de O
Agricultura O
alemana B-MISC
le O
dice O
a O
los O
consumidores O
que O
eviten O
la O
mutton O
británica B-MISC
. O

El O
Ministerio B-ORG
de I-ORG
Agricultura I-ORG
de O
Alemania O
ha O
sugerido O
el O
miércoles O
que O
los O
consumidores O
eviten O
comer O
carne O
de O
ovejas O
británicas B-MISC
hasta O
que O
los O
científicos O
determinen O
si O
la O
enfermedad O
de O
la O
vaca O
loca O
puede O
ser O
transmitida O
a O
los O
animales O
. O

" O
Hasta O
que O
esto O
se O
aclare O
por O
los O
paneles O
científicos O
de O
la O
Unión B-ORG
Europea I-ORG
-y O
hemos O
pedido O
que O
esto O
se O
haga O
lo O
antes O
posible- O
( O
los O
consumidores O
) O
deberían O
dar O
preferencia O
, O
si O
es O
posible O
, O
a O
la O
carne O
de O
oveja O
de O
otros O
países O
" O
, O
dijo O
Werner B-PER
Zwingmann I-PER
, O
oficial O
del O
ministerio O
, O
a O
la O
televisión O
ZDF B-ORG
. O

" O
No O
quiero O
decir O
que O
existe O
un O
peligro O
concreto O
para O
los O
consumidores O
, O
" O
añadió O
. O
" O

Hay O
demasiados O
orificios O
en O
lo O
que O
sabemos O
, O
y O
estos O
deben O
llenarse O
muy O
rápidamente O
. O
" O

Bonn B-LOC
ha O
llevado O
a O
cabo O
esfuerzos O
para O
garantizar O
que O
la O
protección O
de O
los O
consumidores O
esté O
en O
primer O
lugar O
en O
la O
lista O
de O
prioridades O
para O
hacer O
frente O
a O
la O
crisis O
de O
las O
vacas O
locas O
, O
que O
surgió O
en O
marzo O
cuando O
Gran O
Bretaña B-LOC
reconoció O
que O
los O
seres O
humanos O
podían O
contractar O
una O
enfermedad O
similar O
comendo O
carne O
de O
bovino O
contaminada O
. O

La O
Comisión B-ORG
Europea I-ORG
ha O
acordado O
este O
mes O
reconsiderar O
una O
propuesta O
para O
prohibir O
el O
uso O
de O
tejidos O
de O
ovejas O
sospechosos O
después O
de O
que O
algunos O
expertos O
veterinarios O
de O
la O
UE B-ORG
se O
preguntaron O
si O
era O
justificado O
. O

El O
Comisario O
de O
Agricultura O
de O
la O
UE B-ORG
, O
Franz B-PER
Fischler I-PER
, O
había O
propuesto O
prohibir O
los O
cerebros O
, O
la O
espinal O
y O
la O
columna O
vertebral O
de O
las O
ovejas O
de O
las O
cadenas O
alimentarias O
humanas O
y O
animales O
tras O
los O
informes O
de O
Gran O
Bretaña B-LOC
y O
Francia B-LOC
de O
que O
en O
condiciones O
de O
laboratorio O
las O
ovejas O
podían O
contractar O
la O
encefalopatia B-MISC
espongiforme I-MISC
bovina I-MISC
( O
ESB B-MISC
) O
, O
enfermedad O
de O
vaca O
loca O
. O

Pero O
algunos O
miembros O
de O
la O
Comisión O
Veterinaria O
Permanente O
de O
la O
UE B-ORG
cuestionaron O
si O
la O
acción O
era O
necesaria O
dado O
el O
ligero O
riesgo O
para O
la O
salud O
humana O
. O

La O
cuestión O
está O
siendo O
estudiada O
separadamente O
por O
dos O
comités O
científicos O
de O
la O
UE B-ORG
. O

Desde O
hace O
mucho O
tiempo O
se O
sabe O
que O
las O
ovejas O
padecen O
scrapie O
, O
una O
enfermedad O
similar O
a O
la O
de O
la O
EEB B-MISC
, O
que O
se O
cree O
que O
se O
ha O
transferido O
al O
ganado O
a O
través O
de O
la O
alimentación O
que O
contiene O
residuos O
animales O
. O

Los O
funcionarios O
británicos B-MISC
dicen O
que O
la O
carne O
de O
oveja O
es O
perfectamente O
segura O
para O
comer O
. O

ZDF B-ORG
dijo O
que O
Alemania B-LOC
importó O
47 O
600 O
ovejas O
de O
Gran O
Bretaña B-LOC
el O
año O
pasado O
, O
casi O
la O
mitad O
de O
las O
importaciones O
totales O
. O

Ha O
introducido O
4 O
275 O
toneladas O
de O
bacalao O
británico B-MISC
, O
aproximadamente O
el O
10 O
por O
ciento O
de O
las O
importaciones O
totales O
. O

Después O
de O
que O
el O
Gobierno O
británico B-MISC
admitiera O
un O
posible O
vínculo O
entre O
la O
enfermedad O
de O
la O
vaca O
loca O
y O
su O
equivalente O
mortal O
humano O
, O
la O
UE B-ORG
impuso O
una O
prohibición O
mundial O
de O
las O
exportaciones O
de O
carne O
de O
vacuno O
británica B-MISC
. O

Los O
líderes O
de O
la O
UE B-ORG
acordaron O
en O
una O
cumbre O
de O
junio O
una O
suspensión O
progresiva O
de O
la O
prohibición O
mientras O
Gran O
Bretaña B-LOC
adopta O
medidas O
paralelas O
para O
erradicar O
la O
enfermedad O
. O

Million O
NEC B-MISC
World I-MISC
Series I-MISC
de I-MISC
Golf I-MISC
después O
de O
la O
primera O
ronda O

Jueves O
en O
el O
7,149 O
yard O
, O
par O
70 O
Firestone B-LOC
C.C I-LOC
curso O

( O
jugadores O
EE.UU. B-LOC
a O
menos O
que O
se O
indique O
) O
: O

( O
Suecia B-LOC
) O
, O
Nick B-PER
Faldo I-PER
( O
Gran O
Bretaña B-LOC
) O
, O
John B-PER
Cook I-PER
, O
Steve B-PER
Jones I-PER
, O
Phil B-PER

Mickelson B-PER
, O
Greg B-PER
Norman I-PER
( O
Australia B-LOC
) O

( O
Alemania B-LOC
) O
, O
Alexander B-PER
Cejka I-PER
( O
Alemania B-LOC
) O
, O
Hal B-PER
Sutton I-PER
, O
Tom B-PER
Lehman I-PER

75 O
Jim B-PER
Furyk I-PER
, O
Satoshi B-PER
Higashi I-PER
( O
Japón B-LOC
) O
, O
Willie B-PER
Wood I-PER
, O
Shigeki B-PER

Maruyama B-PER
( O
Japón B-LOC
) O

77 O
Wayne B-PER
Westner I-PER
( O
Sudáfrica B-LOC
) O
, O
Steve B-PER
Schneiter I-PER

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
( O
Rumania B-LOC
) O
ha O
vuelto O
2-1 O
( O
media O
hora O
1-1 O
) O
F.C. B-ORG
Valletta I-ORG
( O
Malta B-LOC
) O
en O
su O
partido O
de O
los O
Campeones B-MISC
Campeones I-MISC
, O
segunda O
vuelta O
de O
la O
ronda O
preliminar O
, O
el O
jueves O
. O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
ganó O
4-2 O
en O
conjunto O
y O
se O
califica O
para O
la O
primera O
ronda O
del O
Copa B-MISC
Campeones O
. O

Sir O
Mark B-PER
Prescott I-PER
lanzó O
su O
primer O
grupo O
una O
victoria O
en O
25 O
años O
como O
entrenador O
cuando O
su O
top O
sprinter O
Pivotal B-PER
, O
una O
oportunidad O
de O
100-30 O
, O
ganó O
los O
Nunthorpe B-MISC
Stakes I-MISC
el O
jueves O
. O

El O
joven O
de O
tres O
años O
, O
asociado O
por O
el O
veterano O
George B-PER
Duffield I-PER
, O
sacó O
un O
corto O
veredicto O
de O
cabeza O
en O
el O
último O
paso O
para O
negar O
Eveningperformance B-PER
( O
16-1 O
) O
, O
formado O
por O
Henry B-PER
Candy I-PER
y O
conducido O
por O
Chris B-PER
Rutter I-PER
. O

Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
( O
11-4 O
) O
, O
ganador O
del O
Prix B-MISC
de I-MISC
l'Abbaye I-MISC
del O
año O
pasado O
en O
Longchamp B-LOC
, O
terminó O
en O
tercero O
, O
un O
cuarto O
de O
distancia O
con O
los O
7-4 O
favoritos O
Juegos B-PER
de O
la O
mente O
en O
cuarto O
. O

Pivotal B-PER
, O
ganador O
del O
Royal B-PER
Ascot I-PER
en O
junio O
, O
puede O
ahora O
dirigirse O
a O
esta O
temporada O
Abbaye B-MISC
, O
la O
carrera O
de O
sprint O
más O
alta O
de O
Europa B-LOC
. O

Prescott B-PER
, O
rechazo O
a O
entrar O
en O
el O
recinto O
del O
ganador O
hasta O
que O
el O
resultado O
de O
la O
foto O
final O
fue O
anunciado O
, O
dijo O
: O
" O
Twenty-five O
años O
y O
nunca O
he O
estado O
allí O
, O
así O
que O
pensei O
que O
era O
mejor O
esperar O
un O
poco O
más O
" O
. O

Añadió O
: O
" O
Es O
muy O
triste O
derrotar O
a O
Henry B-PER
Candy I-PER
porque O
soy O
padre O
de O
su O
hija O
. O
" O

Como O
Prescott B-PER
, O
Jack B-PER
Berry I-PER
, O
entrenador O
de O
Mind B-PER
Games I-PER
, O
había O
ido O
a O
la O
carrera O
de O
jueves O
en O
busca O
de O
un O
primer O
grupo O
un O
éxito O
tras O
muchos O
años O
alrededor O
de O
la O
cima O
de O
su O
profesión O
. O

Berry B-PER
dijo O
: O
" O
Estoy O
decepcionado O
, O
pero O
no O
me O
siento O
suicida O
. O

Él O
( O
Juegos B-PER
de O
la O
mente O
) O
iba O
tan O
bien O
como O
cualquiera O
de O
ellos O
una O
y O
media O
furlongs O
( O
300 O
metros O
) O
pero O
no O
se O
aceleraba O
. O
" O

El O
resultado O
de O
la O
Nunthorpe B-MISC
Stakes I-MISC
, O
un O
grupo O
de O
una O
carrera O
para O
dos O
años O
y O
más O
, O
corre O
más O
de O
cinco O
furlongs O
( O
1 O
km O
) O
el O
jueves O
: O

1 O
. O
Pivotal B-PER
100-30 O
( O
conducido O
por O
George B-PER
Duffield I-PER
) O

3 O
. O
Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
11-4 O
( O
Jason B-PER
Weaver I-PER
) O

Eight O
corrió O
. O

Favourite O
: O
Mind B-PER
Games I-PER
( O
7-4 O
) O
finished O
4th O

1 O
- O
Arantxa B-PER
Sanchez I-PER
Vicario I-PER
( O
España B-LOC
) O
derrota O
a O
Naoko B-PER
Kijimuta I-PER
( O
Japón B-LOC
) O

4 O
- O
Kimiko B-PER
Date I-PER
( O
Japón B-LOC
) O
vence O
Yone B-PER
Kamio I-PER
( O
Japón B-LOC
) O
6-2 O
7-5 O

Sandrine B-PER
Testud I-PER
( O
Francia B-LOC
) O
ganó O
7 O
- O
Ai B-PER
Sugiyama I-PER
( O
Japón B-LOC
) O
6-3 O
4-6 O

8 O
- O
Nathalie B-PER
Tauziat I-PER
( O
Francia B-LOC
) O
derrota O
a O
Shi-Ting B-PER
Wang I-PER
( O
Taiwán B-LOC
) O
6-4 O

Waldbaum B-MISC
Hamlet I-MISC
Cup I-MISC
torneo O
de O
tenis O
el O
miércoles O
( O
prefix O

1 O
- O
Michael B-PER
Chang I-PER
( O
EE.UU. B-LOC
) O
vence O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
España B-LOC
) O
6-3 O
6-2 O

Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
EE.UU. B-LOC
) O
ganó O
3 O
- O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
EE.UU. B-LOC
) O
3-6 O
6-4 O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
República B-LOC
Checa I-LOC
) O
batió O
6 O
- O
Younes B-PER
El I-PER
Aynaoui I-PER

( O
Arabia O
Saudita B-LOC
) O
6-4 O
6-3 O
6-4 O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Eslovaquia B-LOC
) O
vence O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Marruecos B-LOC
) O
7-6 O
( O
7-4 O
) O

Kenny B-PER
Dalglish I-PER
ha O
hablado O
el O
jueves O
de O
su O
tristeza O
al O
abandonar O
Blackburn B-ORG
, O
el O
club O
que O
llevó O
al O
título O
de O
primera O
liga O
inglesa B-MISC
en O
1994-95 O
. O

Blackburn B-ORG
anunció O
el O
miércoles O
que O
ellos O
y O
Dalglish B-PER
se O
habían O
divorciado O
por O
acuerdo O
mutuo O
. O

Pero O
el O
ex-director O
confesó O
el O
jueves O
que O
era O
" O
triste O
" O
al O
salir O
después O
de O
tomar O
Blackburn B-ORG
de O
la O
segunda O
división O
al O
título O
de O
primera O
liga O
dentro O
de O
tres O
años O
y O
medio O
. O

En O
una O
llamada O
telefónica O
a O
un O
periódico O
local O
de O
su O
casa O
de O
vacaciones O
en O
España B-LOC
, O
Dalglish B-PER
dijo O
: O
" O
Vamos O
a O
la O
misma O
opinión O
, O
aunque O
el O
club O
llegó O
a O
ella O
un O
poco O
antes O
que O
yo O
" O
. O

Añadió O
: O
" O
Si O
nadie O
me O
pidió O
, O
nunca O
me O
abrió O
la O
boca O
. O

Me O
he O
abstenido O
y O
les O
he O
permitido O
seguir O
con O
el O
trabajo O
. O

El O
club O
creía O
que O
( O
el O
trabajo O
) O
tenía O
su O
curso O
y O
yo O
llegó O
a O
la O
misma O
conclusión O
. O
" O

Dalglish B-PER
había O
estado O
con O
Blackburn B-ORG
durante O
casi O
cinco O
años O
, O
primero O
como O
director O
y O
luego O
, O
durante O
los O
últimos O
15 O
meses O
, O
como O
director O
de O
fútbol O
. O

En O
Weston-super-Mare B-LOC
: O
Durham B-ORG
326 O
( O
D. B-PER
Cox I-PER
95 O
no O
fuera O
, O

En O
Colchester B-LOC
: O
Gloucestershire B-ORG
280 O
( O
J. B-PER
Russell I-PER
63 O
, O
A. B-PER
Symonds I-PER
) O

En O
Cardiff B-LOC
: O
Kent B-ORG
128-1 O
( O
M. B-PER
Walker I-PER
59 O
, O
D. B-PER
Fulton I-PER
53 O
no O
fuera O
) O
v O

67 O
no O
fuera O
) O
contra O
Hampshire B-ORG
. O

En O
Northampton B-LOC
: O
Sussex B-ORG
368-7 O
( O
N. B-PER
Lenham I-PER
145 O
, O
V. B-PER
Drakes I-PER
59 O
no O

, O
A. B-PER
Wells I-PER
51 O
) O
contra O
Northamptonshire B-ORG
. O

A O
Trent B-LOC
Bridge I-LOC
: O
Nottinghamshire B-ORG
392-6 O
( O
G. B-PER
Archer I-PER
143 O
no O

, O
M. B-PER
Dowman I-PER
107 O
) O
c. O
Surrey B-ORG
. O

En O
Worcester B-LOC
: O
Warwickshire B-ORG
255-9 O
( O
A. B-PER
Giles I-PER
57 O
no O
fuera O
, O
W. B-PER
Khan I-PER

En O
Headingley B-LOC
: O
Yorkshire B-ORG
305-5 O
( O
C. B-PER
White I-PER
66 O
no O
fuera O
, O
M. B-PER
Moxon I-PER

el O
tercer O
y O
último O
test O
entre O
Inglaterra B-LOC
y O
Pakistán B-LOC
en O
el B-LOC
Oval I-LOC
en O

