-DOCSTART- O

Peter B-PER
Blackburn I-PER

BRÜSSEL B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Die O
Europäische B-ORG
Kommission I-ORG
hat I-ORG
am O
Donnerstag O
erklärt O
, O
daß O
sie O
mit O
dem O
deutschen B-MISC
Ratschlag O
an O
die O
Verbraucher O
, O
britisches B-MISC
Lammfleisch O
zu O
meiden O
, O
nicht O
einverstanden O
ist O
, O
bis O
Wissenschaftler O
festgestellt O
haben O
, O
ob O
Rinderwahnsinn O
auf O
Schafe O
übertragen O
werden O
kann O
. O

Der O
deutsche B-LOC
Vertreter O
im O
Veterinärausschuss O
der O
Europäischen B-ORG
Union I-ORG
, O
Werner B-PER
Zwingmann I-PER
, O
sagte O
am O
Mittwoch O
, O
die O
Verbraucher O
sollten O
Schaffleisch O
aus O
anderen O
Ländern O
als O
Großbritannien B-LOC
kaufen O
, O
bis O
die O
wissenschaftlichen O
Erkenntnisse O
klarer O
seien O
. O

" O
Wir O
unterstützen O
eine O
solche O
Empfehlung O
nicht O
, O
weil O
wir O
keine O
Gründe O
dafür O
sehen O
" O
, O
sagte O
der O
Sprecher O
der O
Kommission B-ORG
, O
Nikolaus B-PER
van I-PER
der I-PER
Pas I-PER
, O
bei O
einer O
Pressekonferenz O
. O

Er O
sagte O
, O
dass O
weitere O
wissenschaftliche O
Studien O
erforderlich O
seien O
, O
und O
wenn O
sich O
herausstelle O
, O
dass O
Maßnahmen O
erforderlich O
seien O
, O
sollte O
die O
Europäische B-ORG
Union I-ORG
diese O
ergreifen O
. O

Er O
sagte O
, O
ein O
Vorschlag O
des O
EU-Agrarkommissars O
Franz B-PER
Fischler I-PER
vom O
letzten O
Monat O
, O
Schafshirne O
, O
Milz O
und O
Rückenmark O
aus O
der O
menschlichen O
und O
tierischen O
Nahrungskette O
zu O
verbannen O
, O
sei O
ein O
sehr O
spezifischer O
und O
vorsorgender O
Schritt O
zum O
Schutz O
der O
menschlichen O
Gesundheit O
. O

Fischler B-PER
schlug O
EU-weite B-MISC
Maßnahmen O
vor O
, O
nachdem O
aus O
Großbritannien B-LOC
und O
Frankreich B-LOC
berichtet O
wurde O
, O
dass O
Schafe O
unter O
Laborbedingungen O
an O
Boviner O
Spongiformer B-MISC
Enzephalopathie I-MISC
( O
BSE B-MISC
) O
- O
dem O
Rinderwahnsinn O
- O
erkranken O
können O
. O

Fischler B-PER
erklärte O
sich O
jedoch O
bereit O
, O
seinen O
Vorschlag O
zu O
überdenken O
, O
nachdem O
der O
ständige O
Veterinärausschuss O
der O
EU B-ORG
, O
die O
nationalen O
Tiergesundheitsbeamten O
, O
in O
Frage O
gestellt O
hatten O
, O
ob O
solche O
Maßnahmen O
gerechtfertigt O
seien O
, O
da O
nur O
ein O
geringes O
Risiko O
für O
die O
menschliche O
Gesundheit O
bestehe O
. O

Die B-MISC
spanische I-MISC
Landwirtschaftsministerin O
Loyola B-PER
de I-PER
Palacio I-PER
hatte O
Fischler B-PER
zuvor O
bei O
einem O
Treffen O
der O
EU-Agrarminister O
vorgeworfen O
, O
durch O
" O
gefährliche O
Verallgemeinerung O
" O
ungerechtfertigten O
Alarm O
ausgelöst O
zu O
haben O
. O
" O

. O

Nur O
Frankreich B-LOC
und O
Großbritannien B-LOC
unterstützten O
Fischlers B-PER
Vorschlag O
. O

Die O
wissenschaftlichen O
Veterinär- O
und O
multidisziplinären O
Ausschüsse O
der O
EU B-ORG
sollen O
Anfang O
nächsten O
Monats O
das O
Thema O
erneut O
prüfen O
und O
Empfehlungen O
an O
die O
leitenden O
Veterinärbeamten O
abgeben O
. O

Es O
ist O
seit O
langem O
bekannt O
, O
dass O
Schafe O
an O
Scrapie O
erkranken O
können O
, O
einer O
hirnschädigenden O
Krankheit O
ähnlich O
der O
BSE B-MISC
, O
von O
der O
man O
annimmt O
, O
dass O
sie O
durch O
Futtermittel O
, O
die O
tierische O
Abfälle O
enthalten O
, O
auf O
Rinder O
übertragen O
wurde O
. O

Britische B-MISC
Landwirte O
bestritten O
am O
Donnerstag O
, O
dass O
von O
ihren O
Schafen O
eine O
Gefahr O
für O
die O
menschliche O
Gesundheit O
ausgeht O
, O
äußerten O
aber O
die O
Sorge O
, O
dass O
der O
Rat O
der O
deutschen B-MISC
Regierung O
an O
die O
Verbraucher O
, O
britisches B-MISC
Lammfleisch O
zu O
meiden O
, O
die O
Verbraucher O
in O
ganz O
Europa B-LOC
beeinflussen O
könnte O
. O

" O
Wir O
müssen O
sehr O
vorsichtig O
sein O
, O
wie O
andere O
Länder O
dem O
deutschen O
Beispiel O
folgen O
werden O
" O
, O
sagte O
der O
Vorsitzende O
der O
walisischen B-ORG
National I-ORG
Farmers I-ORG
' O
Union O
( O
NFU B-ORG
) O
, O
John B-PER
Lloyd I-PER
Jones I-PER
, O
im O
BBC-Radio B-ORG
. O

Bonn B-LOC
hat O
die O
Bemühungen O
zum O
Schutz O
der O
öffentlichen O
Gesundheit O
angeführt O
, O
nachdem O
das O
Vertrauen O
der O
Verbraucher O
im O
März O
zusammengebrochen O
war O
, O
nachdem O
ein O
britischer B-MISC
Bericht O
nahelegte O
, O
dass O
sich O
Menschen O
durch O
den O
Verzehr O
von O
kontaminiertem O
Rindfleisch O
eine O
Krankheit O
zuziehen O
könnten O
, O
die O
dem O
Rinderwahnsinn O
ähnelt O
. O

Deutschland B-LOC
importierte O
letztes O
Jahr O
47.600 O
Schafe O
aus O
Großbritannien B-LOC
, O
fast O
die O
Hälfte O
der O
gesamten O
Importe O
. O

Es O
führte O
4.275 O
Tonnen O
britisches B-MISC
Hammelfleisch O
ein O
, O
etwa O
10 O
Prozent O
der O
Gesamtimporte O
. O

-DOCSTART- O

Seltener O
Hendrix-Song-Entwurf B-PER
verkauft O
sich O
für O
fast O
$ O
17.000 O
. O

LONDON B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Ein O
seltener O
, O
früher O
handgeschriebener O
Entwurf O
eines O
Songs O
der O
US-Gitarrenlegende O
Jimi B-PER
Hendrix I-PER
wurde O
am O
Donnerstag O
bei O
einer O
Auktion O
von O
Lieblingsstücken O
des O
verstorbenen O
Musikers O
für O
fast O
17.000 O
Dollar O
verkauft O
. O

Ein O
Restaurant O
in O
Florida B-LOC
zahlte O
10.925 O
Pfund O
( O
16.935 O
Dollar O
) O
für O
den O
Entwurf O
von O
" O
Ai B-MISC
n't I-MISC
no I-MISC
telling O
" O
, O
den O
Hendrix B-PER
Ende O
1966 O
auf O
ein O
Stück O
Londoner B-LOC
Hotelbriefpapier O
geschrieben O
hatte O
. O

Am O
Ende O
eines O
Konzerts O
im O
Januar O
1967 O
in O
der O
englischen B-MISC
Stadt O
Nottingham B-LOC
warf O
er O
das O
Blatt O
Papier O
ins O
Publikum O
, O
wo O
es O
von O
einem O
Fan O
aufgefangen O
wurde O
. O

Die O
Käufer O
schnappten O
sich O
auch O
16 O
andere O
Gegenstände O
, O
die O
von O
Hendrix B-PER
' O
ehemaliger O
Freundin O
Kathy B-PER
Etchingham O
, O
die O
von O
1966 O
bis O
1969 O
mit O
ihm O
zusammenlebte O
, O
zur O
Auktion O
gestellt O
wurden O
. O

Darunter O
auch O
eine O
schwarz O
lackierte O
und O
mit O
Perlmutt O
eingelegte O
Box O
, O
in O
der O
Hendrix B-PER
seine O
Drogen O
aufbewahrte O
und O
die O
ein O
anonymer O
australischer B-MISC
Käufer O
für O
5.060 O
Pfund O
( O
7.845 O
Dollar O
) O
ersteigerte O
. O

Der O
Gitarrist O
starb O
1970 O
im O
Alter O
von O
27 O
Jahren O
an O
einer O
Überdosis O
Drogen O
. O

-DOCSTART- O

China B-LOC
sagt O
Taiwan B-LOC
verdirbt O
Atmosphäre O
für O
Gespräche O
. O

PEKING B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

China B-LOC
beschuldigte O
Taipeh B-LOC
am O
Donnerstag O
, O
die O
Atmosphäre O
für O
eine O
Wiederaufnahme O
der O
Gespräche O
über O
die O
Taiwanstraße B-LOC
durch O
einen O
Besuch O
des O
taiwanesischen O
Vizepräsidenten O
Lien B-PER
Chan I-PER
in O
dieser O
Woche O
zu O
verderben O
, O
der O
Peking B-LOC
verärgerte O
. O

Nur O
Stunden O
nachdem O
chinesische B-MISC
Staatsmedien I-MISC
erklärt O
hatten O
, O
die O
Zeit O
sei O
reif O
für O
politische O
Gespräche O
mit O
Taiwan B-LOC
, O
sagte O
der O
Sprecher O
des B-ORG
Außenministeriums I-ORG
, O
Shen B-PER
Guofang I-PER
, O
gegenüber B-ORG
Reuters I-ORG
: O
" O
Die O
notwendige O
Atmosphäre O
für O
die O
Eröffnung O
der O
Gespräche O
wurde O
von O
den O
taiwanesischen B-LOC
Behörden O
gestört O
. O
" O

Staatliche O
Medien O
zitierten O
Chinas B-LOC
Top-Unterhändler O
mit O
Taipeh B-LOC
, O
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
wie O
er O
einer O
Besuchergruppe O
aus O
Taiwan B-LOC
am O
Mittwoch O
sagte O
, O
dass O
es O
Zeit O
für O
die O
Rivalen O
sei O
, O
politische O
Gespräche O
zu O
führen O
. O

" O
Jetzt O
ist O
die O
Zeit O
für O
die O
beiden O
Seiten O
, O
politische O
Gespräche O
zu O
führen O
... O

das O
heißt O
, O
den O
Zustand O
der O
Feindseligkeit O
zu O
beenden O
" O
, O
zitierte O
die O
Auslandsausgabe O
der O
People's B-ORG
Daily I-ORG
am O
Donnerstag O
Tang B-PER
mit O
den O
Worten O
. O

Shen B-ORG
vom O
Außenministerium O
sagte O
in O
einem O
Interview O
mit O
Reuters B-ORG
Television I-ORG
, O
er O
habe O
Berichte O
über O
Tangs B-PER
Kommentare O
gelesen O
, O
gab O
aber O
keine O
Details O
an O
, O
warum O
der O
Unterhändler O
die O
Zeit O
für O
Gespräche O
mit O
Taiwan B-LOC
, O
das O
Peking B-LOC
als O
abtrünnige O
Provinz O
betrachtet O
, O
für O
richtig O
hält O
. O

China B-LOC
, O
das O
sich O
seit O
langem O
allen O
Bemühungen O
Taipehs B-LOC
um O
eine O
größere O
internationale O
Anerkennung O
widersetzt O
, O
wurde O
durch O
einen O
Besuch O
des O
taiwanesischen O
Vizepräsidenten B-MISC
Lien I-MISC
diese O
Woche O
in O
der O
Ukraine O
verärgert B-PER
. O

-DOCSTART- O

China B-LOC
sagt O
, O
die O
Zeit O
sei O
reif B-LOC
für O
Taiwan-Gespräche O
. O

PEKING B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

China B-LOC
hat O
gesagt O
, O
es O
sei O
Zeit O
für O
politische O
Gespräche O
mit O
Taiwan B-LOC
und O
dass O
die O
rivalisierende O
Insel O
praktische O
Schritte O
in O
Richtung O
dieses O
Ziels O
unternehmen O
sollte O
. O

Es O
sollten O
Konsultationen O
abgehalten O
werden O
, O
um O
den O
Zeitpunkt O
und O
das O
Format O
der O
Gespräche O
festzulegen O
, O
zitierte O
die O
offizielle O
Nachrichtenagentur O
Xinhua B-ORG
am O
späten O
Mittwoch O
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
den O
stellvertretenden O
Vorsitzenden O
der O
Association B-ORG
for I-ORG
Relations I-ORG
Across I-ORG
the I-ORG
Taiwan I-ORG
Straits I-ORG
, O
mit O
den O
Worten O
. O

-DOCSTART- O

Deutsche B-MISC
Pkw-Zulassungen O
im O
Juli O
um O
14,2 O
Prozent O
gestiegen O
. O

FRANKFURT B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Die O
deutschen B-MISC
Erstzulassungen O
von O
Kraftfahrzeugen O
stiegen O
im O
Juli O
dieses O
Jahres O
um O
14,2 O
Prozent O
gegenüber O
dem O
Vorjahreszeitraum O
, O
teilte B-ORG
das I-ORG
Kraftfahrt-Bundesamt I-ORG
am O
Donnerstag O
mit O
. O

Nach O
Angaben O
des O
Amtes O
wurden O
im O
Juli O
1996 O
356.725 O
Fahrzeuge O
neu O
zugelassen O
- O
304.850 O
Pkw O
und O
15.613 O
Lkw O
. O

Die O
Zahlen O
bedeuten O
einen O
Anstieg O
von O
13,6 O
Prozent O
bei O
den O
Pkw O
und O
einen O
Rückgang O
von O
2,2 O
Prozent O
bei O
den O
Lkw O
gegenüber O
Juli O
1995. O

Die O
Zahl O
der O
zugelassenen O
Motorräder O
stieg O
in O
diesem O
Zeitraum O
um O
32,7 O
Prozent O
. O

Das O
Wachstum O
ist O
zum O
Teil O
darauf O
zurückzuführen O
, O
dass O
mehr O
Deutsche B-MISC
im O
Ausland O
deutsche B-MISC
Autos O
kaufen O
, O
während O
die O
Hersteller O
von O
einer O
schwachen O
Inlandsnachfrage O
sprechen O
, O
so O
das O
Bundesamt O
. O

Fast O
alle O
deutschen B-MISC
Autohersteller O
verzeichneten O
in O
diesem O
Zeitraum O
Zuwächse O
bei O
den O
Zulassungszahlen O
. O

Die B-ORG
Volkswagen I-ORG
AG I-ORG
gewann O
77.719 O
Zulassungen O
, O
etwas O
mehr O
als O
ein O
Viertel O
der O
Gesamtzahl O
. O

Die B-ORG
Opel I-ORG
AG I-ORG
belegte O
zusammen O
mit O
General B-ORG
Motors I-ORG
den O
zweiten O
Platz O
mit O
49.269 O
Zulassungen O
und O
einem O
Anteil O
von O
16,4 O
Prozent O
am O
Gesamtvolumen O
. O

Dritter O
wurde O
Ford B-ORG
mit O
35.563 O
Zulassungen O
oder O
11,7 O
Prozent O
. O

Nur O
Seat B-ORG
und O
Porsche B-ORG
hatten O
im O
Juli O
1996 O
weniger O
Zulassungen O
als O
im O
Juli O
des O
vergangenen O
Jahres O
. O

Seat B-ORG
verzeichnete O
3.420 O
Zulassungen O
im O
Vergleich O
zu O
5522 O
Zulassungen O
im O
Juli O
des O
Vorjahres O
. O

Die O
Zulassungen O
von O
Porsche B-ORG
sanken O
von O
643 O
auf O
554. O

-DOCSTART- O

GRIECHISCHE B-MISC
SOZIALISTEN O
GEBEN O
PM O
GRÜNES O
LICHT O
FÜR O
WAHLEN O
. O

ATHEN B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Der O
Parteivorstand O
der O
griechischen B-MISC
Sozialisten I-MISC
hat O
Ministerpräsident O
Kostas B-PER
Simitis I-PER
grünes O
Licht O
für O
die O
Ausrufung O
von O
vorgezogenen O
Neuwahlen O
gegeben O
, O
wie O
sein O
Generalsekretär O
Kostas B-PER
Skandalidis I-PER
gegenüber O
Reportern O
erklärte O
. O

Premierminister O
Costas B-PER
Simitis I-PER
wird O
nach O
einer O
Kabinettssitzung O
später O
am O
Donnerstag O
eine O
offizielle O
Ankündigung O
machen O
, O
sagte O
Skandalidis B-PER
. O

-DOCSTART- O

BayerVB B-ORG
legt O
C$ B-MISC
100 O
Millionen O
Anleihe O
mit O
sechsjähriger O
Laufzeit O
auf O
. O

LONDON B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Die O
folgende O
Anleihe O
wurde O
vom O
Lead O
Manager O
Toronto B-PER
Dominion I-PER
angekündigt I-PER
. O

KREDITNEHMER O
BAYERISCHE B-ORG
VEREINSBANK I-ORG

TYPE O
STRAIGHT O
ISS O
PRICE O
100.92 O
PAY O
DATE O
24.SEP.96 O

MGT O
/ O
UND O
0,275 O
VERKAUFEN O
CONC O
1,60 O
PRAECIP O
= O

ZUGRUNDE O
LIEGENDE O
STAATSANLEIHE O
7,0 O
PCT O
SEPT O
2001 O

ANMERKUNGEN O
BAYERISCHE B-ORG
VEREINSBANK I-ORG
IST O
JOINT O
LEAD O
MANAGER O

-- O
London B-ORG
Newsroom I-ORG
+44 O
171 O
542 O
7658 O

-DOCSTART- O

Venantius B-ORG
legt O
$ O
300 O
Millionen O
Januar O
1999 O
FRN O
. O

LONDON B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

AMT O
$ O
300 O
MLN O
SPREAD O
- O
12.5 O
BP O
FÄLLIGKEIT O
21.JAN.99 O

TYP O
FRN O
BASIS B-ORG
3 I-ORG
M O
LIBOR O
ZAHLUNGSDATUM O
S23.SEP.96 O

LETZTES O
MOODY O
AA3 O
ISS O
PREIS O
99,956 O
VOLLE O
GEBÜHREN O
10 O
BP O

LETZTER O
S&P B-ORG
AA+ O
REOFFER O
= O

NOTES O
S O
SHORT O
ERSTER O
KUPON O

LISTING O
LONDON B-LOC
DENOMS O
( O
K O
) O
1 O
- O
10 O
- O
100 O
VERKAUFSGRENZEN O
US B-LOC
/ O
UK B-LOC
/ O
JP B-LOC
/ O
FR B-LOC

NEG O
PLG O
JA O
CRS O
DEFLT O
NEIN O
FORCE O
MAJ O
IPMA O
2 O

GOV O
LAW O
ENGLISCH B-MISC
HOME O
CTRY O
SCHWEDEN B-LOC
STEUER O
PROVS O
STANDARD O

NOTES O
ISSUED O
OFF O
EMTN O
PROGRAMME O

-- O
Londoner B-ORG
Nachrichtenzentrale I-ORG
+44 O
171 O
542 O
8863 O

-DOCSTART- O

Aktuelle O
Hafenbedingungen O
- O
Syrien B-LOC
- O
Lloyds B-ORG
Shipping I-ORG
. O

Hafenbedingungen O
vom O
Lloyds B-ORG
Shipping I-ORG
Intelligence I-ORG
Service I-ORG
-- O

LATTAKIA B-LOC
, O
Aug O
10 O
- O
Wartezeit O
in O
Lattakia B-LOC
und O
Tartous B-LOC
derzeit O
24 O
Stunden O
. O

-DOCSTART- O

Israel B-LOC
spielt O
Ängste O
vor O
Krieg O
mit O
Syrien B-LOC
herunter I-LOC
. O

Colleen B-PER
Siegel I-PER

JERUSALEM B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Israels B-LOC
scheidender O
Friedensunterhändler O
mit O
Syrien B-LOC
sagte O
am O
Donnerstag O
, O
dass O
die O
aktuellen O
Spannungen O
zwischen O
den O
beiden O
Ländern O
ein O
Sturm O
im O
Wasserglas O
zu O
sein O
scheinen O
. O

Itamar B-PER
Rabinovich I-PER
, O
der O
als O
israelischer B-LOC
Botschafter O
in O
Washington B-LOC
unfruchtbare O
Verhandlungen O
mit O
Syrien B-LOC
führte O
, O
sagte O
dem O
israelischen B-ORG
Rundfunk I-ORG
, O
es O
sehe O
so O
aus O
, O
als O
wolle O
Damaskus B-LOC
eher O
reden O
als O
kämpfen O
. O

" O
Es O
scheint O
mir O
, O
die O
syrische B-MISC
Priorität O
ist O
immer O
noch O
zu O
verhandeln O
. O

Die O
Syrer B-MISC
sind O
verwirrt O
, O
sie O
sind O
definitiv O
angespannt O
, O
aber O
die O
allgemeine O
Einschätzung O
hier O
in O
Washington B-LOC
ist O
, O
dass O
dies O
im O
Wesentlichen O
ein O
Sturm O
im O
Wasserglas O
ist O
" O
, O
sagte O
er O
. O

Rabinovich B-PER
beendet O
seine O
Amtszeit O
als O
Botschafter O
. O

Er O
wird O
durch O
Eliahu O
Ben-Elissar B-PER
ersetzt O
, O
einen O
ehemaligen O
israelischen B-MISC
Gesandten O
in O
Ägypten B-LOC
und O
Politiker O
der O
rechtsgerichteten O
Likud-Partei B-ORG
. O

Israel B-LOC
sandte I-LOC
am O
Mittwoch O
über O
Washington B-LOC
eine O
Botschaft O
an O
Syrien I-LOC
, O
in O
der O
es O
erklärte O
, O
es O
sei O
dem O
Frieden O
verpflichtet O
und O
wolle O
Verhandlungen O
ohne O
Vorbedingungen O
aufnehmen O
. O

Aber O
es O
warf O
Damaskus B-LOC
vor I-LOC
, O
eine O
gefährliche O
Atmosphäre O
zu O
schaffen O
, O
wie O
es O
sagte O
. O

Syrien B-LOC
beschuldigte O
Israel B-LOC
am O
Mittwoch O
, O
eine O
hysterische O
Kampagne O
gegen O
das O
Land O
zu O
starten O
, O
nachdem O
das O
israelische B-MISC
Fernsehen O
berichtet O
hatte O
, O
dass O
Damaskus B-LOC
vor O
kurzem O
einen O
Raketentest O
abgefeuert O
hatte O
. O

Es O
sagte O
, O
seine O
Waffenkäufe O
seien O
für O
defensive O
Zwecke O
. O

" O
Die O
Botschaft O
, O
die O
wir O
an O
( O
den O
syrischen B-MISC
Präsidenten O
Hafez B-PER
al- I-PER
) O
Assad B-PER
geschickt O
haben O
, O
ist O
, O
dass O
Israel B-LOC
jederzeit O
bereit O
ist O
, O
ohne O
Vorbedingungen O
in O
Friedensverhandlungen O
einzutreten O
" O
, O
sagte O
der O
israelische B-MISC
Außenminister O
David B-PER
Levy I-PER
in O
einem O
Interview O
mit O
dem O
israelischen B-ORG
Rundfunk I-ORG
. O

Die O
Spannungen O
haben O
zugenommen O
, O
seit O
der O
israelische B-MISC
Premierminister O
Benjamin B-PER
Netanjahu I-PER
im O
Juni O
sein O
Amt O
antrat O
und O
schwor O
, O
die O
Golanhöhen B-LOC
zu O
behalten O
, O
die O
Israel B-LOC
im O
Nahostkrieg B-LOC
1967 O
von O
Syrien I-LOC
erobert O
hatte O
. O

Die O
israelisch-syrischen B-MISC
Friedensgespräche O
über O
den O
Golan O
sind O
seit O
1991 O
festgefahren B-LOC
, O
obwohl O
die O
vorherige O
Regierung O
bereit O
war O
, O
Zugeständnisse B-LOC
zu O
machen O
. O

Die O
letzten O
Friedensgespräche O
zwischen O
beiden O
Seiten O
fanden O
im O
Februar O
statt O
. O

" O
Die O
Stimmen O
, O
die O
aus O
Damaskus B-LOC
kommen O
, O
sind O
schlecht O
, O
nicht O
gut O
. O

Die O
Medien O
... O

sind O
voll O
von O
Äußerungen O
und O
Erklärungen O
, O
die O
beunruhigend O
sein O
müssen O
... O

diese O
künstliche O
Atmosphäre O
ist O
sehr O
gefährlich O
, O
weil O
diejenigen O
, O
die O
sie O
verbreiten O
, O
ihre O
Gefangenen O
werden O
könnten O
" O
, O
sagte O
Levy B-PER
. O

" O
Wir O
erwarten O
von O
Syrien B-LOC
, O
wenn O
es O
dem O
Frieden O
zugewandt O
ist O
, O
dass O
es O
auf O
die O
Botschaft O
Israels B-LOC
antwortet O
, O
in O
Friedensverhandlungen O
einzutreten O
, O
weil O
das O
unser O
Ziel O
ist O
" O
, O
sagte O
er O
. O
" O

Wir O
wollen O
keinen O
Krieg O
, O
Gott B-PER
bewahre O
. O

Keiner O
profitiert O
von O
Kriegen O
. O
" O

Der O
israelische B-LOC
Fernsehsender O
Channel B-ORG
Two I-ORG
sagte O
, O
Damaskus B-LOC
habe O
ein O
" O
beruhigendes O
Signal O
" O
an O
Israel B-LOC
gesendet I-LOC
. O

Es O
wurde O
keine O
Quelle O
für O
den O
Bericht O
angegeben O
. O

Die O
Sprecher O
von O
Netanjahu B-PER
und O
Levy B-PER
sagten O
, O
sie O
könnten O
den O
Bericht O
nicht O
bestätigen O
. O

Das O
Fernsehen O
sagte O
auch O
, O
dass O
Netanjahu B-PER
Botschaften O
zur O
Beruhigung O
Syriens O
über O
Kairo B-LOC
, O
die O
Vereinigten B-LOC
Staaten I-LOC
und O
Moskau B-LOC
geschickt O
habe O
. O

-DOCSTART- O

Polnischer B-MISC
Diplomat O
bestreitet O
, O
dass O
Krankenschwestern O
in O
Libyen B-LOC
gestrandet I-LOC
sind I-LOC
. O

TUNIS B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Ein O
polnischer B-MISC
Diplomat O
hat O
am O
Donnerstag O
einen O
Bericht O
der O
polnischen B-MISC
Boulevardzeitung I-MISC
dementiert O
, O
wonach O
Libyen B-LOC
100 O
polnischen B-MISC
Krankenschwestern O
, O
die O
nach O
ihrer O
Arbeit O
in O
dem O
nordafrikanischen O
Land O
nach O
Hause O
zurückkehren O
wollten O
, O
die O
Ausreisevisa B-MISC
verweigert O
habe O
. O

" O
This O
is O
not O
true O
. O

Bis O
heute O
haben O
wir O
keine O
Kenntnis O
von O
einer O
Krankenschwester O
, O
die O
ohne O
ihren O
Willen O
in O
Libyen B-LOC
gestrandet O
ist O
oder O
festgehalten O
wird O
, O
und O
wir O
haben O
keine O
Beschwerde O
erhalten O
" O
, O
sagte O
der O
Geschäftsträger O
der O
polnischen B-MISC
Botschaft O
in O
Tripolis B-LOC
, O
Tadeusz B-PER
Awdankiewicz I-PER
, O
gegenüber O
Reuters B-ORG
per O
Telefon O
. O

Das O
polnische B-LOC
Arbeitsministerium O
sagte O
diese O
Woche O
, O
dass O
es O
ein O
Team O
nach O
Libyen B-LOC
schicken O
würde O
, O
um O
die O
Situation O
zu O
untersuchen O
, O
aber O
Awdankiewicz B-PER
sagte O
, O
dass O
die O
Untersuchung O
von O
einigen O
Krankenschwestern O
veranlasst O
wurde O
, O
die O
sich O
über O
ihre O
Arbeitsbedingungen O
, O
wie O
z.B. O
die O
Nichtzahlung O
ihrer O
Gehälter O
, O
beschwerten O
. O

Er O
sagte O
, O
dass O
schätzungsweise O
800 O
polnische B-MISC
Krankenschwestern O
in O
Libyen B-LOC
arbeiten O
. O

-DOCSTART- O

Zwei O
iranische B-MISC
Oppositionsführer O
treffen O
sich O
in O
Bagdad B-LOC
. O

Hassan B-PER
Hafidh I-PER

BAGHDAD B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Eine O
iranische B-MISC
Exilgruppe O
mit O
Sitz O
im O
Irak B-LOC
versprach O
am O
Donnerstag O
, O
die O
kurdischen B-MISC
Rebellen I-MISC
im I-MISC
Iran O
zu O
unterstützen O
, O
nachdem O
diese O
im O
vergangenen O
Monat O
tief O
im O
Irak B-LOC
von O
iranischen O
Truppen O
angegriffen O
wurden O
. O

In O
einer O
Erklärung O
der O
Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
hieß O
es O
, O
ihr O
Führer O
Massoud B-PER
Rajavi I-PER
habe O
am O
Mittwoch O
in O
Bagdad B-LOC
den O
Generalsekretär O
der O
Kurdischen O
Demokratischen B-ORG
Partei I-ORG
Irans I-ORG
( O
KDPI B-PER
) I-PER
Hassan I-PER
Rastegar O
getroffen O
und O
den O
kurdischen O
Rebellen O
seine O
Unterstützung O
zugesagt O
. O

" O
Rajavi B-MISC
betonte O
, O
dass O
der O
iranische B-MISC
Widerstand B-ORG
weiterhin O
Seite O
an O
Seite O
mit O
ihren O
kurdischen B-MISC
Landsleuten O
und O
der O
Widerstandsbewegung O
in O
Iranisch-Kurdistan O
stehen O
wird O
" O
, O
hieß O
es O
. O

Ein O
Sprecher O
der O
Gruppe O
sagte O
, O
das O
Treffen O
" O
signalisiert O
eine O
neue O
Ebene O
der O
Zusammenarbeit O
zwischen O
Mudschaheddin B-ORG
Khalq I-ORG
und O
der O
iranischen B-MISC
kurdischen I-MISC
Opposition O
" O
. O

Der B-LOC
Iran I-LOC
hat I-LOC
im O
Juli O
bei O
der O
Verfolgung O
der O
KDPI-Guerilla O
, O
die O
in O
den O
irakisch-kurdischen B-MISC
Gebieten O
außerhalb O
der O
Kontrolle O
der O
Regierung O
in O
Bagdad B-LOC
stationiert O
ist O
, O
Ziele O
im O
Nordirak O
schwer O
bombardiert O
. O

Die O
an O
den O
Iran B-LOC
grenzenden O
irakisch-kurdischen O
Gebiete O
stehen O
unter O
der O
Kontrolle O
der O
Guerillas O
der O
irakisch-kurdischen O
Gruppe O
Patriotische B-ORG
Union I-ORG
Kurdistans I-ORG
( O
PUK B-ORG
) O
. O

Die O
PUK B-ORG
und O
die O
Irakische O
Demokratische B-ORG
Partei I-ORG
Kurdistans I-ORG
( O
KDP B-ORG
) O
, O
die O
beiden O
wichtigsten O
irakischen B-MISC
kurdischen I-MISC
Fraktionen O
, O
haben O
den B-LOC
Nordirak I-LOC
unter O
ihrer O
Kontrolle O
, O
seit O
die O
irakischen B-MISC
Streitkräfte O
im O
Golfkrieg B-MISC
1991 O
aus O
Kuwait O
vertrieben O
wurden O
. O

Die O
Zusammenstöße O
zwischen O
den O
beiden O
Parteien O
brachen O
am O
Wochenende O
in O
den O
schwersten O
Kämpfen O
seit O
einem O
von O
den O
USA O
unterstützten B-MISC
Waffenstillstand O
im O
vergangenen O
Jahr O
aus O
. O

Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
sagte O
, O
iranische B-MISC
Truppen O
hätten O
in O
den O
letzten O
zwei O
Tagen O
auch O
KDP-Stellungen B-LOC
in O
der O
Region O
Qasri B-LOC
in O
der O
Provinz O
Suleimaniya O
nahe O
der O
iranischen B-MISC
Grenze O
beschossen O
. O

Etwa O
100 O
irakische B-MISC
Kurden I-MISC
seien O
bei O
dem O
Angriff O
getötet O
oder O
verwundet O
worden O
, O
hieß O
es O
. O

Sowohl O
der O
Iran B-LOC
als O
auch O
die O
Türkei B-LOC
fliegen O
Luft- O
und O
Bodenangriffe O
auf O
Ziele O
im O
Nordirak B-LOC
, O
um O
ihre O
eigenen O
kurdischen B-MISC
Rebellen O
zu O
verfolgen O
. O

Eine O
US-geführte B-MISC
Luftwaffe I-MISC
in O
der O
Südtürkei B-LOC
schützt O
irakische B-MISC
Kurden I-MISC
vor I-MISC
möglichen O
Angriffen O
durch O
Bagdader B-LOC
Truppen O
. O

-DOCSTART- O

Saudische B-MISC
Riyal-Kurse O
stabil O
im O
ruhigen O
Sommerhandel O
. O

MANAMA B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Der O
Kurs O
des O
saudischen B-MISC
Riyal O
gegenüber O
dem O
Dollar O
und O
die O
Zinssätze O
für O
Riyal-Einlagen O
im O
Interbankenhandel O
waren O
in O
dieser O
Woche O
bei O
ruhigem O
Sommerhandel O
weitgehend O
stabil O
, O
sagten O
Händler O
im O
Königreich O
. O

" O
Es O
gab O
keine O
Veränderungen O
bei O
den O
saudischen B-MISC
Riyal-Sätzen O
. O

Der O
Markt O
war O
sehr O
ruhig O
wegen O
der O
Sommerferien O
" O
, O
sagte O
ein O
Händler O
. O

Der O
Spot-Riyal O
wurde O
bei O
3,7504 O
/ O
06 O
zum O
Dollar O
gestellt O
. O

Einmonatige B-MISC
Interbankeinlagen I-MISC
lagen O
bei O
5 O
- O
1 O
/ O
2 O
, O
3 O
/ O
8 O
Prozent O
, O
drei O
Monate O
waren O
5 O
- O
5 O
/ O
8 O
, O
1 O
/ O
2 O
Prozent O
und O
sechs O
Monate O
waren O
5 O
- O
3 O
/ O
4 O
, O
5 O
/ O
8 O
Prozent O
. O

Einjährige B-MISC
Gelder I-MISC
lagen I-MISC
bei O
6,5 O
- O
7 O
/ O
8 O
Prozent O
. O

-DOCSTART- O

Israel B-LOC
billigt O
Arafats B-PER
Flucht O
ins O
Westjordanland B-LOC
. O

JERUSALEM B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Israel B-LOC
hat O
dem B-MISC
palästinensischen I-MISC
Präsidenten O
Jassir B-PER
Arafat I-PER
am O
Donnerstag O
die O
Erlaubnis O
erteilt O
, O
über O
sein O
Territorium O
ins O
Westjordanland B-LOC
zu O
fliegen O
und O
damit O
eine O
kurze O
israelische B-PER
PLO-Krise O
zu O
beenden O
, O
sagte O
ein O
Arafat-Berater O
. O

" O
Das O
Problem O
ist O
vorbei O
. O

Das O
Flugzeug O
des O
Präsidenten O
hat O
die O
Erlaubnis O
erhalten O
, O
den O
israelischen B-MISC
Luftraum O
zu O
durchfliegen O
, O
aber O
es O
wird O
nicht O
erwartet O
, O
dass O
der O
Präsident O
vor O
Montag O
ins B-LOC
Westjordanland I-LOC
reist O
" O
, O
sagte O
Nabil B-PER
Abu I-PER
Rdainah I-PER
gegenüber O
Reuters B-ORG
. O

Arafat B-PER
sollte O
sich O
am O
Donnerstag O
mit O
dem B-MISC
ehemaligen I-MISC
israelischen I-MISC
Premierminister O
Schimon B-PER
Peres I-PER
in O
der O
Stadt O
Ramallah B-LOC
im I-LOC
Westjordanland I-LOC
treffen O
, O
aber O
der O
Treffpunkt O
wurde O
nach O
Gaza B-LOC
verlegt O
, O
nachdem O
Israel B-LOC
den O
Hubschraubern O
des O
Palästinenserführers O
die O
Flugerlaubnis O
verweigert O
hatte O
. O

Palästinensische B-MISC
Offizielle O
beschuldigten O
den O
rechtsgerichteten O
Premierminister O
Benjamin B-PER
Netanjahu I-PER
, O
er O
habe O
versucht O
, O
das O
Treffen O
in O
Ramallah B-LOC
zu O
verhindern O
, O
indem O
er O
Arafat B-PER
am I-PER
Boden O
hielt O
. O

Arafat B-PER
sagte O
daraufhin O
ein O
Treffen O
zwischen O
israelischen B-MISC
und O
PLO-Beamten O
über O
zivile O
Angelegenheiten O
an O
der O
Allenby-Brücke B-LOC
zwischen O
Jordanien B-LOC
und O
dem O
Westjordanland B-LOC
ab O
. O

Abu B-PER
Rdainah I-PER
sagte O
, O
Arafat B-PER
habe O
sich O
dagegen O
entschieden O
, O
am O
Donnerstag O
, O
nachdem O
Israel B-LOC
das O
Verbot O
aufgehoben O
hatte O
, O
ins I-LOC
Westjordanland I-LOC
zu O
fliegen O
, O
weil O
er O
einen O
vollen O
Terminkalender O
in O
Gaza B-LOC
habe O
und O
erst O
am O
Montag O
frei O
sein O
würde O
. O

-DOCSTART- O

Arafat B-PER
trifft O
Peres B-PER
nach O
Flugverbot B-LOC
in I-LOC
Gaza I-LOC
. O

JERUSALEM B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Jassir B-PER
Arafat I-PER
wird O
sich O
am O
Donnerstag O
in O
Gaza O
mit O
Schimon B-PER
Peres I-PER
treffen O
, O
nachdem O
die O
rechte O
israelische B-MISC
Regierung O
nach O
palästinensischen B-MISC
Angaben O
dem O
Palästinenserführer O
untersagt O
hatte O
, O
zu O
Gesprächen O
mit O
dem O
ehemaligen O
Premierminister O
ins B-LOC
Westjordanland I-LOC
zu O
fliegen O
. O

" O
Das O
Treffen O
zwischen O
Peres B-PER
und O
Arafat B-PER
wird O
am O
Erez-Checkpoint B-LOC
in O
Gaza B-LOC
stattfinden O
und O
nicht O
wie O
geplant O
in O
Ramallah B-LOC
" O
, O
sagte O
Peres B-PER
' O
Büro O
. O

Palästinensische B-MISC
Beamte O
sagten O
, O
die O
israelische B-MISC
Regierung O
habe O
Arafat B-PER
den O
Überflug O
mit O
einem O
palästinensischen B-MISC
Hubschrauber O
ins O
Westjordanland B-LOC
untersagt I-LOC
, O
um O
das O
Treffen O
mit O
Peres B-PER
zu O
verhindern O
. O

Der O
israelische B-MISC
Premierminister O
Benjamin B-PER
Netanjahu I-PER
hat O
den O
Oppositionsführer O
Peres B-PER
, O
den O
er O
bei O
den O
Wahlen O
im O
Mai O
besiegt O
hat O
, O
beschuldigt O
, O
die O
Autorität O
seiner O
Likud-Regierung B-ORG
zur O
Führung O
von O
Friedensgesprächen O
untergraben O
zu O
wollen O
. O

-DOCSTART- O

Afghanische B-MISC
UAE-Botschaft B-LOC
sagt O
, O
dass O
Taliban-Wächter B-MISC
nach O
Hause O
gehen O
. O

Hilary B-PER
Gush I-PER

DUBAI B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Drei O
afghanische B-MISC
Wachen O
, O
die O
letzte O
Woche O
von O
russischen O
Geiseln O
in O
die O
Vereinigten B-LOC
Arabischen I-LOC
Emirate I-LOC
gebracht O
wurden O
und O
der O
Taliban-Miliz B-MISC
entkommen O
sind O
, O
werden O
in O
wenigen O
Tagen O
nach O
Afghanistan B-LOC
zurückkehren O
, O
sagte O
die O
afghanische B-MISC
Botschaft O
in O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
am O
Donnerstag O
. O

" O
Unser O
Botschafter O
ist O
in O
Kontakt O
mit O
dem O
Außenministerium O
der O
VAE B-LOC
. O

Ihre O
Rückkehr O
nach O
Afghanistan B-LOC
wird O
in O
zwei O
oder O
drei O
Tagen O
stattfinden O
" O
, O
sagte O
ein O
Botschaftsbeamter O
. O

" O
Die O
Botschaft O
stellt O
ihnen O
Reisedokumente O
für O
ihre O
Rückkehr O
in O
ihr O
Heimatland O
aus O
. O

Es O
gibt O
keine O
Einwände O
gegen O
ihre O
Reise O
" O
, O
fügte O
er O
hinzu O
. O

Die O
drei O
islamischen B-MISC
Taliban I-MISC
wurden O
von O
sieben O
russischen B-MISC
Flugzeugbesatzungen O
überwältigt O
, O
die O
am O
vergangenen O
Freitag O
an O
Bord O
ihres O
eigenen O
Flugzeugs O
in O
den O
VAE-Staat O
Sharjah B-LOC
entkamen O
, O
nachdem O
sie O
ein O
Jahr O
lang O
in O
der O
Gefangenschaft O
der O
Taliban-Miliz B-MISC
in O
Kandahar B-LOC
im O
Süden O
Afghanistans B-LOC
waren O
. O

Die O
VAE B-LOC
sagten O
am O
Montag O
, O
sie O
würden O
die O
drei O
an O
den O
Internationalen B-ORG
Roten I-ORG
Halbmond I-ORG
übergeben I-ORG
, O
möglicherweise O
am O
Dienstag O
. O

Seitdem O
hat O
sie O
sich O
zu O
diesem O
Thema O
nicht O
mehr O
geäußert O
. O

Auf O
die O
Frage O
, O
ob O
die O
drei O
Wächter O
nach O
Kandahar B-LOC
oder O
in O
die O
afghanische B-MISC
Hauptstadt O
Kabul B-LOC
zurückreisen I-LOC
würden O
, O
sagte O
der O
Botschaftsbeamte O
: O
" O
Das O
ist O
noch O
nicht O
entschieden O
, O
aber O
möglicherweise O
Kandahar B-LOC
. O
" O

Kandahar B-LOC
ist O
das O
Hauptquartier O
der O
oppositionellen O
Taliban-Miliz B-MISC
. O

Kabul B-LOC
wird O
von O
der O
Regierung O
von O
Präsident O
Burhanuddin B-PER
Rabbani I-PER
kontrolliert O
, O
für O
deren B-MISC
Sturz O
die O
Taleban O
kämpfen O
. O

Der O
Botschaftsbeamte O
sagte O
, O
dass O
die O
drei O
Männer O
, O
von O
denen O
man O
annimmt O
, O
dass O
sie O
in O
ihren O
20ern O
sind O
, O
derzeit O
in O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
seien O
. O

Er O
machte O
keine O
näheren O
Angaben O
. O

Die O
Russen B-MISC
, O
die O
für O
die O
Firma O
Aerostan B-ORG
in O
der O
russischen B-MISC
Republik O
Tatarstan B-LOC
arbeiten O
, O
wurden O
als O
Geiseln O
genommen O
, O
nachdem O
ein O
MiG-19-Jäger B-MISC
der O
Taliban I-MISC
ihr O
Frachtflugzeug O
im O
August O
1995 O
zur O
Landung O
gezwungen O
hatte O
. O

Die O
Taliban B-MISC
behaupteten O
, O
die O
Munitionslieferung O
aus O
Albanien B-LOC
sei O
ein O
Beweis O
für O
die O
russische B-MISC
militärische O
Unterstützung O
der O
Regierung O
Rabbani B-PER
. O

Moskau B-LOC
sagte O
, O
die O
Nationalität O
der O
Besatzung O
sei O
zufällig O
. O

Zahlreiche O
diplomatische O
Versuche O
, O
die O
sieben O
freizubekommen O
, O
scheiterten O
. O

Die O
Russen B-MISC
, O
die O
nach O
eigenen O
Angaben O
die O
Wachen O
- O
zwei O
von O
ihnen O
mit O
Kalaschnikow-Automatikgewehren O
bewaffnet O
- O
bei O
regulären O
Wartungsarbeiten O
an O
ihrer O
Iljuschin-76-Frachtmaschine B-MISC
am O
vergangenen O
Freitag O
überwältigt O
hatten O
, O
verließen O
am O
Sonntag O
die O
VAE-Hauptstadt B-LOC
Abu I-LOC
Dhabi I-LOC
in O
Richtung O
Heimat O
. O

-DOCSTART- O

Iraks B-LOC
Saddam B-PER
trifft O
Russlands B-LOC
Schirinovsky B-PER
. O

BAGHDAD B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Der O
irakische B-MISC
Präsident O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
hat O
dem O
zu O
Besuch O
weilenden O
russischen B-MISC
Ultranationalisten B-PER
Wladimir I-PER
Schirinowski I-PER
gesagt O
, O
Bagdad B-LOC
wolle O
" O
Freundschaft O
und O
Zusammenarbeit O
" O
mit O
Moskau B-LOC
aufrechterhalten O
, O
so O
offizielle O
irakische B-MISC
Zeitungen O
am O
Donnerstag O
. O

" O
Präsident O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
betonte O
während O
des O
Treffens O
die O
Bereitschaft O
des O
Irak B-LOC
, O
die O
Freundschaft O
und O
Zusammenarbeit O
mit O
Russland B-LOC
aufrechtzuerhalten O
" O
, O
sagten O
die O
Zeitungen O
. O

Sie O
sagten O
, O
dass O
Schirinowski B-PER
Saddam B-PER
vor O
seiner O
Abreise O
aus O
Bagdad B-LOC
am O
Mittwoch O
sagte O
, O
dass O
seine O
Liberaldemokratische B-ORG
Partei I-ORG
und O
die O
russische B-MISC
Duma B-ORG
( O
Parlament O
) O
" O
eine O
sofortige O
Aufhebung O
des O
Embargos O
" O
fordern O
, O
das O
gegen O
den B-LOC
Irak I-LOC
nach O
der O
Invasion O
in O
Kuwait B-LOC
1990 O
verhängt O
wurde O
. O

Schirinowski B-PER
sagte O
am O
Dienstag O
, O
er O
werde O
die O
russische B-MISC
Regierung O
drängen O
, O
bei O
der O
Aufhebung O
der B-ORG
UN-Handelssanktionen I-ORG
gegen O
den B-LOC
Irak I-LOC
zu O
helfen O
, O
und O
beschuldigte O
Moskau B-LOC
, O
die O
Herstellung O
guter O
Beziehungen O
zu O
Bagdad B-LOC
zu O
verzögern O
. O

" O
Unser O
Standpunkt O
ist O
fest O
, O
nämlich O
wir O
fordern O
( O
die O
russische B-MISC
) O
Regierung O
auf O
, O
das O
Wirtschaftsembargo O
gegen O
den O
Irak B-LOC
zu O
beenden O
und O
die O
Handelsbeziehungen O
zwischen O
Russland B-LOC
und O
dem O
Irak B-LOC
wieder O
aufzunehmen O
" O
, O
sagte O
er O
Reportern O
. O

Zhirinovsky B-PER
besuchte O
den B-LOC
Irak I-LOC
zweimal O
im O
Jahr O
1995 O
. O

Im O
vergangenen O
Oktober O
war O
er O
eingeladen O
, O
dem O
Referendum O
über O
die O
irakische B-LOC
Präsidentschaft O
beizuwohnen O
, O
das O
Saddams B-PER
Amtszeit O
um O
weitere O
sieben O
Jahre O
verlängerte O
. O

-DOCSTART- O

PRESSEDIGEST O
- O
Irak B-LOC
- O
22. O
August O
. O

BAGHDAD B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Dies O
sind O
einige O
der O
führenden O
Geschichten O
in O
der O
offiziellen O
irakischen B-MISC
Presse O
am O
Donnerstag O
. O

THAWRA B-ORG

- O
Der B-LOC
irakische I-LOC
Präsident O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
trifft O
sich O
mit O
dem O
Vorsitzenden O
der O
russischen B-MISC
liberal-demokratischen O
Partei O
Wladimir B-PER
Schirinowski I-PER
. O

- O
Der O
türkische B-MISC
Außenminister O
sagt O
, O
dass O
die O
Türkei B-LOC
an O
der O
Messe O
in O
Bagdad B-LOC
teilnehmen O
wird O
, O
die O
im O
November O
stattfinden O
wird O
. O

IRAK B-LOC

- O
Eine O
Schiffsladung O
mit O
12 O
Tonnen O
Reis O
kommt O
im O
Hafen O
von O
Umm B-LOC
Qasr I-LOC
am B-LOC
Golf I-LOC
an O
. O

-DOCSTART- O

PRESSEDIGEST O
- O
Libanon B-LOC
- O
22. O
August O
. O

BEIRUT B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

AN-NAHAR B-ORG

- O
Die O
Konfrontation O
zwischen O
der O
Hisbollah B-ORG
und O
der O
Regierung O
eskaliert O
. O

- O
Premierminister O
Hariri B-PER
: O
Israelische B-MISC
Drohungen O
dienen O
nicht O
dem O
Frieden O
. O

AS-SAFIR B-ORG

- O
Parlamentssprecher O
Berri B-PER
: O
Israel B-LOC
bereitet O
sich O
auf O
Krieg O
gegen O
Syrien B-LOC
und O
Libanon B-LOC
vor O
. O

- O
Parlamentarischer O
Kampf O
in O
Beirut B-LOC
. O

Die O
drei O
Hauptlisten O
sind O
vorbereitet O
. O

AL-ANWAR B-ORG

- O
Anhaltende O
Kritik O
an O
Vorfällen O
von O
Rechtsverletzungen O
-- O
die O
bei O
den O
Wahlen O
auf O
dem O
Berg B-LOC
Libanon I-LOC
am O
vergangenen O
Sonntag O
stattfanden O
. O

AD-DIYAR B-ORG

- O
Finanzielle O
Verhandlungen O
zwischen O
Libanon B-LOC
und O
Pakistan B-LOC
. O

- O
Hariri B-PER
tritt O
mit O
unvollständiger O
Liste O
in O
die O
Wahlschlacht O
. O

NIDA'A B-ORG
AL-WATAN I-ORG

- O
Maronitischer B-ORG
Patriarch O
Sfeir B-PER
drückte O
sein O
Bedauern O
über O
die O
Verstöße O
bei O
den O
Wahlen O
am O
Sonntag O
aus O
. O

-DOCSTART- O

CHICAGO B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Frühe O
Calls O
auf O
CME B-ORG
Live- I-ORG
und O
Feeder O
Cattle O
Futures O
reichten O
von O
0,200 O
Cent O
höher O
bis O
0,100 O
niedriger O
, O
sagten O
Vieh-Analysten O
. O

Die O
anhaltend O
starke O
Tendenz O
an O
den O
Kassa-Rinder- O
und O
Rindfleischmärkten O
sollte O
zu O
weiterer O
Unterstützung O
führen O
. O

Es O
wird O
erwartet O
, O
dass O
der O
Ausblick O
auf O
einen O
bullischen O
Rinder-on-feed-Bericht O
ebenfalls O
Unterstützung O
bietet O
und O
zu O
einer O
gewissen O
Aufwärtsbewegung O
führt O
, O
so O
die O
Analysten O
. O

Allerdings O
wird O
der O
Handel O
wahrscheinlich O
leicht O
sein O
und O
die O
Preise O
könnten O
am O
Abend O
vor O
dem O
Bericht O
nach O
oben O
driften O
. O

Es O
wird O
erwartet O
, O
dass O
die O
Kassamärkte O
nach O
der O
Rekordmenge O
an O
gehandelten O
Mastrindern O
in O
dieser O
Woche O
ebenfalls O
ruhig O
sein O
werden O
, O
sagten O
sie O
. O

-DOCSTART- O

Kindercare O
sagt O
, O
dass O
der O
Schuldenkauf O
das O
Q1-Ergebnis O
belastet O
. O

1996 O
- O
08 O
- O
22 O

KinderCare B-ORG
Learning I-ORG
Centers I-ORG
Inc. I-ORG
sagte O
am O
Donnerstag O
, O
daß O
ein O
Schuldenrückkauf O
einen O
außerordentlichen O
Verlust O
von O
$ O
1,2 O
Millionen O
in O
seinem O
ersten O
Quartal O
des O
Geschäftsjahres O
1997 O
bedeuten O
würde O
. O

Das O
Unternehmen O
sagte O
, O
daß O
es O
während O
des O
Quartals O
, O
das O
am O
1. O
Juni O
begann O
, O
30 O
Millionen O
Dollar O
Nennwert O
seiner O
ausstehenden O
10 O
- O
3 O
/ O
8 O
Prozent O
Senior O
Notes O
mit O
Fälligkeit O
2001 O
gekauft O
hat O
. O

Die O
Anleihen O
wurden O
für O
31,5 O
Mio. O
Dollar O
gekauft O
. O

Philip B-PER
Maslowe I-PER
, O
Chief O
Financial O
Officer O
des O
Vorschul- O
und O
Kinderbetreuungsunternehmens O
, O
sagte O
, O
daß O
der O
Rückkauf O
" O
eine O
Gelegenheit O
bot O
, O
die O
gewichteten O
durchschnittlichen O
Zinskosten O
des O
Unternehmens O
zu O
reduzieren O
und O
zukünftige O
Cashflows O
und O
Erträge O
zu O
verbessern O
. O
" O

-DOCSTART- O

RESEARCH O
ALERT O
- O
Lehman B-ORG
startet O
SNET B-ORG
. O

-- O
Lehman-Analyst B-ORG
Blake B-PER
Bath I-PER
hat O
Southern B-ORG
New I-ORG
England I-ORG
Telecommunciations I-ORG
Corp I-ORG
mit O
einem O
" O
Outperform"-Rating O
gestartet O
, O
so O
sein O
Büro O
. O

-- O
Der O
Analyst O
setzt O
ein O
12-Monats-Kursziel O
von O
$ O
45 O
und O
eine O
Gewinnschätzung O
für O
das O
Geschäftsjahr O
1996 O
von O
$ O
3,09 O
pro O
Aktie O
, O
sagte O
sein O
Büro O
. O

-- O
Der O
Analyst O
setzte O
auch O
eine O
Gewinnschätzung O
für O
das O
Jahr O
1997 O
, O
aber O
die O
Zahl O
war O
nicht O
sofort O
verfügbar O
. O

-- O
Southern B-ORG
New I-ORG
England I-ORG
schloss O
am O
Mittwoch O
bei O
38 O
- O
1 O
/ O
2. O

-DOCSTART- O

Gateway B-ORG
Data I-ORG
Sciences I-ORG
Q2-Netto O
steigt O
. O

PHOENIX B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Zusammenfassung O
der O
konsolidierten B-ORG
Finanzdaten I-ORG

( O
In O
Tausend O
, O
außer O
Angaben O
pro O
Aktie O
) O

Sechs O
Monate O
zum O
Ende O
des O
Quartals O
zum O
Ende O
des O
Quartals O

31. O
Juli O
, O
31. O
Juli O
, O
31. O
Juli O
, O
31. O
Juli O
, O

1996 O
1995 O
1996 O
1995 O

Daten O
der O
Gewinn- O
und O
Verlustrechnung O
: O

Gesamtumsatz O
$ O
10.756 O
$ O
13.102 O
$ O
7.961 O
$ O
5.507 O

Software-Umsätze O
2.383 O
1.558 O
1.086 O
1.074 O

Erlöse O
aus O
Dienstleistungen O
1.154 O
692 O
624 O
465 O

Betriebsergebnis O
906 O
962 O
599 O
515 O

Jahresüberschuss O
821 O
512 O
565 O
301 O

Ergebnis O
je O
Aktie O
0,31 O
0,34 O
0,19 O
0,20 O

31. O
Jul. O
1996 O
31. O
Jan. O
1996 O

Bilanzdaten O
: O

Umlaufvermögen O
$ O
5.755 O
( O
$ O
881 O
) O

Zahlungsmittel O
und O
Zahlungsmitteläquivalente O
2.386 O
93 O

Gesamtvermögen O
14.196 O
7.138 O

Eigenkapital O
5.951 O
( O
1.461 O
) O

-DOCSTART- O

Griechische B-MISC
Sozialisten O
geben O
PM O
grünes O
Licht O
für O
die O
Wahl O
. O

ATHEN B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Der O
Vorstand O
der O
griechischen B-MISC
sozialistischen O
Partei O
hat O
Premierminister O
Costas B-PER
Simitis I-PER
seine O
Unterstützung O
zugesagt O
, O
falls O
er O
Neuwahlen O
ausrufen O
will O
, O
sagte O
sein O
Generalsekretär O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
am O
Donnerstag O
gegenüber O
Reportern O
. O

Premierminister O
Costas B-PER
Simitis I-PER
wird O
eine O
offizielle O
Ankündigung O
nach O
einer O
Kabinettssitzung O
später O
am O
Donnerstag O
machen O
, O
sagte O
Skandalidis B-PER
. O

-DOCSTART- O

PRESSEDIGEST O
- O
Frankreich B-LOC
- O
Le B-ORG
Monde I-ORG
22. O
August O
. O

PARIS B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Dies O
sind O
die O
Leitartikel O
der O
Nachmittagsausgabe O
der O
Tageszeitung O
Le B-ORG
Monde I-ORG
vom O
23. O
August O
. O

VORDERE O
SEITE O

-- O
Afrikaner B-MISC
, O
die O
ihr O
Arbeits- O
und O
Aufenthaltsrecht O
erneuern O
oder O
erhalten O
wollen O
, O
halten O
die O
Vorschläge O
von O
Premierminister O
Alain B-PER
Juppe I-PER
für O
unzureichend O
, O
während O
der O
Hungerstreik O
in O
der O
Pariser B-LOC
Kirche O
in O
den O
49. O
Tag O
geht O
und O
die O
Kundgebung O
am O
Mittwoch O
8.000 O
Sympathisanten O
anzieht O
. O

-- O
FLNC B-ORG
Korsische B-MISC
Nationalistenbewegung I-MISC
kündigt O
nach O
den O
Angriffen O
der O
letzten O
Nacht O
das O
Ende O
des O
Waffenstillstands O
an O
. O

GESCHÄFTSSEITEN O

-- O
Die O
Schließung O
der O
französischen O
Bally-Fabriken B-ORG
weist I-ORG
auf O
die O
Krise O
der O
Schuhindustrie O
hin O
, O
in O
der O
französische B-MISC
Hersteller O
durch O
die O
Konkurrenz O
aus O
Niedriglohnländern O
und O
das O
Versagen O
, O
mit O
den O
Trends O
Schritt O
zu O
halten O
, O
unterboten O
werden O
. O

-- O
Generalsekretär O
der O
Gewerkschaft O
Sud-PTT B-MISC
bei O
France B-ORG
Telecom I-ORG
alle O
Elemente O
sind O
vorhanden O
für O
soziale O
Unruhen O
in O
den O
nächsten O
Wochen O
. O

-- O
Pariser B-ORG
Nachrichtenredaktion I-ORG
+33 O
1 O
42 O
21 O
53 O
81 O

-DOCSTART- O

Bohrlochreparaturen O
sollen O
Heidrun-Ölproduktion B-LOC
anheben I-LOC
- O
Statoil B-ORG
. O

OSLO B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Drei O
verstopfte O
Wasserinjektionsbohrungen O
auf O
dem O
Heidrun-Ölfeld O
in O
Mittelnorwegen B-LOC
werden O
im O
Laufe O
des O
nächsten O
Monats O
wieder O
in O
Betrieb O
genommen O
, O
teilte O
der O
Betreiber O
Den B-ORG
Norske I-ORG
Stats I-ORG
Oljeselskap I-ORG
AS I-ORG
( O
Statoil B-ORG
) O
am O
Donnerstag O
mit O
. O

Die O
verstopften O
Bohrungen O
haben O
zu O
einem O
Rückgang O
der O
Heidrun-Produktion O
um O
30.000 O
Barrel O
pro O
Tag O
( O
bpd O
) O
auf O
etwa O
220.000 O
bpd O
geführt O
, O
wie O
das O
Unternehmen O
in O
seinem O
Newsletter O
" O
Status B-ORG
Weekly I-ORG
" O
mitteilte O
. O

Die O
Bohrungen O
werden O
neu O
perforiert O
und O
durch O
eine O
der O
Bohrungen O
wird O
Kies O
in O
das O
Reservoir O
gepumpt O
, O
um O
Verstopfungsprobleme O
in O
der O
Zukunft O
zu O
vermeiden O
, O
hieß O
es O
. O

-- O
Osloer B-LOC
Nachrichtenredaktion O
+47 O
22 O
42 O
50 O
41 O

-DOCSTART- O

Finnischer B-MISC
Handelsüberschuss I-MISC
im O
April O
3,8 O
Milliarden O
Mark O
- O
NCB B-ORG
. O

HELSINKI B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Der O
finnische B-LOC
Handelsüberschuss O
stieg O
im O
April O
auf O
3,83 O
Mrd. O
Markka O
von O
3,43 O
Mrd. O
im O
März O
, O
so O
die O
Nationale B-ORG
Zollbehörde I-ORG
( O
NZB B-ORG
) O
in O
einer O
Erklärung O
am O
Donnerstag O
. O

Der O
Wert O
der O
Exporte O
fiel O
im O
April O
im O
Vergleich O
zum O
Vorjahr O
um O
ein O
Prozent O
und O
der O
Wert O
der O
Importe O
um O
zwei O
Prozent O
, O
so O
die O
NZB B-ORG
. O

Handelsbilanz O
( O
Millionen O
Markka O
) O
: O

April O
' O
96 O
März O
' O
96 O
Jan-April O
' O
96 O
Jan-April O
' O
95 O

Importe O
10.663 O
10.725 O
43.430 O
40.989 O

Ausfuhren O
14.494 O
14.153 O
56.126 O
56.261 O

Saldo O
+3.831 O
+3.428 O
+12.696 O
+15.272 O

Die O
Importzahlen O
für O
Januar-April O
1995 O
wurden O
von O
39.584 O
Millionen O
Mark O
und O
die O
Exportzahlen O
von O
55.627 O
Millionen O
Mark O
revidiert O
. O

Die O
finnische B-ORG
Zentralbank I-ORG
schätzte O
den O
Handelsbilanzüberschuß O
im O
April O
auf O
3,2 O
Milliarden O
Markka O
, O
wobei O
die O
Exporte O
auf O
14,5 O
Milliarden O
Mark O
und O
die O
Importe O
auf O
11,3 O
Milliarden O
Mark O
geschätzt O
wurden O
. O

Die O
offiziellen O
monatlichen O
Handelsstatistiken O
der O
NZB B-ORG
hinken O
aufgrund O
von O
Änderungen O
der O
Zollverfahren O
beim O
Beitritt O
Finnlands O
zur B-ORG
Europäischen I-ORG
Union I-ORG
zu O
Beginn O
des O
Jahres O
1995 O
hinterher O
. O

-- O
Helsinki B-ORG
Newsroom I-ORG
+358 O
- O
0 O
- O
680 O
50 O
245 O

-DOCSTART- O

Der B-MISC
niederländische I-MISC
Staat O
erhöht O
den O
Verkaufspreis O
für O
Wasserhähne O
auf O
99,95 O
. O

AMSTERDAM B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Das O
Finanzministerium B-ORG
hat O
den O
Preis O
für O
die O
im O
September O
2002 O
fällige O
neue O
5,75-prozentige O
Anleihe O
der O
niederländischen B-MISC
Regierung O
von O
99,90 O
auf O
99,95 O
erhöht O
. O

Die O
Anleiheverkäufe O
begannen O
am O
Montag O
und O
werden O
bis O
auf O
weiteres O
täglich O
von O
07.00 O
GMT B-MISC
bis O
15.00 O
GMT O
abgehalten O
. O

Bis O
zum O
Handelsschluss O
am O
Mittwoch O
hatte O
das O
Ministerium O
2,3 O
Milliarden O
Gulden O
aus O
dem O
Verkauf O
der O
neuen O
Anleihe O
eingenommen O
. O

-- O
Nachrichtenredaktion O
Amsterdam B-LOC
+31 O
20 O
504 O
5000 O

-DOCSTART- O

Deutsches B-MISC
Landwirtschaftsministerium O
rät O
Verbrauchern O
, O
britischen B-MISC
Hammel O
zu O
meiden O
. O

BONN B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Das O
deutsche B-LOC
Landwirtschaftsministerium B-ORG
empfahl I-ORG
am O
Mittwoch O
den O
Verbrauchern O
, O
den O
Verzehr O
von O
Fleisch O
britischer B-MISC
Schafe O
zu O
vermeiden O
, O
bis O
Wissenschaftler O
festgestellt O
haben O
, O
ob O
der O
Rinderwahnsinn O
auf O
die O
Tiere O
übertragen O
werden O
kann O
. O

" O
Bis O
zur O
Klärung O
dieser O
Frage O
durch O
die O
wissenschaftlichen O
Gremien O
der O
Europäischen B-ORG
Union I-ORG
- O
und O
wir O
haben O
darum O
gebeten O
, O
dies O
so O
schnell O
wie O
möglich O
zu O
tun O
- O
sollten O
die O
Verbraucher O
, O
wenn O
möglich O
, O
Schaffleisch O
aus O
anderen O
Ländern O
bevorzugen O
" O
, O
sagte O
Ministerialbeamter B-PER
Werner I-PER
Zwingmann I-PER
im O
ZDF B-ORG
. O

" O
" O
Ich O
will O
nicht O
sagen O
, O
dass O
es O
eine O
konkrete O
Gefahr O
für O
die O
Verbraucher O
gibt O
" O
, O
fügte O
er O
hinzu O
. O
" O

Es O
gibt O
zu O
viele O
Lücken O
in O
dem O
, O
was O
wir O
wissen O
, O
und O
diese O
müssen O
sehr O
schnell O
gefüllt O
werden O
. O
" O

Bonn B-LOC
hat O
die O
Bemühungen O
angeführt O
, O
den O
Verbraucherschutz O
an O
die O
Spitze O
der O
Prioritätenliste O
im O
Umgang O
mit O
der O
BSE-Krise O
zu O
setzen O
, O
die O
im O
März O
ausbrach O
, O
als O
Großbritannien B-LOC
einräumte O
, O
dass O
sich O
Menschen O
durch O
den O
Verzehr O
von O
kontaminiertem O
Rindfleisch O
eine O
ähnliche O
Krankheit O
zuziehen O
könnten O
. O

Die O
Europäische B-ORG
Kommission I-ORG
stimmte O
diesen O
Monat O
zu O
, O
einen O
Vorschlag O
zum O
Verbot O
der O
Verwendung O
von O
verdächtigem O
Schafsgewebe O
zu O
überdenken O
, O
nachdem O
einige O
EU-Veterinärexperten O
in O
Frage O
gestellt O
hatten O
, O
ob O
dies O
gerechtfertigt O
sei O
. O

EU-Agrarkommissar O
Franz B-PER
Fischler I-PER
hatte O
vorgeschlagen O
, O
Schafshirne O
, O
Milz O
und O
Rückenmark O
aus O
der O
menschlichen O
und O
tierischen O
Nahrungskette O
zu O
verbannen O
, O
nachdem O
aus O
Großbritannien B-LOC
und O
Frankreich B-LOC
berichtet O
worden O
war O
, O
dass O
Schafe O
unter O
Laborbedingungen O
an O
Boviner O
Spongiformer B-MISC
Enzephalopathie I-MISC
( O
BSE B-MISC
) O
- O
dem O
Rinderwahnsinn O
- O
erkranken O
könnten O
. O

Einige O
Mitglieder O
des O
ständigen O
Veterinärausschusses O
der O
EU B-ORG
stellten O
jedoch O
in O
Frage O
, O
ob O
die O
Maßnahme O
angesichts O
des O
geringen O
Risikos O
für O
die O
menschliche O
Gesundheit O
notwendig O
sei O
. O

Die O
Frage O
wird O
derzeit O
von O
zwei O
wissenschaftlichen O
Ausschüssen O
der O
EU B-ORG
getrennt O
untersucht O
. O

Es O
ist O
seit O
langem O
bekannt O
, O
dass O
Schafe O
an O
Scrapie O
erkranken O
, O
einer O
ähnlichen O
hirnzerstörenden O
Krankheit O
wie O
BSE B-MISC
, O
von O
der O
angenommen O
wird O
, O
dass O
sie O
durch O
Futtermittel O
, O
die O
tierische O
Abfälle O
enthalten O
, O
auf O
Rinder O
übertragen O
wurde O
. O

Britische B-MISC
Beamte O
sagen O
, O
dass O
Schaffleisch O
vollkommen O
sicher O
zu O
essen O
ist O
. O

Laut B-ORG
ZDF I-ORG
importierte O
Deutschland B-LOC
im O
vergangenen O
Jahr O
47.600 O
Schafe O
aus O
Großbritannien B-LOC
, O
fast O
die O
Hälfte O
der O
gesamten O
Importe O
. O

Es O
wurden O
4.275 O
Tonnen O
britisches B-MISC
Hammelfleisch O
importiert O
, O
etwa O
10 O
Prozent O
der O
gesamten O
Importe O
. O

Nachdem O
die O
britische B-MISC
Regierung O
einen O
möglichen O
Zusammenhang O
zwischen O
dem O
Rinderwahnsinn O
und O
seinem O
tödlichen O
Pendant O
beim O
Menschen O
eingeräumt O
hatte O
, O
verhängte O
die O
EU B-ORG
ein O
weltweites O
Exportverbot O
für O
britisches B-MISC
Rindfleisch O
. O

Die O
Staats- O
und O
Regierungschefs O
der O
EU B-ORG
einigten O
sich O
auf O
einem O
Gipfel O
im O
Juni O
auf O
eine O
schrittweise O
Aufhebung O
des O
Verbots O
, O
während O
Großbritannien B-LOC
parallel O
Maßnahmen O
zur O
Ausrottung O
der O
Krankheit O
ergreift O
. O

-DOCSTART- O

GOLF O
- O
ERGEBNISSE O
BEI O
DER B-MISC
WORLD I-MISC
SERIES I-MISC
OF I-MISC
GOLF I-MISC
. O

AKRON O
, O
Ohio B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Die O
Ergebnisse O
der O
$ O
2.1 O

Millionen O
NEC B-MISC
World I-MISC
Series I-MISC
of I-MISC
Golf I-MISC
nach O
der O
ersten O
Runde O

Donnerstag O
auf O
dem O
7.149 O
Yard O
, O
Par O
70 O
Firestone B-LOC
C.C I-LOC
Kurs O

( O
Spieler O
U.S. B-LOC
wenn O
nicht O
angegeben O
) O
: O

( O
Schweden B-LOC
) O
, O
Nick B-PER
Faldo I-PER
( O
Großbritannien B-LOC
) O
, O
John B-PER
Cook I-PER
, O
Steve B-PER
Jones I-PER
, O
Phil B-PER

Mickelson B-PER
, O
Greg B-PER
Norman I-PER
( O
Australien B-LOC
) O

( O
Deutschland B-LOC
) O
, O
Alexander B-PER
Cejka I-PER
( O
Deutschland B-LOC
) O
, O
Hal B-PER
Sutton I-PER
, O
Tom B-PER
Lehman I-PER

73 O
D.A. B-PER
Weibring I-PER
, O
Brad B-PER
Bryant I-PER
, O
Craig B-PER
Parry I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
, O

Stewart B-PER
Ginn I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
, O
Corey B-PER
Pavin I-PER
, O
Craig B-PER
Stadler I-PER
, O
Mark B-PER

76 O
Scott B-PER
McCarron I-PER

77 O
Wayne B-PER
Westner I-PER
( O
Südafrika B-LOC
) O
, O
Steve B-PER
Schneiter I-PER

79 O
Tom B-PER
Watson I-PER

81 O
Seiki B-PER
Okuda I-PER
( O
Japan B-LOC
) O

-DOCSTART- O

FUSSBALL O
- O
GLORIA B-ORG
BISTRITA I-ORG
SCHLÄGT O
2 O
- O
1 O
F.C. B-ORG
VALLETTA I-ORG
. O

BISTRITA B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
( O
Rumänien B-LOC
) O
schlug O
2 O
- O
1 O
( O
Halbzeit O
1 O
- O
1 O
) O
F.C. B-ORG
Valletta I-ORG
( O
Malta B-LOC
) O
in O
ihrem O
Pokalsieger-Pokalspiel O
, O
Rückspiel O
der O
Vorrunde O
, O
am O
Donnerstag O
. O

Torschützen O
: O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
- O
Ilie B-PER
Lazar I-PER
( O
32. O
) O
, O
Eugen B-PER
Voica I-PER
( O
84. O
) O

F.C. B-ORG
La I-ORG
Valletta I-ORG
- O
Gilbert B-PER
Agius I-PER
( O
24. O
) O

Zuschauerzahl O
: O
8.000 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
gewann O
mit O
4:2 O
und O
qualifizierte O
sich O
damit O
für O
die O
erste O
Runde O
des O
Pokals B-MISC
der I-MISC
Pokalsieger I-MISC
. O

REUTER B-PER

-DOCSTART- O

PFERDERENNEN O
- O
PIVOTAL B-PER
BEENDET O
25-JÄHRIGES O
WARTEN O
FÜR O
TRAINER O
PRESCOTT B-PER
. O

YORK B-LOC
, O
England B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Sir O
Mark B-PER
Prescott I-PER
landete O
seinen O
ersten O
Gruppe-1-Sieg O
in O
25 O
Jahren O
als O
Trainer O
, O
als O
sein O
Top-Sprinter O
Pivotal B-PER
, O
eine O
100 O
- O
30 O
Chance O
, O
am O
Donnerstag O
die O
Nunthorpe B-MISC
Stakes I-MISC
gewann O
. O

Der O
Dreijährige O
, O
der O
von O
dem O
Veteranen O
George B-PER
Duffield I-PER
trainiert O
wird O
, O
setzte O
sich O
im O
letzten O
Schritt O
mit O
einem O
knappen O
Kopf O
Vorsprung O
gegen O
Eveningperformance B-PER
( O
16 O
- O
1 O
) O
durch O
, O
der O
von O
Henry B-PER
Candy I-PER
trainiert O
und O
von O
Chris B-PER
Rutter I-PER
geritten O
wird O
. O

Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
( O
11 O
- O
4 O
) O
, O
der O
letztjährige O
Gewinner O
des O
Prix B-MISC
de I-MISC
l'Abbaye B-LOC
in I-LOC
Longchamp I-LOC
, O
wurde O
Dritter O
, O
eineinviertel O
Längen O
vor O
dem O
7 O
- O
4 O
Favoriten O
Mind B-PER
Games I-PER
auf O
Platz O
vier O
. O

Pivotal B-PER
, O
ein O
Royal B-PER
Ascot-Sieger I-PER
im O
Juni O
, O
könnte O
nun O
das O
Ziel O
für O
die O
Abbaye B-MISC
, O
Europas B-LOC
Top-Sprintrennen O
, O
sein O
. O

Prescott B-PER
zögerte I-PER
, O
ins O
Siegergehege O
zu O
gehen O
, O
bis O
das O
Ergebnis O
des O
Fotofinishs O
bekannt O
gegeben O
wurde O
, O
und O
sagte O
: O
" O
Ich O
war O
in O
25 O
Jahren O
noch O
nie O
dort O
, O
also O
dachte O
ich O
, O
ich O
warte O
lieber O
noch O
ein O
bisschen O
. O
" O

Er O
fügte O
hinzu O
: O
" O
Es O
ist O
sehr O
traurig O
, O
Henry B-PER
Candy I-PER
zu O
schlagen O
, O
weil O
ich O
der O
Patenonkel O
seiner O
Tochter O
bin O
. O
" O

Wie O
Prescott B-PER
ging O
auch O
Jack B-PER
Berry I-PER
, O
Trainer O
von O
Mind B-PER
Games I-PER
, O
in O
das O
Rennen O
am O
Donnerstag O
auf O
der O
Suche O
nach O
einem O
ersten O
Gruppe-1-Erfolg O
nach O
vielen O
Jahren O
an O
der O
Spitze O
seines O
Berufs O
. O

Berry B-PER
sagte O
: O
" O
Ich O
bin O
enttäuscht O
, O
aber O
ich O
fühle O
mich O
nicht O
selbstmörderisch O
. O

Er O
( O
Mind B-PER
Games I-PER
) O
lief O
so O
gut O
wie O
jeder O
von O
ihnen O
eineinhalb O
Furlongs O
( O
300 O
Meter O
) O
raus O
, O
aber O
er O
wurde O
einfach O
nicht O
schneller O
. O
" O

-DOCSTART- O

PFERDERENNEN O
- O
NUNTHORPE O
STAKES O
ERGEBNISSE O
. O

YORK B-LOC
, O
England B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Ergebnis O
der O
Nunthorpe B-MISC
Stakes I-MISC
, O
ein O
Gruppe O
1 O
Rennen O
für O
Zweijährige O
und O
aufwärts O
, O
gelaufen O
über O
fünf O
Furlongs O
( O
1 O
km O
) O
am O
Donnerstag O
: O

3. O
Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
11 O
- O
4 O
( O
Jason B-PER
Weaver I-PER
) O

8 O
gelaufen O
. O

Favorit O
: O
Mind B-PER
Games I-PER
( O
7 O
- O
4 O
) O
wurde O
4. O

Entfernungen O
: O
ein O
kurzer O
Kopf O
, O
1 O
- O
1 O
/ O
4 O
Längen O
. O

Der O
Sieger O
gehört O
dem O
Cheveley B-ORG
Park I-ORG
Stud I-ORG
und O
wurde O
von O
Sir O

Mark B-PER
Prescott I-PER
in O
Newmarket B-LOC
trainiert I-LOC
. O

Wert O
des O
Siegers O
: O
72.464 O
Pfund O
Sterling O
( O
$ O
112.200 O
) O

-DOCSTART- O

TENNIS O
- O
ERGEBNISSE O
BEIM O
TOSHIBA B-MISC
CLASSIC I-MISC
. O

CARLSBAD O
, O
Kalifornien B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
21 O

Ergebnisse O
vom O

$ O
450.000 O
Toshiba B-MISC
Classic I-MISC
Tennisturnier O
am O
Mittwoch O

Zweite O
Runde O

1 O
- O
Arantxa B-PER
Sanchez I-PER
Vicario I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O
schlug O
Naoko B-PER
Kijimuta I-PER
( O
Japan B-LOC
) O

1 O
- O
6 O
6 O
- O
4 O
6 O
- O
3 O

4 O
- O
Kimiko B-PER
Date I-PER
( O
Japan B-LOC
) O
schlug O
Yone B-PER
Kamio I-PER
( O
Japan B-LOC
) O
6 O
- O
2 O
7 O
- O
5 O

Sandrine B-PER
Testud I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O
schlug O
7 O
- O
Ai B-PER
Sugiyama I-PER
( O
Japan B-LOC
) O
6 O
- O
3 O
4 O
- O
6 O

6 O
- O
4 O

8 O
- O
Nathalie B-PER
Tauziat I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O
schlug O
Shi-Ting B-PER
Wang I-PER
( O
Taiwan B-LOC
) O
6 O
- O
4 O

6 O
- O
2 O

-DOCSTART- O

TENNIS O
- O
ERGEBNISSE O
BEIM O
HAMLET B-MISC
CUP I-MISC
. O

COMMACK B-LOC
, O
New B-LOC
York I-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
21 O

Ergebnisse O
vom O

Waldbaum B-MISC
Hamlet I-MISC
Cup I-MISC
Tennisturnier O
am O
Mittwoch O
( O
Präfix O

Zahl O
bezeichnet O
die O
Setzliste O
) O
: O

Zweite O
Runde O

1 O
- O
Michael B-PER
Chang I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
schlug O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O
6 O
- O
3 O
6 O
- O
2 O

Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
schlug O
3 O
- O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
3 O
- O
6 O
6 O
- O
4 O

6 O
- O
3 O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O
schlug O
6 O
- O
Younes B-PER
El I-PER
Aynaoui I-PER

( O
Marokko B-LOC
) O
5 O
- O
7 O
6 O
- O
3 O
3 O
- O
0 O
ausgeschieden O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Slowakei B-LOC
) O
schlug O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Marokko B-LOC
) O
7 O
- O
6 O
( O
7 O
- O
4 O
) O

7 O
- O
5 O

-DOCSTART- O

FUSSBALL O
- O
DALGLISH B-PER
TRAURIG O
ÜBER O
BLACKBURN B-ORG
TRENNUNG O
. O

LONDON B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Kenny B-PER
Dalglish I-PER
sprach O
am O
Donnerstag O
von O
seiner O
Traurigkeit O
über O
den O
Abschied O
von O
Blackburn B-ORG
, O
dem O
Verein O
, O
den O
er O
1994 O
- O
95 O
zum O
englischen B-MISC
Premier-League-Titel O
führte O
. O

Blackburn B-ORG
gab O
am O
Mittwoch O
bekannt O
, O
dass O
sie O
und O
Dalglish B-PER
sich O
in O
gegenseitigem O
Einvernehmen O
getrennt O
haben O
. O

Aber O
der O
Ex-Manager O
gestand O
am O
Donnerstag O
, O
dass O
er O
" O
traurig O
" O
über O
seinen O
Abschied O
sei O
, O
nachdem O
er O
Blackburn B-ORG
innerhalb O
von O
dreieinhalb O
Jahren O
von O
der O
zweiten O
Liga O
zum O
Premier-League-Titel O
geführt O
hatte O
. O

In O
einem O
Telefongespräch O
mit O
einer O
lokalen O
Zeitung O
aus O
seinem O
Ferienhaus O
in O
Spanien B-LOC
sagte O
Dalglish B-PER
: O
" O
Wir O
sind O
zur O
gleichen O
Meinung O
gekommen O
, O
auch O
wenn O
der O
Klub O
ein O
bisschen O
früher O
als O
ich O
dazu O
gekommen O
ist O
. O
" O

Er O
fügte O
hinzu O
: O
" O
Wenn O
niemand O
gefragt O
hat O
, O
habe O
ich O
nie O
den O
Mund O
aufgemacht O
. O

Ich O
habe O
mich O
rausgehalten O
und O
sie O
mit O
der O
Arbeit O
weitermachen O
lassen O
. O

Der O
Verein O
war O
der O
Meinung O
, O
dass O
er O
( O
der O
Job O
) O
seinen O
Lauf O
genommen O
hatte O
und O
ich O
kam O
zu O
demselben O
Schluss O
. O
" O

Dalglish B-PER
war O
seit O
fast O
fünf O
Jahren O
bei O
Blackburn B-ORG
, O
zuerst O
als O
Manager O
und O
dann O
, O
in O
den O
letzten O
15 O
Monaten O
, O
als O
Fußballdirektor O
. O

-DOCSTART- O

CRICKET O
- O
ENGLISCHE B-MISC
COUNTY I-MISC
CHAMPIONSHIP I-MISC
ERGEBNISSE O
. O

LONDON B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Englische B-MISC
County B-MISC
Championship I-MISC
Kricketspiele O
am O
Donnerstag O
: O

Zweiter O
Tag O

In O
Weston-super-Mare B-LOC
: O
Durham B-ORG
326 O
( O
D. B-PER
Cox I-PER
95 O
not O
out O
, O

52 O
; O
A. B-PER
Cowan I-PER
5 I-PER
- O
68 O
) O
. O

Essex B-ORG
72 O
- O
0 O
. O

In O
Cardiff B-LOC
: O
Kent B-ORG
128 O
- O
1 O
( O
M. B-PER
Walker I-PER
59 O
, O
D. B-PER
Fulton I-PER
53 O
not O
out O
) O
v O

Glamorgan B-ORG
. O

67 O
nicht O
aus O
) O
v O
Hampshire B-ORG
. O

In O
Northampton B-LOC
: O
Sussex B-ORG
368 O
- O
7 O
( O
N. B-PER
Lenham I-PER
145 O
, O
V. B-PER
Drakes I-PER
59 O
not O

out O
, O
A. B-PER
Wells I-PER
51 O
) O
gegen O
Northamptonshire B-ORG
. O

-DOCSTART- O

CRICKET O
- O
ENGLAND B-LOC
V O
PAKISTAN B-LOC
LETZTE O
TESTSPIELTABELLE O
. O

LONDON B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Anzeigetafel O
am O
ersten O
Tag O
des O

dritten O
und O
letzten O
Test O
zwischen O
England B-LOC
und O
Pakistan B-LOC
im O
The B-LOC
Oval I-LOC
am O

Donnerstag O
: O

C. B-PER
Lewis I-PER
b O
Wasim B-PER
Akram I-PER
5 O

I. B-PER
Salisbury I-PER
nicht O
aus O
1 O

Extras O
( O
lb-11 O
w-1 O
nb-8 O
) O
20 O

Gesamt O
( O
für O
sechs O
Wickets O
) O
278 O

Fall O
der O
Wickets O
: O
1 O
- O
64 O
2 O
- O
85 O
3 O
- O
116 O
4 O
- O
205 O
5 O
- O
248 O
6 O
- O
273 O

Schläger O
: O
R. B-PER
Croft I-PER
, O
D. B-PER
Cork I-PER
, O
A. B-PER
Mullally I-PER

Bowling O
( O
bis O
jetzt O
) O
: O
Wasim B-PER
Akram I-PER
25 O
- O
8 O
- O
61 O
- O
1 O
, O
Waqar B-PER
Younis I-PER

-DOCSTART- O

FUSSBALL O
- O
FERGUSON B-PER
NACH O
20 O
MONATEN B-MISC
ZURÜCK O
IM O
SCHOTTISCHEN O
KADER O
. O

GLASGOW B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Duncan B-PER
Ferguson I-PER
vom O
FC O
Everton O
, O
der O
am O
Mittwoch O
zwei O
Tore O
gegen O
Manchester B-ORG
United I-ORG
erzielte O
, O
wurde O
am O
Donnerstag O
nach O
20-monatiger O
Verbannung O
in O
den O
schottischen B-MISC
Kader O
berufen O
. O

Der O
Stürmer O
der O
Glasgow B-ORG
Rangers I-ORG
, O
Ally B-PER
McCoist I-PER
, O
der O
mit O
zwei O
Hattricks O
in O
vier O
Tagen O
ebenfalls O
in O
Form O
ist O
, O
wurde O
ebenfalls O
für O
das O
WM-Qualifikationsspiel B-MISC
gegen O
Österreich B-LOC
am O
31. O
August O
in O
Wien B-LOC
nominiert O
. O

Ferguson B-PER
, O
der O
Ende O
1995 O
eine O
sechswöchige O
Haftstrafe O
wegen O
eines O
Kopfstoßes O
gegen O
einen O
Gegner O
verbüßte O
, O
hatte O
im O
Dezember O
1994 O
sein O
letztes O
von O
fünf O
Länderspielen O
für O
Schottland B-LOC
bestritten O
. O

Schottlands B-LOC
Trainer O
Craig B-PER
Brown I-PER
sagte O
am O
Donnerstag O
: O
" O
Ich O
habe O
Duncan B-PER
Ferguson I-PER
in O
letzter O
Zeit O
zweimal O
in O
Aktion O
gesehen O
und O
er O
ist O
in O
Topform O
. O

Ally B-PER
McCoist I-PER
ist O
im O
Moment O
auch O
in O
großartiger O
Torjägerform O
. O
" O

Celtics B-ORG
Jackie B-PER
McNamara I-PER
, O
der O
in O
der O
letzten O
Saison O
in O
der O
erfolgreichen O
U21-Mannschaft O
spielte O
, O
wurde O
in O
den O
Kader O
der O
A-Nationalmannschaft O
einberufen O
. O

-DOCSTART- O

CRICKET O
- O
ENGLAND B-LOC
100 O
- O
2 O
BEIM O
MITTAGESSEN O
AM O
ERSTEN O
TAG O
DES O
DRITTEN O
TESTS O
. O

LONDON B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Am O
ersten O
Tag O
des O
dritten O
und O
letzten O
Testspiels O
gegen O
Pakistan B-LOC
am O
Donnerstag O
im O
Oval B-LOC
stand O
es O
zur O
Mittagszeit O
100:2 O
für O
England O
. O

-DOCSTART- O

FUSSBALL O
- O
KEANE B-PER
UNTERSCHREIBT O
VIERJAHRESVERTRAG O
BEI O
MANCHESTER B-LOC
UNITED I-LOC
. O

LONDON B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Der O
irische B-LOC
Mittelfeldspieler O
Roy B-PER
Keane I-PER
hat O
einen O
neuen O
Vier-Jahres-Vertrag O
beim O
englischen B-MISC
Liga- O
und O
F.A. B-MISC
Cup-Meister I-MISC
Manchester B-ORG
United I-ORG
unterschrieben O
. O

" O
Roy B-PER
hat O
sich O
vor O
dem O
gestrigen O
Spiel O
gegen O
Everton B-ORG
auf O
einen O
neuen O
Vertrag O
geeinigt O
und O
wir O
sind O
sehr O
erfreut O
" O
, O
sagte O
United-Manager O
Alex B-PER
Ferguson I-PER
am O
Donnerstag O
. O

-DOCSTART- O

TENNIS O
- O
ERGEBNISSE O
BEI O
DEN B-MISC
CANADIAN I-MISC
OPEN I-MISC
. O

TORONTO B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
21 O

Ergebnisse O
von O
den O
Canadian B-MISC
Open I-MISC

Tennisturnier O
am O
Mittwoch O
( O
die O
vorangestellte O
Zahl O
bezeichnet O
die O

Setzliste O
) O
: O

Zweite O
Runde O

Daniel B-PER
Nestor I-PER
( O
Kanada B-LOC
) O
schlug O
1 O
- O
Thomas B-PER
Muster I-PER
( O
Österreich B-LOC
) O
6 O
- O
3 O
7 O
- O
5 O

Mikael B-PER
Tillstrom I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
schlug O
2 O
- O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
( O
Kroatien B-LOC
) O

6 O
- O
7 O
( O
3 O
- O
7 O
) O
6 O
- O
4 O
6 O
- O
4 O

3 O
- O
Wayne B-PER
Ferreira I-PER
( O
Südafrika B-LOC
) O
schlug O
Jiri B-PER
Novak I-PER
( O
Tschechische B-LOC

Republik B-LOC
) O
7 O
- O
5 O
6 O
- O
3 O

4 O
- O
Marcelo B-PER
Rios I-PER
( O
Chile B-LOC
) O
schlug O
Kenneth B-PER
Carlsen I-PER
( O
Dänemark B-LOC
) O
6 O
- O
3 O
6 O
- O
2 O

6 O
- O
MaliVai B-PER
Washington I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
schlug O
Alex B-PER
Corretja I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O
6 O
- O
4 O

6 O
- O
2 O

7 O
- O
Todd B-PER
Martin I-PER
( O
USA B-LOC
) O
schlug O
Renzo B-PER
Furlan I-PER
( O
Italien B-LOC
) O
7 O
- O
6 O
( O
7 O
- O
3 O
) O
6 O
- O
3 O

Mark B-PER
Philippoussis I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
schlug O
8 O
- O
Marc B-PER
Rosset I-PER

( O
Schweiz B-LOC
) O
6 O
- O
3 O
3 O
- O
6 O
7 O
- O
6 O
( O
8 O
- O
6 O
) O

9 O
- O
Cedric B-PER
Pioline I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O
schlug O
Gregory B-PER
Carraz I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O
7 O
- O
6 O

( O
7 O
- O
1 O
) O
6 O
- O
4 O

Patrick B-PER
Rafter I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
schlug O
11 O
- O
Alberto B-PER
Berasategui I-PER

( O
Spanien B-LOC
) I-LOC
6 I-LOC
- O
1 O
6 O
- O
2 O

Petr B-PER
Korda I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O
schlug O
12 O
- O
Francisco B-PER
Clavet I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O

6 O
- O
3 O
6 O
- O
4 O

Daniel B-PER
Vacek I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O
schlug O
13 O
- O
Jason B-PER
Stoltenberg I-PER

( O
Australien B-LOC
) O
5 O
- O
7 O
7 O
- O
6 O
( O
7 O
- O
1 O
) O
7 O
- O
6 O
( O
13 O
- O
11 O
) O

Todd B-PER
Woodbridge I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
schlug O
Sebastien B-PER
Lareau I-PER
( O
Kanada B-LOC
) O
6 O
- O
3 O

1 O
- O
6 O
6 O
- O
3 O

Alex B-PER
O'Brien I-PER
( O
USA B-LOC
) O
schlug O
Byron B-PER
Black I-PER
( O
Simbabwe B-LOC
) O
7 O
- O
6 O
( O
7 O
- O
2 O
) O
6 O
- O
2 O

6 O
- O
3 O
4 O
- O
6 O
6 O
- O
1 O

Tim B-PER
Henman I-PER
( O
Großbritannien B-LOC
) O
schlug O
Chris B-PER
Woodruff I-PER
( O
USA B-LOC
) O
, O
walkover O

-DOCSTART- O

CRICKET O
- O
MILLNS B-PER
UNTERSCHREIBT O
FÜR O
BOLAND B-ORG
. O

KAPSTADT B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Der B-MISC
südafrikanische I-MISC
Provinzverein O
Boland B-ORG
gab O
am O
Donnerstag O
bekannt O
, O
daß O
er O
den O
Leicestershire B-ORG
Fast O
Bowler O
David B-PER
Millns I-PER
für O
ein O
Jahr O
unter O
Vertrag O
genommen O
hat O
. O

Millns B-MISC
, O
der O
1992 O
/ O
93 O
mit O
England B-LOC
A O
durch O
Australien I-LOC
tourte O
, O
ersetzt O
den O
ehemaligen O
englischen B-LOC
Allrounder O
Phillip B-PER
DeFreitas I-PER
als O
Bolands O
Übersee-Profi O
. O

-DOCSTART- O

FUSSBALL O
- O
EUROPA-POKAL-GEWINNER-POKAL B-MISC
ERGEBNISSE O
. O

TIRANA B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Ergebnisse O
der O
European B-MISC
Cup I-MISC
Winners I-MISC
' O

Cup B-MISC
Qualifikationsrunde O
, O
Rückspiel O
Fußballspiele O
am O
Donnerstag O
: O

In O
Tirana B-LOC
: O
Flamurtari B-ORG
Vlore I-ORG
( O
Albanien B-LOC
) O
0 O
Chemlon B-ORG
Humenne I-ORG

( O
Slowakei B-LOC
) O
2 O
( O
Halbzeit O
0 O
- O
0 O
) O

Torschützen O
: O
Lubarskij B-PER
( O
50. O
Minute O
) O
, O
Valkucak B-PER
( O
54. O
) O

Zuschauerzahl O
: O
5.000 O

Chemlon B-ORG
Humenne I-ORG
gewinnt I-ORG
3 O
- O
0 O
in O
der O
Gesamtwertung O

In O
Bistrita B-LOC
: O
Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
( O
Rumänien B-LOC
) O
2 O
Valletta B-LOC
( O
Malta B-LOC
) O
1 O

( O
1 O
- O
1 O
) O

Torschützen O
: O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
- O
Ilie B-PER
Lazar I-PER
( O
32. O
) O
, O
Eugen B-PER
Voica I-PER
( O
84. O
) O

Valletta B-LOC
- O
Gilbert B-PER
Agius I-PER
( O
24. O
) O

Zuschauerzahl O
: O
8.000 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
gewinnt O
4 O
- O
2 O
in O
der O
Gesamtwertung O
. O

In O
Chorzow B-LOC
: O
Ruch B-ORG
Chorzow I-ORG
( O
Polen B-LOC
) O
5 O
Llansantffraid B-ORG
( O
Wales B-LOC
) O
0 O

( O
1 O
- O
0 O
) O

Torschützen O
: O
Arkadiusz B-PER
Bak I-PER
( O
1. O
und O
55. O
) O
, O
Arwel B-PER
Jones I-PER
( O
47 O
, O

Eigentor O
) O
, O
Miroslav B-PER
Bak I-PER
( O
62. O
und O
63. O
) O

Zuschauerzahl O
: O
6,500 O

Ruch B-ORG
Chorzow I-ORG
gewinnt O
6 O
- O
1 O
in O
der O
Gesamtwertung O

In O
Larnaca B-LOC
: O
AEK B-ORG
Larnaca I-ORG
( O
Zypern B-LOC
) O
5 O
Kotaik B-ORG
Abovyan I-ORG
( O
Armenien B-LOC
) O

0 O
( O
2 O
- O
0 O
) O

Torschützen O
: O
Zoran B-PER
Kundic I-PER
( O
28. O
) O
, O
Klimis B-PER
Alexandrou I-PER
( O
41. O
) O
, O

Milenko B-PER
Kovasevic I-PER
( O
60. O
, O
Elfmeter O
) O
, O
Goran B-PER
Koprinovic I-PER
( O
82. O
) O
, O

Pavlos B-PER
Markou I-PER
( O
84. O
) O

Zuschauerzahl O
: O
5.000 O

AEK B-ORG
Larnaca I-ORG
gewinnt O
5 O
- O
1 O
in O
der O
Gesamtwertung O

In O
Siauliai B-LOC
: O
Kareda B-ORG
Siauliai I-ORG
( O
Litauen B-LOC
) O
0 O
Sion B-ORG

( O
Schweiz B-LOC
) O
0 O

Zuschauerzahl O
: O
5,000 O

Sion B-ORG
gewinnt O
4 O
- O
2 O
in O
der O
Gesamtwertung O
. O

In O
Winnyzja B-LOC
: O

Nyva B-ORG
Vinnytsya I-ORG
( O
Ukraine B-LOC
) O
1 O
Tallinna B-ORG
Sadam I-ORG
( O
Estland B-LOC
) O
0 O
( O
0 O
- O
0 O
) O

Zuschauerzahl O
: O
3.000 O

Gesamtergebnis O
2 O
- O
2 O
. O

Nyva B-ORG
qualifizierte O
sich O
aufgrund O
der O
Auswärtstorregel O
. O

In O
Bergen B-LOC
: O
Brann B-ORG
( O
Norwegen B-LOC
) O
2 O
Shelbourne B-ORG
( O
Irland B-LOC
) O
1 O
( O
1 O
- O
1 O
) O

Torschützen O
: O

Brann B-ORG
- O
Mons B-PER
Ivar I-PER
Mjelde I-PER
( O
10. O
) O
, O
Jan B-PER
Ove I-PER
Pedersen I-PER
( O
72. O
) O

Shelbourne B-ORG
- O
Mark B-PER
Rutherford I-PER
( O
5. O
) O

Zuschauerzahl O
: O
2,189 O

Brann B-ORG
gewinnt O
5 O
- O
2 O
in O
der O
Gesamtwertung O

In O
Sofia B-LOC
: O
Levski B-ORG
Sofia I-ORG
( O
Bulgarien B-LOC
) O
1 O
Olimpija B-ORG
( O
Slowenien B-LOC
) O
0 O

( O
0 O
- O
0 O
) O

Torschütze O
: O
Ilian B-PER
Simeonov I-PER
( O
58. O
) O

Zuschauerzahl O
: O
25.000 O

Spielstand O
1 O
- O
1 O
. O

Olimpija B-ORG
gewinnt I-ORG
4 O
- O
3 O
nach O
Elfmeterschießen O
. O

In O
Vaduz B-LOC
: O
Vaduz B-LOC
( O
Liechtenstein B-LOC
) O
1 O
RAF B-ORG
Riga I-ORG
( O
Lettland B-LOC
) O
1 O
( O
0 O
- O
0 O
) O

Torschützen O
: O

Vaduz B-LOC
- O
Daniele B-PER
Polverino I-PER
( O
90. O
) O

RAF B-ORG
Riga I-ORG
- O
Agrins B-PER
Zarins I-PER
( O
47. O
) O

Endstand O
2:2 O
. O

Vaduz B-LOC
gewinnt O
4 O
- O
2 O
nach O
Elfmeterschießen O
. O

In O
Luxemburg B-LOC
: O
US B-ORG
Luxemburg I-ORG
( O
Luxemburg B-LOC
) O
0 O
Varteks B-ORG
Varazdin I-ORG

( O
Kroatien B-LOC
) O
3 O
( O
0 O
- O
0 O
) O

Torschützen O
: O
Drazen B-PER
Beser I-PER
( O
63. O
) O
, O
Miljenko B-PER
Mumler I-PER
( O
Elfmeter O
, O

78. O
) O
, O
Jamir B-PER
Cvetko I-PER
( O
87. O
) O

Zuschauerzahl O
: O
800 O

Varteks B-ORG
Varazdin I-ORG
gewinnt O
mit O
5:1 O
in O
der O
Gesamtwertung O
. O

In O
Torshavn B-LOC
: O
Havnar B-ORG
Boltfelag I-ORG
( O
Färöer B-LOC
Inseln I-LOC
) O
0 O
Dynamo B-ORG

Batumi B-ORG
( O
Georgien B-LOC
) O
3 O
( O
0 O
- O
2 O
) O

Dynamo B-ORG
Batumi I-ORG
gewinnt I-ORG
9 I-ORG
- O
0 O
in O
der O
Gesamtwertung O
. O

In O
Prag B-LOC
: O
Sparta B-ORG
Prag I-ORG
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O
8 O
Glentoran B-ORG

( O
Nordirland B-LOC
) O
0 O
( O
4 O
- O
0 O
) O

Torschützen O
: O
Petr B-PER
Gunda I-PER
( O
1. O
und O
26. O
) O
, O
Lumir B-PER
Mistr I-PER
( O
19. O
) O
, O

Horst B-PER
Siegl I-PER
( O
24. O
, O
48. O
, O
80. O
) O
, O
Zdenek B-PER
Svoboda I-PER
( O
76. O
) O
, O
Petr B-PER

Gabriel B-PER
( O
86. O
) O

Sparta B-ORG
gewinnt O
mit O
10:1 O
in O
der O
Gesamtwertung O
. O

In O
Edinburgh B-LOC
: O
Hearts B-ORG
( O
Schottland B-LOC
) O
1 O
Roter B-ORG
Stern I-ORG
Belgrad I-ORG

( O
Jugoslawien B-LOC
) O
1 O
( O
1 O
- O
0 O
) O

Torschützen O
: O

Hearts B-ORG
- O
Dave B-PER
McPherson I-PER
( O
44. O
) O

Roter B-ORG
Stern I-ORG
- O
Vinko B-MISC
Marinovic I-MISC
( O
59. O
) O

Zuschauerzahl O
: O
15,062 O

Gesamtergebnis O
1 O
- O
1 O
. O

Red B-ORG
Star I-ORG
gewinnt O
aufgrund O
der O
Auswärtstorregel O
. O

Chisinau B-ORG
( O
Moldawien B-LOC
) O
2 O
( O
2 O
- O
1 O
) O

Gesamtsumme O
3 O
- O
3 O
. O

Constructorul B-ORG
gewinnt O
aufgrund O
der O
Auswärtstorregel O
. O

In O
Anjalonkoski B-MISC
: O
MyPa-47 B-ORG
( O
Finnland B-LOC
) O
1 O
Karabach B-ORG
Agdam I-ORG

( O
Aserbaidschan B-LOC
) O
1 O
( O
0 O
- O
0 O
) O

Mypa-47 B-ORG
gewinnt I-ORG
2 O
- O
1 O
in O
der O
Gesamtwertung O
. O

In O
Skopje B-LOC
: O
Sloga B-ORG
Jugomagnat I-ORG
( O
Mazedonien B-LOC
) O
0 O
Kispest B-ORG
Honved I-ORG

( O
Ungarn B-LOC
) O
1 O
( O
0 O
- O
0 O
) O

Kispest B-ORG
Honved I-ORG
gewinnt I-ORG
2 O
- O
0 O
in O
der O
Gesamtwertung O
. O

Torschützen O
: O

Rishon B-ORG
- O
Moshe B-PER
Sabag I-PER
( O
10. O
Minute O
) O
, O
Nissan B-PER
Kapeta I-PER
( O
26. O
) O
, O

Tomas B-PER
Cibola I-PER
( O
58. O
) O
. O

Constructorol B-ORG
- O
Sergei B-PER
Rogachev I-PER
( O
42. O
) O
, O
Gennadi B-PER
Skidan I-PER

( O
87. O
) O
. O

Zuschauerzahl O
: O
1.500 O
. O

-DOCSTART- O

FUSSBALL O
- O
GOTHENBURG B-LOC
WIRFT O
FERENCVAROS B-ORG
AUS O
DEM B-MISC
EURO-POKAL I-MISC
. O

BUDAPEST B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
21 O

IFK B-ORG
Göteborg I-ORG
aus O
Schweden B-LOC
hat O
am O
Mittwoch O
im O
Rückspiel O
der O
Vorrunde B-MISC
des O
Europapokals O
der O
Landesmeister O
gegen O
Ferencvaros O
aus O
Ungarn O
ein O
1:1 O
( O
1:0 O
) O
Unentschieden O
erreicht O
. O

Göteborg B-LOC
gewinnt I-LOC
mit O
4:1 O
nach O
Punkten O
. O

Torschützen O
: O

Ferencvaros B-ORG
: O

Ferenc B-PER
Horvath I-PER
( O
15. O
) O

IFK B-ORG
Göteborg I-ORG
: O

Andreas B-PER
Andersson I-PER
( O
87. O
) O

Zuschauerzahl O
: O
9,000 O

-DOCSTART- O

Portuguesa B-ORG
2 O
Parana B-ORG
0 O

-DOCSTART- O

TENNIS O
- O
NEWCOMBE B-PER
DENKT I-PER
ÜBER O
SEINE O
DAVIS B-MISC
CUP I-MISC
ZUKUNFT O
NACH O
. O

SYDNEY B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Der B-MISC
australische I-MISC
Davis-Cup-Kapitän B-MISC
John B-PER
Newcombe I-PER
hat I-PER
am O
Donnerstag O
seinen O
möglichen O
Rücktritt O
signalisiert O
, O
sollte O
sein O
Team O
das O
Auswärtsspiel O
gegen O
Kroatien B-LOC
im O
nächsten O
Monat O
verlieren O
. O

Der O
ehemalige O
Wimbledon-Champion B-MISC
sagte O
, O
dass O
die O
unmittelbare O
Zukunft O
des O
australischen B-LOC
Davis-Cup-Trainers B-MISC
Tony B-PER
Roche I-PER
auch O
von O
den O
Ereignissen O
in O
Split B-LOC
bestimmt O
werden O
könnte O
. O

" O
Wenn O
wir O
dieses O
Spiel O
verlieren O
, O
werden O
Tony B-PER
und O
ich O
uns O
überlegen O
müssen O
, O
ob O
wir O
nicht O
jemand O
anderen O
nehmen O
sollten O
" O
, O
wurde O
Newcombe B-PER
in O
der O
Zeitung O
Daily B-ORG
Telegraph I-ORG
zitiert O
. O

Australien B-LOC
trifft O
vom O
20. B-LOC
bis O
22. O
September O
in O
der O
Qualifikation O
zur O
Weltgruppe O
auf O
Sand O
auf O
Kroatien O
. O

Unter O
Newcombes B-PER
Führung O
ist O
Australien B-LOC
im O
vergangenen O
Jahr O
aus O
der O
Weltgruppe O
abgestiegen O
. O
Es O
war O
das O
erste O
Mal O
, O
dass O
der O
26-malige O
Davis-Cup-Sieger O
aus O
der O
Spitzengruppe O
abrutschte O
. O

Seit O
er O
1994 O
das O
Amt O
des O
Kapitäns O
von O
Neale B-PER
Fraser I-PER
übernommen O
hat O
, O
hat B-PER
Newcombe I-PER
im O
Tandem O
mit O
seinem O
ehemaligen O
Doppelpartner O
Roche B-PER
drei O
Siege O
und O
drei O
Niederlagen O
errungen O
. O

Newcombe B-PER
hat O
den O
Wimbledon-Halbfinalisten B-MISC
Jason B-PER
Stoltenberg I-PER
, O
Patrick B-PER
Rafter I-PER
, O
Mark B-PER
Philippoussis I-PER
und O
die O
Doppel-Olympiasieger B-MISC
Todd B-PER
Woodbridge I-PER
und O
Mark B-PER
Woodforde I-PER
für O
die O
Begegnung O
mit O
den O
Kroaten B-MISC
ausgewählt I-MISC
. O

Die O
Heimmannschaft O
verfügt O
über O
die O
Nummer O
sechs O
der O
Welt O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
, O
und O
Newcombe B-PER
räumte O
ein O
, O
dass O
es O
für O
seine O
Spieler O
schwer O
werden O
würde O
, O
die O
kroatische B-MISC
Nummer O
eins O
zu O
schlagen O
. O

" O
Wir O
sind O
bereit O
, O
bis O
zum O
letzten O
Atemzug O
zu O
kämpfen O
- O
Australien B-LOC
muss O
sein O
Bestes O
geben O
, O
um O
zu O
gewinnen O
" O
, O
sagte O
Newcombe B-PER
, O
der O
das O
Spiel O
als O
das O
härteste O
bezeichnete O
, O
das O
er O
als O
Kapitän O
erlebt O
hat O
. O

Australien B-LOC
hat O
den O
Davis B-MISC
Cup I-MISC
zuletzt O
1986 O
gewonnen O
, O
war O
aber O
vor O
drei O
Jahren O
unter O
Frasers O
Führung O
im O
Finale O
gegen O
Deutschland B-LOC
unterlegen O
. O

-DOCSTART- O

BADMINTON O
- O
MALAYSIAN B-MISC
OPEN I-MISC
ERGEBNISSE O
. O

KUALA B-LOC
LUMPUR I-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Die O
Ergebnisse O
des O
Malaysian B-MISC

Setzliste O
) O
: O

Herreneinzel O
, O
dritte O
Runde O

9 O
/ O
16 O
- O
Luo B-PER
Yigang I-PER
( O
China B-LOC
) O
schlägt O
Hwang B-PER
Sun-ho B-MISC
( O
Südkorea B-LOC
) O
15 O
- O
3 O

15 O
- O
7 O

Jason B-PER
Wong I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
schlug O
Abdul B-PER
Samad I-PER
Ismail I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) I-LOC
16 I-LOC
- O
18 O

15 O
- O
2 O
17 O
- O
14 O

P. B-PER
Kantharoopan I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
schlug O
3 O
/ O
4 O
- O
Jeroen B-PER
Van I-PER
Dijk I-PER

( O
Niederlande B-LOC
) O
15 O
- O
11 O
18 O
- O
14 O

Wijaya B-PER
Indra I-PER
( O
Indonesien B-LOC
) O
schlug O
5 O
/ O
8 O
- O
Pang B-PER
Chen I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
15 O
- O
6 O

6 O
- O
15 O
15 O
- O
7 O

3 O
/ O
4 O
- O
Hu B-PER
Zhilan I-PER
( O
China B-LOC
) O
schlug O
Nunung B-PER
Subandoro I-PER
( O
Indonesien B-LOC
) O
5 O
- O
15 O

18 O
- O
15 O
15 O
- O
6 O

9 O
/ O
16 O
- O
Hermawan B-PER
Susanto I-PER
( O
Indonesien B-LOC
) O
schlug O
1 O
- O
Fung B-PER
Permadi I-PER
( O
Taiwan B-LOC
) O

15 O
- O
8 O
15 O
- O
12 O

Dameneinzel O
2. O
Runde O

1 O
- O
Wang B-PER
Chen I-PER
( O
China B-LOC
) O
schlug O
Cindana B-PER
( O
Indonesien B-LOC
) O
11 O
- O
3 O
1ama B-PER
( O
Japan B-LOC
) O
schlug O
Margit B-PER
Borg I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
11 O
- O
6 O
11 O
- O
6 O

Sun B-PER
Jian I-PER
( O
China B-LOC
) O
schlug O
Marina B-PER
Andrievskaqya I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
11 O
- O
8 O
11 O
- O
2 O

5 O
/ O
8 O
- O
Meluawati B-PER
( O
Indonesien B-LOC
) O
gewann O
gegen O
Chan B-PER
Chia I-PER
Fong I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
11 O
- O
6 O

11 O
- O
1 O

Gong B-PER
Zhichao I-PER
( O
China B-LOC
) O
schlug O
Liu B-PER
Lufung I-PER
( O
China B-LOC
) O
6 O
- O
11 O
11 O
- O
7 O
11 O
- O
3 O

Zeng B-PER
Yaqiong I-PER
( O
China B-LOC
) O
schlug O
Li B-PER
Feng I-PER
( O
Neuseeland B-LOC
) O
11 O
- O
9 O
11 O
- O
6 O

5 O
/ O
8 O
- O
Christine B-PER
Magnusson I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
schlug O
Ishwari B-PER
Boopathy I-PER

( O
Malaysia B-LOC
) O
11 O
- O
1 O
10 O
- O
12 O
11 O
- O
4 O

2 O
- O
Zhang B-PER
Ning I-PER
( O
China B-LOC
) O
schlug O
Olivia B-PER
( O
Indonesien B-LOC
) O
11 O
- O
8 O
11 O
- O
6 O

-DOCSTART- O

TENNIS O
- O
REVIDIERTE O
AUSLOSUNG O
DER O
HERREN O
FÜR O
DIE O
U.S. B-MISC
OPEN I-MISC
. O

NEW B-LOC
YORK I-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Revidierte O
Einzelauslosung O
für O
die O

U.S. B-MISC
Open I-MISC
Tennismeisterschaften O
, O
die O
am O
Montag O
im O
U.S B-LOC
. O

National B-LOC
Tennis I-LOC
Centre I-LOC
beginnen I-LOC
( O
das O
Präfix O
bezeichnet O
die O
Setzliste O
) O
: O

Auslosung O
der O
Männer O

1 O
- O
Pete B-PER
Sampras I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
gegen O
Adrian B-PER
Voinea I-PER
( O
Rumänien B-LOC
) O

Jiri B-PER
Novak I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O
vs. O
Qualifikant O

Magnus B-PER
Larsson I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
vs. O
Alexander B-PER
Volkov I-PER
( O
Russland B-LOC
) O

Mikael B-PER
Tillstrom I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
gegen O
Qualifikant O

Qualifikant O
vs. O
Andrei B-PER
Olhovskiy I-PER
( O
Russland B-LOC
) O

Mark B-PER
Woodforde I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
vs. O
Mark B-PER
Philippoussis I-PER
( O
Australien B-LOC
) O

Roberto B-PER
Carretero I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O
vs. O
Jordi B-PER
Burillo I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O

Francisco B-PER
Clavet I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O
vs. O
16 O
- O
Cedric B-PER
Pioline I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O

------------------------ O

9 O
- O
Wayne B-PER
Ferreira I-PER
( O
Südafrika B-LOC
) O
vs. O
Qualifikant O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Slowakei B-LOC
) O
vs. O
Jonas B-PER
Bjorkman I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O

Qualifikant O
vs. O
Christian B-PER
Rudd I-PER
( O
Norwegen B-LOC
) O

Alex B-PER
Corretja I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O
vs. O
Byron B-PER
Black I-PER
( O
Simbabwe B-LOC
) O

David B-PER
Rikl I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O
vs. O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Marokko B-LOC
) O

Sjeng B-PER
Schalken I-PER
( O
Niederlande B-LOC
) O
vs. O
Gilbert B-PER
Schaller I-PER
( O
Österreich B-LOC
) O

Grant B-PER
Stafford I-PER
( O
Südafrika B-LOC
) O
vs. O
Guy B-PER
Forget I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O

Fernando B-PER
Meligeni I-PER
( O
Brasilien B-LOC
) O
vs. O
7 O
- O
Yevgeny B-PER
Kafelnikov I-PER
( O
Russland B-LOC
) O

------------------------ O

4 O
- O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
( O
Kroatien B-LOC
) O
vs. O
Andrei B-PER
Chesnokov I-PER
( O
Russland B-LOC
) O

Scott B-PER
Draper I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
vs. O
Galo B-PER
Blanco I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O

Renzo B-PER
Furlan I-PER
( O
Italien B-LOC
) O
vs. O
Thomas B-PER
Johansson I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O

Hendrik B-PER
Dreekman I-PER
( O
Deutschland B-LOC
) O
vs. O
Greg B-PER
Rusedski I-PER
( O
Großbritannien B-LOC
) O

Jan B-PER
Kroslak I-PER
( O
Slowakei B-LOC
) O
vs. O
Chris B-PER
Woodruff I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O

Qualifikant O
vs. O
Petr B-PER
Korda I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O

------------------------ O

12 O
- O
Todd B-PER
Martin I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
vs. O
Younnes B-PER
El I-PER
Aynaoui I-PER
( O
Marokko B-LOC
) O

Andrea B-PER
Gaudenzi I-PER
( O
Italien B-LOC
) O
vs. O
Shuzo B-PER
Matsuoka I-PER
( O
Japan B-LOC
) O

Doug B-PER
Flach I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
vs. O
Qualifikant O

Mats B-PER
Wilander I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
vs. O
Tim B-PER
Henman I-PER
( O
Großbritannien B-LOC
) O

Paul B-PER
Haarhuis I-PER
( O
Niederlande B-LOC
) O
vs. O
Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O

Michael B-PER
Tebbutt I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
vs. O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O

Jonathan B-PER
Stark I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
vs. O
Bernd B-PER
Karbacher I-PER
( O
Deutschland B-LOC
) O

Stefan B-PER
Edberg I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
vs. O
5 O
- O
Richard B-PER
Krajicek I-PER
( O
Niederlande B-LOC
) O

------------------------ O

6 O
- O
Andre B-PER
Agassi I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
vs. O
Mauricio B-PER
Hadad I-PER
( O
Kolumbien B-LOC
) O

Marcos B-PER
Ondruska I-PER
( O
Südafrika B-LOC
) O
vs. O
Felix B-PER
Mantilla I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O

Jan B-PER
Siemerink I-PER
( O
Niederlande B-LOC
) O
vs. O
Carl-Uwe B-PER
Steeb I-PER
( O
Deutschland B-LOC
) O

Qualifikant O
vs. O
Qualifikant O

Karim B-PER
Alami I-PER
( O
Marokko B-LOC
) O
vs. O
11 O
- O
MaliVai B-PER
Washington I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O

------------------------ O

13 O
- O
Thomas B-PER
Enqvist I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
vs. O
Stephane B-PER
Simian I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O

Guillaume B-PER
Raoux I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O
vs. O
Filip B-PER
Dewulf I-PER
( O
Belgien B-LOC
) O

Todd B-PER
Woodbridge I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
vs. O
Qualifikant O

Kris B-PER
Goossens I-PER
( O
Belgien B-LOC
) O
vs. O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O

Qualifikant O
vs. O
Michael B-PER
Stich I-PER
( O
Deutschland B-LOC
) O

Qualifikant O
gegen O
Chuck B-PER
Adams I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O

Javier B-PER
Frana I-PER
( O
Argentinien B-LOC
) O
vs. O
3 O
- O
Thomas B-PER
Muster I-PER
( O
Österreich B-LOC
) O

------------------------ O

8 O
- O
Jim B-PER
Courier I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
vs. O
Javier B-PER
Sanchez I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O

Jim B-PER
Grabb I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
vs. O
Sandon B-PER
Stolle I-PER
( O
Australien B-LOC
) O

Patrick B-PER
Rafter I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
vs. O
Kenneth B-PER
Carlsen I-PER
( O
Dänemark B-LOC
) O

Jason B-PER
Stoltenberg I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
vs. O
Stefano B-PER
Pescosolido I-PER
( O
Italien B-LOC
) O

Arnaud B-PER
Boetsch I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O
vs. O
Nicolas B-PER
Pereira I-PER
( O
Venezuela B-LOC
) O

Carlos B-PER
Costa I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O
vs. O
Magnus B-PER
Gustafsson I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O

Jeff B-PER
Tarango I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
vs. O
Alex B-PER
Radulescu I-PER
( O
Deutschland B-LOC
) O

Qualifikant O
vs. O
10 O
- O
Marcelo B-PER
Rios I-PER
( O
Chile B-LOC
) O

------------------------ O

15 O
- O
Marc B-PER
Rosset I-PER
( O
Schweiz B-LOC
vs. O
Jared B-PER
Palmer I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O
vs. O
Hernan B-PER
Gumy I-PER
( O
Argentinien B-LOC
) O

Nicklas B-PER
Kulti I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
vs. O
Jakob B-PER
Hlasek I-PER
( O
Schweiz B-LOC
) O

Vince B-PER
Spadea I-PER
( O
USA B-LOC
) O
vs. O
Daniel B-PER
Vacek I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O

David B-PER
Prinosil I-PER
( O
Deutschland B-LOC
) O
vs. O
Qualifikant O

Qualifikant O
gegen O
Tomas B-PER
Carbonell I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O

BALTIMORE B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Der O
Manager O
der O
Baltimore B-ORG
Orioles I-ORG
, O
Davey B-PER
Johnson I-PER
, O
wird O
das O
Spiel O
gegen O
die O
Seattle B-ORG
Mariners I-ORG
am O
Donnerstagabend O
verpassen O
, O
nachdem O
er O
mit O
unregelmäßigem O
Herzschlag O
in O
ein O
Krankenhaus O
eingeliefert O
wurde O
. O

Der O
53-jährige O
Johnson B-PER
wurde O
ins O
Krankenhaus O
eingeliefert O
, O
nachdem O
ihm O
schwindlig O
geworden O
war O
. O

" O
Er O
ist O
nicht O
in O
Gefahr O
und O
wird O
heute O
Abend O
behandelt O
und O
beobachtet O
werden O
" O
, O
sagte O
Orioles B-ORG
Teamarzt O
Dr. O
William B-PER
Goldiner I-PER
und O
fügte O
hinzu O
, O
dass O
Johnson B-PER
voraussichtlich O
am O
Freitag O
entlassen O
werden O
. O

Orioles B-ORG
' O
Bench O
Coach O
Andy B-PER
Etchebarren I-PER
wird O
den O
Club O
in O
Johnsons B-PER
Abwesenheit O
managen O
. O

Johnson B-PER
ist O
der O
zweite O
Manager O
, O
der O
in O
dieser O
Woche O
ins O
Krankenhaus O
eingeliefert O
wurde O
, O
nachdem O
der O
Kapitän O
der O
California B-ORG
Angels I-ORG
, O
John B-PER
McNamara I-PER
, O
am O
Mittwoch O
mit O
einem O
Blutgerinnsel O
in O
der O
linken O
Wade O
in O
das O
New B-LOC
Yorker I-LOC
Columbia B-LOC
Presbyterian I-LOC
Hospital I-LOC
eingeliefert O
wurde O
. O

Johnson B-PER
, O
der O
acht O
Spielzeiten O
in O
Baltimore B-LOC
spielte O
, O
wurde O
in O
der O
Nachsaison O
zum O
Manager O
der O
Orioles B-ORG
ernannt O
und O
ersetzte O
Phil B-PER
Regan I-PER
. O

Er O
führte O
die O
Cincinnati B-ORG
Reds I-ORG
im O
vergangenen O
Jahr O
in O
die O
National B-MISC
League I-MISC
Championship I-MISC
Series I-MISC
und O
führte O
die O
New B-ORG
York I-ORG
Mets I-ORG
1986 O
zur O
World B-MISC
Series I-MISC
Championship O
. O

Baltimore B-ORG
hat O
16 O
der O
letzten O
22 O
Spiele O
gewonnen O
und O
liegt O
in O
der O
American B-MISC
League I-MISC
East I-MISC
Division I-MISC
nur O
noch O
fünf O
Spiele O
hinter O
den O
New O
York O
Yankees O
. O

-DOCSTART- O

BASEBALL O
- O
STANDINGS O
DER B-MISC
MAJOR I-MISC
LEAGUE I-MISC
NACH O
DEN O
SPIELEN O
AM O
MITTWOCH O
. O

NEW B-LOC
YORK I-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Tabellenstand O
nach O
den O
Spielen O
am O
Mittwoch O
( O
tabellarisch O
unter O
gewonnen O
, O

BOSTON B-ORG
63 O
64 O
.496 O
10 O

CHICAGO B-ORG
69 O
59 O
.539 O
7 O
1 O
/ O
2 O

TEXAS B-ORG
73 O
54 O
.575 O
- O

SEATTLE B-ORG
64 O
61 O
.512 O
8 O

OAKLAND B-ORG
62 O
67 O
.481 O
12 O

KALIFORNIEN B-ORG
58 O
68 O
.460 O
14 O
1 O
/ O
2 O

DONNERSTAG O
, O
22. O
AUGUST O
SPIELPLAN O

OAKLAND B-ORG
IN O
BOSTON B-LOC

SEATTLE B-ORG
BEI O
BALTIMORE B-LOC

KALIFORNIEN B-ORG
BEI O
NEW B-LOC
YORK I-LOC

TORONTO B-ORG
BEI O
CHICAGO B-LOC

DETROIT B-ORG
BEI O
KANSAS B-LOC
CITY I-LOC

TEXAS B-ORG
BEI O
MINNESOTA B-LOC

ATLANTA B-ORG
79 O
46 O
.632 O
- O

MONTREAL B-ORG
67 O
58 O
.536 O
12 O

NEW B-ORG
YORK I-ORG
59 O
69 O
.461 O
21 O
1 O
/ O
2 O

FLORIDA B-ORG
58 O
69 O
.457 O
22 O

HOUSTON B-ORG
68 O
59 O
.535 O
- O

CHICAGO B-ORG
63 O
62 O
.504 O
4 O

LOS B-ORG
ANGELES I-ORG
66 O
60 O
.524 O
2 O
1 O
/ O
2 O

COLORADO B-ORG
65 O
62 O
.512 O
4 O

SAN B-ORG
FRANCISCO I-ORG
54 O
70 O
.435 O
13 O
1 O
/ O
2 O

DONNERSTAG O
, O
22. O
AUGUST O
SPIELPLAN O

ST B-ORG
LOUIS I-ORG
BEI O
COLORADO B-LOC

CINCINNATI B-ORG
IN O
ATLANTA B-LOC

PITTSBURGH B-ORG
BEI O
HOUSTON B-LOC

PHILADELPHIA B-ORG
BEI O
LOS B-LOC
ANGELES I-LOC

MONTREAL B-ORG
- O
SAN B-LOC
FRANCISCO I-LOC

BASEBALL O
- O
MAJOR B-MISC
LEAGUE I-MISC
ERGEBNISSE O
MITTWOCH O
. O

NEW B-LOC
YORK I-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Baseballspiele O
, O
die O
am O
Mittwoch O
gespielt O
wurden O
( O
Heimteam O
in O
CAPS O
) O
: O

Amerikanische B-MISC
Liga I-MISC

Toronto B-ORG
6 O
KANSAS B-ORG
CITY I-ORG
2 O

Nationale B-MISC
Liga I-MISC

SAN B-ORG
DIEGO I-ORG
7 O
Montreal B-ORG
2 O

-OCSTART- O

BASEBALL O
- O
GREER B-PER
HOMER O
IN O
10. O
HEBT O
TEXAS B-ORG
AN O
INDIANS B-ORG
VORBEI O
. O

CLEVELAND B-LOC
1996 I-LOC
- O
08 O
- O
22 O

Rusty B-PER
Greers I-PER
Homerun O
im O
10. O
Inning O
verhalf O
den O
Texas B-ORG
Rangers I-ORG
zu O
einem O
10:8-Sieg O
über O
die O
Cleveland B-ORG
Indians I-ORG
im O
dritten O
Spiel O
der O
Serie O
zwischen O
den O
Tabellenführern O
. O

Mit O
einem O
Aus O
schlug O
Greer B-PER
einen O
1 O
- O
1 O
Pitch O
von O
Julian B-PER
Tavarez I-PER
( O
4 O
- O
7 O
) O
über O
den O
Zaun O
des O
rechten O
Feldes O
für O
seinen O
15. O
home O
run O
. O

" O
Es O
war O
ein O
Off-Speed O
Pitch O
und O
ich O
habe O
einfach O
versucht O
, O
einen O
guten O
Schwung O
darauf O
zu O
bekommen O
und O
ihn O
ins O
Spiel O
zu O
bringen O
" O
, O
sagte O
Greer B-PER
. O
" O

Das O
war O
ein O
großes O
Spiel O
. O

Die O
Menge O
stand O
hinter O
ihm O
und O
es O
war O
intensiv O
. O
" O

Der O
Schlag O
brachte O
Ivan B-PER
Rodriguez I-PER
nach O
Hause O
, O
der O
sein O
zweites O
Double O
in O
diesem O
Spiel O
hatte O
und O
damit O
42 O
in O
dieser O
Saison O
, O
41 O
als O
Fänger O
. O

Er O
schloss O
sich O
Mickey B-PER
Cochrane I-PER
, O
Johnny B-PER
Bench I-PER
und O
Terry B-PER
Kennedy I-PER
als O
die O
einzigen O
Catcher O
mit O
40 O
Doubles O
in O
einer O
Saison O
an O
. O

Die O
Rangers B-ORG
haben O
10 O
ihrer O
letzten O
12 O
Spiele O
und O
sechs O
von O
neun O
Begegnungen O
gegen O
die O
Indians B-ORG
in O
dieser O
Saison O
gewonnen O
. O

Der O
Tabellenführer O
der O
American B-MISC
League I-MISC
Western I-MISC
hat O
acht O
von O
15 O
Spielen O
im O
Jacobs B-LOC
Field I-LOC
gewonnen O
und O
ist O
damit O
zusammen O
mit O
den O
Yankees B-ORG
das O
einzige O
Team O
mit O
einer O
Siegesserie O
in O
der O
Heimat O
des O
Tabellenführers O
der O
A.L. B-MISC
Central I-MISC
. O

Cleveland B-ORG
verlor O
erst O
zum O
zweiten O
Mal O
in O
sechs O
Spielen O
. O

Die O
Indians B-ORG
schickten O
das O
Spiel O
in O
der O
neunten O
Runde O
durch O
einen O
Two-Run-Single O
von O
Kenny B-PER
Lofton I-PER
in O
ein O
Extra-Innings O
. O

Ed B-PER
Vosberg I-PER
( O
1 O
- O
0 O
) O
verpatzte O
seine O
erste O
Rettungschance O
, O
bekam O
aber O
den O
Sieg O
. O
Er O
erlaubte O
drei O
Hits O
, O
zwei O
Walks O
und O
drei O
Strikeouts O
in O
1 O
2 O
/ O
3 O
punktelosen O
Innings O
. O

Dean B-PER
Palmer I-PER
schlug O
seinen O
30. O
Homerun O
für O
die O
Rangers B-ORG
. O

In O
Baltimore B-LOC
hatte O
Cal B-PER
Ripken I-PER
vier O
Hits O
und O
beendete O
ein O
Unentschieden O
im O
fünften O
Inning O
mit O
einem O
Solo-Homer O
und O
Bobby B-PER
Bonilla I-PER
fügte O
einen O
Three-Run-Shot O
im O
siebten O
Inning O
hinzu O
, O
um O
die O
aufstrebenden O
Orioles B-ORG
zu O
einem O
10 O
- O
5 O
Sieg O
über O
die O
Seattle B-ORG
Mariners I-ORG
zu O
führen O
. O

Die O
Mariners B-ORG
erzielten O
oben O
im O
fünften O
Inning O
vier O
Runs O
, O
um O
das O
Spiel O
mit O
5:5 O
auszugleichen O
, O
aber O
Ripken B-PER
begann O
das O
untere O
Inning O
mit O
seinem O
21. O
Homerun O
gegen O
den O
Starter O
Sterling B-PER
Hitchcock I-PER
( O
12 O
- O
6 O
) O
. O

Bonillas B-PER
Schlag O
war O
das O
erste O
Mal O
, O
dass O
Randy B-PER
Johnson I-PER
, O
der O
Cy B-PER
Young-Gewinner I-PER
der O
letzten O
Saison O
, O
in O
fünf O
Einsätzen O
einen O
Run O
zuließ O
, O
seit O
er O
am O
6. O
August O
von O
der O
Verletztenliste O
zurückgekehrt O
war O
. O

Bonilla B-PER
hat O
21 O
RBI B-MISC
und O
15 O
Runs O
in O
seinen O
letzten O
20 O
Spielen O
erzielt O
. O

Baltimore B-LOC
hat O
sieben O
von O
neun O
und O
16 O
der O
letzten O
22 O
Spiele O
gewonnen O
und O
den O
Vorsprung O
der O
Yankees B-ORG
in O
der O
A.L. B-MISC
East I-MISC
auf O
fünf O
Spiele O
verkürzt O
. O

Scott B-PER
Erickson I-PER
( O
8 O
- O
10 O
) O
mühte O
sich O
zu O
seinem O
dritten O
Sieg O
in O
Folge O
. O

Alex B-PER
Rodriguez I-PER
hatte O
zwei O
Homeruns O
und O
vier O
RBI B-MISC
für O
die O
Mariners B-ORG
, O
die O
drei O
in O
Folge O
und O
11 O
von O
15 O
Spielen O
verloren O
haben O
. O

Er O
war O
der O
fünfte O
Shortstop O
in O
der O
Geschichte O
der O
Major O
League O
, O
der O
30 O
Homeruns O
in O
einer O
Saison O
erzielte O
und O
der O
erste O
seit O
Ripken B-PER
, O
der O
1991 O
34 O
Homeruns O
erzielte O
. O

Chris B-PER
Hoiles I-PER
schlug O
seinen O
22. O
Homerun O
für O
Baltimore B-LOC
. O

In O
New B-LOC
York I-LOC
streute O
Jason B-PER
Dickson I-PER
bei I-PER
seinem O
Major-League-Debüt O
10 O
Hits O
über O
6 O
1 O
/ O
3 O
Innings O
ein O
und O
Chili B-PER
Davis I-PER
schlug O
einen O
Homer O
von O
jeder O
Seite O
der O
Platte O
, O
als O
die O
California B-ORG
Angels I-ORG
die O
Yankees B-ORG
mit O
7:1 O
besiegten O
. O

Dickson B-PER
ließ I-PER
bei I-PER
seinem O
ersten O
Major-League-Pitch O
einen O
Homerun O
für O
Derek B-PER
Jeter I-PER
zu O
, O
konnte O
sich O
aber O
wieder O
fangen O
. O
