Der O
Beginn- O

Die O
EU B-ORG
lehnt O
den O
deutschen B-MISC
Aufruf O
zum O
Boykott O
des O
britischen B-MISC
Lammes O
ab O
. O

von O
Peter B-PER
Blackburn I-PER

Brüssel B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Die O
Europäische B-ORG
Kommission I-ORG
erklärte O
am O
Donnerstag O
, O
sie O
sei O
mit O
den O
deutschen B-MISC
Ratschlägen O
für O
Verbraucher O
nicht O
einverstanden O
, O
britische B-MISC
Lämmer O
zu O
vermeiden O
, O
bis O
Wissenschaftler O
feststellen O
, O
ob O
die O
Krankheit O
von O
verrückten O
Kühen O
auf O
Schafe O
übertragen O
werden O
kann O
. O

Werner B-PER
Zwingmann I-PER
, O
Vertreter O
Deutschlands B-LOC
im O
Veterinärkomitee O
der O
Europäischen O
Union O
, O
sagte O
am O
Mittwoch O
, O
Verbraucher O
sollten O
Schaffleisch O
aus O
anderen O
Ländern O
als O
Großbritannien B-LOC
kaufen O
, O
bis O
die O
wissenschaftlichen O
Ratschläge O
klarer O
sind O
. O

" O
Wir O
unterstützen O
keine O
solche O
Empfehlung O
, O
weil O
wir O
keine O
Gründe O
dafür O
sehen O
" O
, O
sagte O
Kommissionssprecher B-ORG
Nikolaus B-PER
van I-PER
der I-PER
Pas I-PER
auf O
einer O
Pressekonferenz O
. O

Er O
sagte O
, O
dass O
weitere O
wissenschaftliche O
Studien O
erforderlich O
seien O
, O
und O
wenn O
festgestellt O
wird O
, O
dass O
Maßnahmen O
erforderlich O
seien O
, O
sollte O
sie O
von O
der O
Europäischen B-ORG
Union I-ORG
ergriffen O
werden O
. O

Er O
sagte O
, O
dass O
ein O
Vorschlag O
des O
EU-Landwirtschaftskommissars B-ORG
Franz B-PER
Fischler I-PER
im O
vergangenen O
Monat O
, O
Schafhirne O
, O
Milben O
und O
Wirbelsäulen O
aus O
der O
menschlichen O
und O
tierischen O
Nahrungskette O
zu O
verbieten O
, O
ein O
sehr O
spezifischer O
und O
vorsichtiger O
Schritt O
zum O
Schutz O
der O
menschlichen O
Gesundheit O
sei O
. O

Fischler B-PER
schlug O
EU-weite B-MISC
Maßnahmen O
nach O
Berichten O
aus O
Großbritannien B-LOC
und O
Frankreich B-LOC
vor O
, O
dass O
Schafe O
unter O
Laborbedingungen O
Bovine B-MISC
Spongiform I-MISC
Encephalopathy I-MISC
( O
BSE B-MISC
) O
- O
die O
Krankheit O
der O
verrückten O
Kühe O
- O
bekommen O
könnten O
. O

Aber O
Fischler B-PER
stimmte O
zu O
, O
seinen O
Vorschlag O
zu O
überprüfen O
, O
nachdem O
der O
Ständige O
Veterinärkomitee O
der O
EU B-ORG
, O
nationale O
Tiergesundheitsbeamte O
, O
gefragt O
hatte O
, O
ob O
eine O
solche O
Maßnahme O
gerechtfertigt O
war O
, O
da O
es O
nur O
ein O
geringes O
Risiko O
für O
die O
menschliche O
Gesundheit O
gab O
. O

Die O
spanische B-MISC
Landwirtschaftsministerin O
Loyola B-PER
de I-PER
Palacio I-PER
hatte O
Fischler B-PER
zuvor O
bei O
einem O
Treffen O
der O
EU-Landwirtschaftsminister B-ORG
vorgeworfen O
, O
durch O
" O
gefährliche O
Verallgemeinerung O
" O
ungerechtfertigte O
Alarme O
ausgelöst O
zu O
haben O
. O

.... O

Nur O
Frankreich B-LOC
und O
Großbritannien B-LOC
unterstützten O
Fischlers B-PER
Vorschlag O
. O

Die O
wissenschaftlichen O
Veterinär- O
und O
multidisziplinären O
Ausschüsse O
der O
EU B-ORG
sollten O
das O
Thema O
Anfang O
nächsten O
Monats O
erneut O
prüfen O
und O
Empfehlungen O
an O
die O
hochrangigen O
Veterinärbeamten O
richten O
. O

Es O
ist O
seit O
langem O
bekannt O
, O
dass O
Schafe O
Scrapie O
bekommen O
, O
eine O
zerebrale O
Krankheit O
, O
die O
ähnlich O
wie O
BSE B-MISC
ist O
, O
die O
an O
Rinder O
über O
Futtermittel O
übertragen O
wurde O
, O
die O
tierische O
Abfälle O
enthalten O
. O

Britische B-MISC
Landwirte O
bestritten O
am O
Donnerstag O
, O
dass O
es O
eine O
Gefahr O
für O
die O
menschliche O
Gesundheit O
von O
ihren O
Schafen O
gab O
, O
äußerten O
sich O
jedoch O
besorgt O
, O
dass O
die O
Ratschläge O
der O
deutschen B-MISC
Regierung O
an O
die O
Verbraucher O
, O
britische B-MISC
Lämmer O
zu O
vermeiden O
, O
Verbraucher O
in O
ganz O
Europa B-LOC
beeinflussen O
könnten O
. O

" O
Was O
wir O
äußerst O
vorsichtig O
sein O
müssen O
, O
ist O
, O
wie O
andere O
Länder O
die O
Führung O
Deutschlands B-LOC
übernehmen O
werden O
" O
, O
sagte O
der O
Vorsitzende O
der O
Welsh B-ORG
National I-ORG
Farmers I-ORG
Union I-ORG
( O
NFU B-ORG
) O
, O
John B-PER
Lloyd I-PER
Jones I-PER
, O
im O
BBC-Radio B-ORG
. O

Bonn B-LOC
hat O
Anstrengungen O
zum O
Schutz O
der O
öffentlichen O
Gesundheit O
geleitet O
, O
nachdem O
das O
Vertrauen O
der O
Verbraucher O
im O
März O
zusammenbrach O
, O
nachdem O
ein O
britischer B-MISC
Bericht O
vorgeschlagen O
hatte O
, O
dass O
Menschen O
eine O
Krankheit O
wie O
die O
Krankheit O
der O
verrückten O
Kuh O
bekommen O
könnten O
, O
indem O
sie O
kontaminiertes O
Rindfleisch O
aßen O
. O

Deutschland B-LOC
importierte O
im O
vergangenen O
Jahr O
47.600 O
Schafe O
aus O
Großbritannien B-LOC
, O
fast O
die O
Hälfte O
der O
gesamten O
Einfuhren O
. O

Es O
brachte O
4.275 O
Tonnen O
britische B-MISC
Mutton O
, O
etwa O
10 O
Prozent O
der O
gesamten O
Einfuhren O
. O

Der O
Beginn- O

Rare O
Hendrix B-PER
Song O
Draft O
verkauft O
für O
fast O
17.000 O
Dollar O
. O

London B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Ein O
seltener O
früher O
handgeschriebener O
Entwurf O
eines O
Songs O
von O
der O
US-Gitarrenlegende B-LOC
Jimi B-PER
Hendrix I-PER
wurde O
am O
Donnerstag O
für O
fast O
17.000 O
Dollar O
auf O
einer O
Auktion O
einiger O
der O
Lieblingsbesitze O
des O
verstorbenen O
Musikers O
verkauft O
. O

Ein O
Florida-Restaurant B-LOC
zahlte O
10.925 O
Pfund O
( O
$ O
16.935 O
) O
für O
den O
Entwurf O
von O
" O
Ain't B-MISC
no I-MISC
telling I-MISC
" O
, O
den O
Hendrix B-PER
Ende O
1966 O
auf O
einem O
Stück O
Londoner B-LOC
Hotelbücher O
schrieb O
. O

Am O
Ende O
eines O
Konzerts O
im O
Januar O
1967 O
in O
der O
englischen B-MISC
Stadt O
Nottingham B-LOC
warf O
er O
das O
Blatt O
Papier O
in O
das O
Publikum O
, O
wo O
es O
von O
einem O
Fan O
abgeholt O
wurde O
. O

Die O
Käufer O
nahmen O
auch O
16 O
weitere O
Gegenstände O
auf O
, O
die O
von O
Hendrix's B-PER
ehemalige O
Freundin O
Kathy B-PER
Etchingham I-PER
, O
die O
von O
1966 O
bis O
1969 O
bei O
ihm O
lebte O
, O
zur O
Auktion O
gestellt O
wurden O
. O

Sie O
enthielten O
einen O
schwarzen O
Lacke O
und O
eine O
Mutter O
von O
Perlen O
eingebettete O
Box O
, O
die O
von O
Hendrix B-PER
verwendet O
wurde O
, O
um O
seine O
Medikamente O
zu O
speichern O
, O
die O
ein O
anonymer O
australischer B-MISC
Käufer O
für O
5.060 O
Pfund O
( O
7.845 O
US-Dollar O
) O
gekauft O
hat O
. O

Der O
Gitarrist O
starb O
1970 O
im O
Alter O
von O
27 O
Jahren O
an O
einer O
Drogenüberdosis O
. O

Der O
Beginn- O

China B-LOC
sagt O
, O
Taiwan B-LOC
ruiniert O
die O
Atmosphäre O
für O
Gespräche O
. O

Peking B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

China B-LOC
beschuldigte O
Taipeh B-LOC
am O
Donnerstag O
, O
die O
Atmosphäre O
für O
eine O
Wiederaufnahme O
der O
Gespräche O
über O
die O
Taiwan-Straße B-LOC
mit O
einem O
Besuch O
der O
Taiwan-Vizepräsidentin B-MISC
Lien B-PER
Chan I-PER
in O
der O
Ukraine O
in O
dieser O
Woche O
zu O
verderben O
, O
was O
Peking B-LOC
wütend O
machte O
. O

Nur O
wenige O
Stunden O
nachdem O
die O
chinesischen B-MISC
Staatsmedien O
gesagt O
hatten O
, O
dass O
es O
an O
der O
Zeit O
war O
, O
politische O
Gespräche O
mit O
Taiwan B-LOC
zu O
führen O
, O
sagte O
der O
Sprecher O
des O
Außenministeriums B-ORG
, O
Shen B-PER
Guofang I-PER
, O
zu O
Reuters B-ORG
: O
" O
Die O
notwendige O
Atmosphäre O
für O
die O
Eröffnung O
der O
Gespräche O
wurde O
von O
den O
taiwanesischen O
Behörden O
gestört O
. O
" O

Die O
staatlichen O
Medien O
zitierten O
den O
chinesischen B-LOC
Top-Verhandlungsführer O
mit O
Taipei B-LOC
, O
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
als O
er O
einer O
Besuchsgruppe O
aus O
Taiwan B-LOC
am O
Mittwoch O
sagte O
, O
dass O
es O
an O
der O
Zeit O
sei O
, O
dass O
die O
Rivalen O
politische O
Gespräche O
führen O
. O

" O
Jetzt O
ist O
es O
an O
der O
Zeit O
für O
beide O
Seiten O
, O
sich O
in O
politische O
Gespräche O
einzulassen O
. O

das O
ist O
, O
den O
Zustand O
der O
Feindseligkeit O
zu O
beenden O
" O
, O
sagte O
Tang O
in O
der O
Übersee-Ausgabe O
des O
People's B-ORG
Daily I-ORG
am O
Donnerstag O
. O

Das O
Außenministerium O
Shen B-ORG
sagte O
Reuters B-ORG
Television I-ORG
in O
einem O
Interview O
, O
dass O
er O
Berichte O
über O
Tang's B-PER
Kommentare O
gelesen O
hatte O
, O
gab O
aber O
keine O
Details O
darüber O
, O
warum O
der O
Verhandlungsführer O
den O
richtigen O
Zeitpunkt O
für O
Gespräche O
mit O
Taiwan B-LOC
betrachtet O
hatte O
, O
das O
Peking B-LOC
als O
eine O
Renegade-Provinz O
hält O
. O

China B-LOC
, O
das O
sich O
seit O
langem O
allen O
Bemühungen O
Taipeis B-LOC
widersetzt O
, O
mehr O
internationale O
Anerkennung O
zu O
gewinnen O
, O
wurde O
von O
einem O
Besuch O
in O
der O
Ukraine B-LOC
dieser O
Woche O
durch O
den O
taiwanesischen B-MISC
Vizepräsidenten O
Lien B-PER
verärgert O
. O

Der O
Beginn- O

China B-LOC
sagt O
, O
es O
sei O
Zeit O
für O
Taiwan-Gespräche B-LOC
. O

Peking B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

China B-LOC
hat O
gesagt O
, O
es O
sei O
Zeit O
für O
politische O
Gespräche O
mit O
Taiwan B-LOC
und O
dass O
die O
rivalisierende O
Insel O
praktische O
Schritte O
zu O
diesem O
Ziel O
unternehmen O
sollte O
. O

Konsultationen O
sollten O
stattfinden O
, O
um O
die O
Zeit O
und O
das O
Format O
der O
Gespräche O
festzulegen O
, O
zitierte O
die O
offizielle O
Nachrichtenagentur O
Xinhua B-ORG
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
Exekutivvizepräsident O
des O
Verbandes B-ORG
für I-ORG
Beziehungen I-ORG
über I-ORG
die I-ORG
Taiwan-Straße I-ORG
, O
sagte O
spät O
am O
Mittwoch O
. O

Der O
Beginn- O

Die O
deutschen B-MISC
Autoregistrierungen O
im O
Juli O
stiegen O
um O
14,2 O
Prozent O
. O

Frankreich B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Die O
deutschen B-MISC
Erstregistrierungen O
von O
Kraftfahrzeugen O
stiegen O
im O
Juli O
dieses O
Jahres O
um O
14,2 O
Prozent O
gegenüber O
dem O
Vorjahreszeitraum O
, O
wie O
das O
Bundesamt B-ORG
für I-ORG
Kraftfahrzeuge I-ORG
am O
Donnerstag O
mitteilte O
. O

Das O
Büro O
sagte O
, O
dass O
356.725 O
neue O
Autos O
im O
Juli O
1996 O
registriert O
wurden O
- O
304.850 O
Pkw O
und O
15.613 O
Lkw O
. O

Die O
Zahlen O
repräsentieren O
einen O
Anstieg O
um O
13,6 O
Prozent O
für O
Personenkraftwagen O
und O
einen O
Rückgang O
um O
2,2 O
Prozent O
für O
Lkw O
seit O
Juli O
1995. O

Die O
Motorrad-Registrierung O
stieg O
im O
Zeitraum O
um O
32,7 O
Prozent O
. O

Das O
Wachstum O
war O
zum O
Teil O
auf O
eine O
zunehmende O
Zahl O
von O
Deutschen B-MISC
zurückzuführen O
, O
die O
deutsche B-MISC
Autos O
im O
Ausland O
kaufen O
, O
während O
Hersteller O
sagten O
, O
dass O
die O
inländische O
Nachfrage O
schwach O
war O
, O
sagte O
das O
Bundesamt O
. O

Fast O
alle O
deutschen B-MISC
Automobilhersteller O
verzeichneten O
in O
diesem O
Zeitraum O
einen O
Anstieg O
der O
Registrierungszahlen O
. O

Die O
Volkswagen B-ORG
AG I-ORG
erhielt O
77.719 O
Registrierungen O
, O
etwas O
mehr O
als O
ein O
Viertel O
der O
Gesamtzahl O
. O

Opel B-ORG
AG I-ORG
nahm O
zusammen O
mit O
General B-ORG
Motors I-ORG
mit O
49,269 O
Registrierungen O
, O
16,4 O
Prozent O
der O
Gesamtzahl O
, O
den O
zweiten O
Platz O
ein O
. O

Dritter O
wurde O
Ford B-ORG
mit O
35.563 O
Registrierungen O
, O
oder O
11,7 O
Prozent O
. O

Nur O
Seat B-ORG
und O
Porsche B-ORG
hatten O
im O
Juli O
1996 O
weniger O
Registrierungen O
als O
im O
Juli O
des O
vergangenen O
Jahres O
. O

Seat B-ORG
meldete O
3.420 O
Registrierungen O
im O
Vergleich O
zu O
5.522 O
im O
Juli O
des O
Vorjahres O
. O

Die O
Porsche-Registrierungen B-ORG
fielen O
von O
643 O
auf O
554. O

Der O
Beginn- O

Die O
griechischen B-MISC
Sozialdemokraten O
geben O
dem O
Ministerpräsidenten O
grünes O
Licht O
für O
Wahlen O
. O

Athen B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Das O
Exekutivbüro O
der O
griechischen B-MISC
Sozialistischen O
Partei O
hat O
dem O
Ministerpräsidenten O
Costas B-PER
Simitis I-PER
grünes O
Licht O
gegeben O
, O
so O
sein O
Generalsekretär O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
. O

Premierminister O
Costas B-PER
Simitis I-PER
wird O
eine O
offizielle O
Ankündigung O
nach O
einer O
Kabinettssitzung O
später O
am O
Donnerstag O
machen O
, O
sagte O
Skandalidis B-PER
. O

-- O
Dimitris B-PER
Kontogiannis I-PER
, O
Athen B-ORG
Newsroom I-ORG
+301 O
3311812 O
- O
4 O

Der O
Beginn- O

BayerVB B-ORG
setzt O
100 O
Millionen O
C$ B-MISC
für O
sechsjährige O
Anleihen O
. O

London B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Die O
folgende O
Bindung O
wurde O
vom O
Leader O
Toronto B-PER
Dominion I-PER
angekündigt O
. O

AMT O
C$ B-MISC
100 O
MLN O
COUPON O
6.625 O
MATURITY O
24.Sep.02 O

Typ O
Straight O
ISS O
Preis O
100.92 O
Zahlungsdatum O
24.Sept.96 O

Vollständige O
Gebühren O
1.875 O
REOFFER O
99.32 O
SPREAD O
+20 O
BP O

Moody O
AA1 O
Listening O
Lux O
Pay O
Frequenz O

NEG O
PLG O
NO O
CRS O
DEFLT O
NO O
FORCE O
MAJ O
= O

GOV O
GERMAN B-MISC
HOME O
CTRY O
= O
Steuerprüfstandard O

MGT O
/ O
UND O
0.275 O
SELL O
CONC O
1.60 O
PRAECIP O
= O

Unterliegende O
GOVT O
BOND O
7.0 O
PCT O
SEPT O
2001 O

Die B-ORG
Bayerische I-ORG
Vereinsbank I-ORG
ist O
gemeinsamer O
Leader O

-- O
London B-ORG
Newsroom I-ORG
+44 O
171 O
542 O
7658 O

Der O
Beginn- O

Venantius B-ORG
setzt O
300 O
Millionen O
Dollar O
im O
Januar O
1999 O
FRN O
. O

London B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Die O
folgende O
fließende O
Zinsen-Ausgabe O
wurde O
von O
Leader O
Lehman B-ORG
Brothers I-ORG
International I-ORG
bekannt O
gegeben O
. O

BORROWER O
VENANTIUS B-ORG
AB I-ORG
( O
SWEDISCHE B-MISC
NATIONALE O
MORTGAGE O
AGENCY O
) O

LAST O
MOODY O
AA3 O
ISS O
Preis O
99.956 O
volle O
Gebühren O
10 O
BP O

Letzter O
S&P B-ORG
AA+ O
REOFFER O
= O

Noten O
mit O
kurzer O
ersten O
Cupon O

LISTING O
LONDON B-LOC
DENOMS O
( O
K O
) O
1 O
- O
10 O
- O
100 O
VERKAUF O
LIMITS O
US B-LOC
/ O
UK B-LOC
/ O
JP B-LOC
/ O
FR B-LOC

NEG O
PLG O
YES O
CRS O
DEFLT O
NO O
FORCE O
Mai O
IPMA O
2 O

GOV O
Law O
Englisch O
Home O
CTRY O
Schwedische B-LOC
Steuerprüfung O
Standard O

MGT O
/ O
UND O
5 O
BP O
SELL O
CONC O
5 O
BP O
PRAECIP O
= O

Beiträge O
aus O
dem O
EMTN O
Programm O

-- O
London B-ORG
Newsroom I-ORG
+44 O
171 O
542 O
8863 O

Der O
Beginn- O

Aktualisierung O
der O
Hafenbedingungen O
- O
Syrien B-LOC
- O
Lloyds B-ORG
Shipping I-ORG
. O

Hafenbedingungen O
von O
Lloyds B-ORG
Shipping I-ORG
Intelligence I-ORG
Service I-ORG
- O

LATTAKIA B-LOC
, O
Aug O
10 O
- O
Wartezeit O
in O
Lattakia B-LOC
und O
Tartous B-LOC
derzeit O
24 O
Stunden O
. O

Der O
Beginn- O

Israel B-LOC
hat O
Angst O
vor O
einem O
Krieg O
mit O
Syrien B-LOC
abgespielt O
. O

von O
Colleen B-PER
Siegel I-PER

JERUSALEM B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Der O
ausstehende O
Friedensverhandlungsführer O
Israels B-LOC
mit O
Syrien B-LOC
sagte O
am O
Donnerstag O
, O
die O
aktuellen O
Spannungen O
zwischen O
den O
beiden O
Ländern O
scheinen O
ein O
Sturm O
in O
einem O
Teekopf O
zu O
sein O
. O

Itamar B-PER
Rabinovich I-PER
, O
der O
als O
israelischer B-LOC
Botschafter O
in O
Washington B-LOC
unfruchtbare O
Verhandlungen O
mit O
Syrien B-LOC
führte O
, O
sagte O
dem O
israelischen O
Radio B-ORG
, O
es O
schien O
, O
als O
wolle O
Damaskus B-LOC
eher O
reden O
als O
kämpfen O
. O

" O
Es O
scheint O
mir O
, O
dass O
die O
syrische B-MISC
Priorität O
immer O
noch O
die O
Verhandlungen O
ist O
. O

Die O
Syrer B-MISC
sind O
verwirrt O
, O
sie O
sind O
definitiv O
angespannt O
, O
aber O
die O
allgemeine O
Einschätzung O
hier O
in O
Washington B-LOC
ist O
, O
dass O
dies O
im O
Wesentlichen O
ein O
Sturm O
in O
einer O
Teekuppe O
ist O
" O
, O
sagte O
er O
. O

Rabinovich B-PER
beendet O
seine O
Amtszeit O
als O
Botschafter O
. O

Er O
wird O
von O
Eliahu B-PER
Ben-Elissar I-PER
ersetzt O
, O
einem O
ehemaligen O
israelischen B-MISC
Botschafter O
in O
Ägypten B-LOC
und O
Rechtspartei O
Likud B-ORG
Politiker O
. O

Israel B-LOC
hat O
Syrien B-LOC
am O
Mittwoch O
eine O
Botschaft O
über O
Washington B-LOC
geschickt O
, O
in O
der O
es O
erklärt O
, O
dass O
es O
sich O
für O
den O
Frieden O
einsetzt O
und O
Verhandlungen O
ohne O
Voraussetzungen O
eröffnen O
möchte O
. O

Aber O
es O
schlug O
Damaskus B-LOC
für O
die O
Schaffung O
, O
was O
es O
eine O
gefährliche O
Atmosphäre O
nannte O
. O

Syrien B-LOC
beschuldigte O
Israel B-LOC
am O
Mittwoch O
, O
eine O
hysterische O
Kampagne O
gegen O
es O
zu O
starten O
, O
nachdem O
israelisches B-MISC
Fernsehen O
berichtete O
, O
dass O
Damaskus B-LOC
kürzlich O
eine O
Rakete O
getestet O
hatte O
. O

Er O
sagte O
, O
seine O
Waffenkäufe O
seien O
zu O
Verteidigungszwecken O
. O

" O
Die O
Botschaft O
, O
die O
wir O
( O
dem O
syrischen B-MISC
Präsidenten O
Hafez B-PER
al-Assad I-PER
) O
gesandt O
haben O
, O
ist O
, O
dass O
Israel B-LOC
jederzeit O
ohne O
Voraussetzungen O
bereit O
ist O
, O
Friedensverhandlungen O
einzutreten O
" O
, O
sagte O
Außenminister O
David B-PER
Levy I-PER
dem O
israelischen B-ORG
Radio I-ORG
in O
einem O
Interview O
. O

Die O
Spannungen O
haben O
sich O
erhöht O
, O
seit O
Israels B-MISC
Premierminister O
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
im O
Juni O
sein O
Amt O
übernahm O
und O
versprach O
, O
die O
Golanhöhen B-LOC
zu O
behalten O
, O
die O
Israel B-LOC
im O
Krieg O
im O
Nahen O
Osten B-LOC
von O
1967 O
aus O
Syrien I-LOC
erobert O
hatte O
. O

Die O
israelisch-syrischen B-MISC
Friedensgespräche O
über O
den O
Golan B-LOC
liegen O
seit O
1991 O
im O
Stich O
, O
trotz O
der O
Bereitschaft O
der O
früheren O
Regierung O
, O
Zugeständnisse O
im O
Golan O
zu O
machen O
. O

Die O
letzten O
Friedensgespräche O
zwischen O
den O
beiden O
Seiten O
fanden O
im O
Februar O
statt O
. O

" O
Die O
Stimmen O
, O
die O
aus O
Damaskus B-LOC
kommen O
, O
sind O
schlecht O
, O
nicht O
gut O
. O

Die O
Medien O
... O

sind O
voller O
Ausdrücke O
und O
Aussagen O
, O
die O
besorgniserregend O
sein O
müssen O
... O

Diese O
künstliche O
Atmosphäre O
ist O
sehr O
gefährlich O
, O
weil O
diejenigen O
, O
die O
sie O
verbreiten O
, O
ihre O
Gefangenen O
werden O
könnten O
" O
, O
sagte O
Levy B-PER
. O

" O
Wir O
erwarten O
von O
Syrien B-LOC
, O
wenn O
sein O
Gesicht O
zum O
Frieden O
ist O
, O
dass O
es O
auf O
die O
Botschaft O
Israels B-LOC
antwortet O
, O
Friedensverhandlungen O
einzutreten O
, O
weil O
das O
unser O
Ziel O
ist O
" O
, O
sagte O
er O
. O

Wir O
wollen O
keinen O
Krieg O
, O
Gott B-PER
verbiete O
. O

Niemand O
profitiert O
von O
Kriegen O
. O
“ O

Der O
israelische B-LOC
Fernsehsender O
Channel B-ORG
2 I-ORG
sagte O
, O
Damaskus B-LOC
habe O
ein O
" O
beruhigendes O
Signal O
" O
an O
Israel B-LOC
gesendet O
. O

Es O
gab O
keine O
Quelle O
für O
den O
Bericht O
. O

Netanyahu B-PER
und O
Levys B-PER
Sprecher O
sagten O
, O
sie O
könnten O
dies O
nicht O
bestätigen O
. O

Fernsehen O
sagte O
auch O
, O
dass O
Netanyahu B-PER
Botschaften O
gesendet O
hatte O
, O
um O
Syrien B-LOC
über O
Kairo B-LOC
, O
die O
Vereinigten B-LOC
Staaten I-LOC
und O
Moskau B-LOC
zu O
beruhigen O
. O

Der O
Beginn- O

Polnischer B-MISC
Diplomat O
bestreitet O
Krankenschwestern O
in O
Libyen B-LOC

Tunesien B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Ein O
polnischer B-MISC
Diplomat O
bestritt O
am O
Donnerstag O
einen O
polnischen B-MISC
Tabloid-Bericht O
in O
dieser O
Woche O
, O
dass O
Libyen B-LOC
100 O
polnischen B-MISC
Krankenschwestern O
, O
die O
nach O
der O
Arbeit O
im O
nordafrikanischen B-MISC
Land O
nach O
Hause O
zurückkehren O
wollten O
, O
Ausreisedienstverweigerungen O
verweigert O
. O

„ O
Das O
ist O
nicht O
wahr O
. O

Bis O
heute O
haben O
wir O
keine O
Kenntnis O
von O
einer O
Krankenschwester O
, O
die O
ohne O
ihren O
Willen O
in O
Libyen B-LOC
eingesperrt O
oder O
gehalten O
wurde O
, O
und O
wir O
haben O
keine O
Beschwerde O
erhalten O
" O
, O
sagte O
Tadeusz B-PER
Awdankiewicz I-PER
, O
Leiter O
der O
polnischen B-MISC
Botschaft O
in O
Tripolis O
. O

Das O
polnische B-LOC
Arbeitsministerium O
sagte O
in O
dieser O
Woche O
, O
dass O
es O
ein O
Team O
nach O
Libyen B-LOC
schicken O
würde O
, O
um O
zu O
untersuchen O
, O
aber O
Awdankiewicz B-PER
sagte O
, O
dass O
die O
Untersuchung O
von O
einigen O
Krankenschwestern O
veranlasst O
wurde O
, O
die O
über O
ihre O
Arbeitsbedingungen O
klagten O
, O
wie O
die O
Nichtzahlung O
ihrer O
Gehälter O
. O

Er O
sagte O
, O
dass O
schätzungsweise O
800 O
polnische B-MISC
Krankenschwestern O
in O
Libyen B-LOC
arbeiten O
. O

Der O
Beginn- O

Zwei O
iranische B-MISC
Oppositionsführer O
treffen O
sich O
in O
Bagdad B-LOC
. O

Hassan B-PER
Hafidh I-PER

Bagdad B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Eine O
iranische B-MISC
Exilgruppe O
mit O
Sitz O
im O
Irak B-LOC
hat O
am O
Donnerstag O
zugesagt O
, O
die O
iranischen B-LOC
kurdischen B-MISC
Rebellen O
zu O
unterstützen O
, O
nachdem O
sie O
im O
vergangenen O
Monat O
von O
iranischen B-MISC
Truppen O
tief O
im O
Irak B-LOC
angegriffen O
wurden O
. O

Eine O
Erklärung O
der O
Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
sagte O
, O
sein O
Führer O
Massoud B-PER
Rajavi I-PER
traf O
sich O
am O
Mittwoch O
in O
Bagdad B-LOC
mit O
dem O
Generalsekretär O
der O
Kurdischen O
Demokratischen B-ORG
Partei I-ORG
Irans I-ORG
( O
KDPI B-ORG
) O
Hassan B-PER
Rastegar I-PER
und O
äußerte O
seine O
Unterstützung O
für O
die O
rebellischen O
Kurden B-MISC
des O
Iran O
. O

" O
Rajavi B-MISC
betonte O
, O
dass O
der O
iranische B-MISC
Widerstand B-ORG
weiterhin O
Seite O
an O
Seite O
mit O
seinen O
kurdischen B-MISC
Landsleuten O
und O
der O
Widerstandsbewegung O
im O
iranischen B-LOC
Kurdistan I-LOC
stehen O
wird O
" O
, O
hieß O
es O
. O

Ein O
Sprecher O
der O
Gruppe O
sagte O
, O
dass O
das O
Treffen O
" O
eine O
neue O
Ebene O
der O
Zusammenarbeit O
zwischen O
Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
und O
der O
iranischen B-MISC
kurdischen I-MISC
Opposition O
signalisiert O
" O
. O

Der O
Iran B-LOC
bombardierte O
im O
Juli O
Ziele O
im O
nördlichen O
Irak B-LOC
, O
um O
die O
KDPI-Guerillisten B-ORG
in O
irakischen B-MISC
Kurdischen I-MISC
Gebieten O
außerhalb O
der O
Kontrolle O
der O
Regierung O
in O
Bagdad B-LOC
zu O
verfolgen O
. O

Die O
irakischen B-MISC
kurdischen I-MISC
Gebiete O
an O
der O
Grenze O
zu O
Iran B-LOC
befinden O
sich O
unter O
der O
Kontrolle O
von O
Guerilla-Gruppen O
der O
irakischen B-ORG
kurdischen I-ORG
Patriotischen I-ORG
Union I-ORG
von I-ORG
Kurdistan I-ORG
( O
PUK B-ORG
) O
. O

PUK B-ORG
und O
die O
irakische B-LOC
Kurdistan B-ORG
Demokratische I-ORG
Partei I-ORG
( O
KDP B-ORG
) O
, O
die O
beiden O
wichtigsten O
irakischen B-MISC
Kurdischen I-MISC
Fraktionen O
, O
hatten O
den O
nördlichen O
Irak B-LOC
unter O
ihrer O
Kontrolle O
, O
seit O
die O
irakischen B-MISC
Streitkräfte O
aus O
Kuwait B-LOC
im O
Golfkrieg B-MISC
1991 O
vertrieben O
wurden O
. O

Konflikte O
zwischen O
den O
beiden O
Parteien O
brachen O
am O
Wochenende O
in O
den O
schwersten O
Kämpfen O
seit O
einem O
von O
den B-MISC
USA I-MISC
geförderten I-MISC
Waffenstillstand O
im O
vergangenen O
Jahr O
aus O
. O

Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
sagte O
, O
iranische B-MISC
Truppen O
hätten O
auch O
Positionen O
der O
KDP B-ORG
in O
der O
Region O
Qasri B-LOC
in O
der O
Provinz O
Suleimaniya B-LOC
in O
der O
Nähe O
der O
iranischen B-MISC
Grenze O
in O
den O
letzten O
zwei O
Tagen O
beschossen O
. O

Es O
heißt O
, O
dass O
etwa O
100 O
irakische B-MISC
Kurden I-MISC
bei O
dem O
Angriff O
getötet O
oder O
verletzt O
wurden O
. O

Sowohl O
der O
Iran B-LOC
als O
auch O
die O
Türkei B-LOC
führen O
Luft- O
und O
Landangriffe O
auf O
Ziele O
im O
nördlichen O
Irak B-LOC
, O
um O
ihre O
eigenen O
kurdischen B-MISC
Rebellen O
zu O
verfolgen O
. O

Eine O
US-geführte B-MISC
Luftwaffe O
im O
Süden O
der O
Türkei B-LOC
schützt O
die O
irakischen B-MISC
Kurden I-MISC
vor O
möglichen O
Angriffen O
durch O
Bagdad-Truppen B-LOC
. O

Der O
Beginn- O

Saudi-Riyal-Zinsen B-MISC
stabil O
im O
ruhigen O
Sommerhandel O
. O

Manama B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Der O
Spot-Saudi-Riyal B-MISC
gegenüber O
dem O
Dollar O
und O
dem O
Riyal-Interbank-Einzahlungsraten O
waren O
in O
dieser O
Woche O
im O
ruhigen O
Sommerhandel O
hauptsächlich O
stabil O
, O
sagten O
Händler O
im O
Königreich O
. O

" O
Es O
gab O
keine O
Veränderungen O
in O
den O
Saudi-Riyal-Zinsen B-MISC
. O

Der O
Markt O
war O
wegen O
der O
Sommerferien O
sehr O
ruhig O
" O
, O
sagte O
ein O
Händler O
. O

Der O
Spot-Riyal O
wurde O
auf O
3.7504 O
/ O
06 O
zum O
Dollar O
gesetzt O
. O

Einmonatige B-MISC
interbankenübergreifende O
Einlagen O
lagen O
bei O
5 O
- O
1 O
/ O
2 O
, O
3 O
/ O
8 O
Prozent O
, O
drei O
Monate O
waren O
5 O
- O
5 O
/ O
8 O
, O
1 O
/ O
2 O
Prozent O
und O
sechs O
Monate O
waren O
5 O
- O
3 O
/ O
4 O
, O
5 O
/ O
8 O
Prozent O
. O

Einjährige B-MISC
Fonds O
waren O
bei O
sechs O
, O
5 O
- O
7 O
/ O
8 O
Prozent O
. O

Der O
Beginn- O

Israel B-LOC
genehmigt O
Arafats B-PER
Flug O
nach O
Westjordanland B-LOC
. O

JERUSALEM B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Israel B-LOC
erteilte O
dem O
palästinensischen O
Präsidenten O
Yasser B-PER
Arafat I-PER
am O
Donnerstag O
die O
Erlaubnis O
, O
über O
sein O
Territorium O
nach O
Westjordanland B-LOC
zu O
fliegen O
, O
um O
eine O
kurze O
israelisch-PLO-Krise B-MISC
zu O
beenden O
, O
sagte O
ein O
Arafat-Berater B-PER
. O

„ O
Das O
Problem O
ist O
vorbei O
. O

Das O
Flugzeug O
des O
Präsidenten O
hat O
die O
Erlaubnis O
erhalten O
, O
den O
israelischen B-MISC
Luftraum O
zu O
passieren O
, O
aber O
es O
wird O
nicht O
erwartet O
, O
dass O
der O
Präsident O
bis O
Montag O
nach O
Westjordanland B-LOC
reist O
" O
, O
sagte O
Nabil B-PER
Abu I-PER
Rdainah I-PER
gegenüber O
Reuters B-ORG
. O

Arafat B-PER
hatte O
sich O
am O
Donnerstag O
mit O
dem O
ehemaligen O
israelischen B-MISC
Premierminister O
Shimon B-PER
Peres I-PER
in O
der O
Stadt O
Ramallah B-LOC
am O
Westjordanland I-LOC
getroffen O
, O
aber O
der O
Veranstaltungsort O
wurde O
nach O
Gaza B-LOC
gewechselt O
, O
nachdem O
Israel B-LOC
den O
Hubschraubern O
des O
palästinensischen B-MISC
Führers O
die O
Fluggenehmigung O
verweigert O
hatte O
. O

Palästinensische B-MISC
Beamte O
haben O
den O
rechtsextremen O
Premierminister O
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
vorgeworfen O
, O
das O
Treffen O
in O
Ramallah B-LOC
zu O
stoppen O
, O
indem O
er O
Arafat B-PER
am O
Boden O
hält O
. O

Arafat B-PER
annullierte O
anschließend O
ein O
Treffen O
zwischen O
israelischen B-MISC
und O
PLO-Beamten B-ORG
zu O
zivilen O
Angelegenheiten O
an O
der O
Allenby-Brücke B-LOC
zwischen O
Jordanien B-LOC
und O
dem O
Westjordanland B-LOC
. O

Abu B-PER
Rdainah I-PER
sagte O
, O
Arafat B-PER
habe O
sich O
am O
Donnerstag O
entschieden O
, O
nachdem O
Israel B-LOC
das O
Verbot O
aufgehoben O
hatte O
, O
nicht O
nach O
Westjordanland I-LOC
zu O
fliegen O
, O
weil O
er O
einen O
beschäftigten O
Zeitplan O
in O
Gaza B-LOC
hatte O
und O
erst O
am O
Montag O
frei O
sein O
würde O
. O

Der O
Beginn- O

Arafat B-PER
trifft O
Peres B-PER
in O
Gaza B-LOC
nach O
Flugverbot O

JERUSALEM B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Yasser B-PER
Arafat I-PER
wird O
sich O
am O
Donnerstag O
mit O
Shimon B-PER
Peres I-PER
in O
Gaza B-LOC
treffen O
, O
nachdem O
Palästinenser B-MISC
gesagt O
haben O
, O
die O
rechte O
israelische B-MISC
Regierung O
habe O
dem O
palästinensischen B-MISC
Führer O
verweigert O
, O
nach O
Westjordanland B-LOC
zu O
fliegen O
, O
um O
mit O
dem O
ehemaligen O
Premierminister O
zu O
sprechen O
. O

" O
Das O
Treffen O
zwischen O
Peres B-PER
und O
Arafat B-PER
wird O
am O
Kontrollpunkt O
Erez B-LOC
in O
Gaza B-LOC
stattfinden O
und O
nicht O
in O
Ramallah B-LOC
, O
wie O
geplant O
" O
, O
sagte O
Peres B-PER
. O

Palästinensische B-MISC
Beamte O
sagten O
, O
die O
israelische B-MISC
Regierung O
habe O
Arafat B-PER
untersagt O
, O
in O
einem O
palästinensischen O
Hubschrauber O
über O
Israel B-LOC
nach O
Westjordanland B-LOC
zu O
fliegen O
, O
um O
das O
Treffen O
mit O
Peres B-PER
zu O
sperren O
. O

Der O
israelische B-MISC
Premierminister O
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
hat O
Oppositionsführer O
Peres B-PER
, O
den O
er O
bei O
den O
Wahlen O
im O
Mai O
besiegt O
hat O
, O
beschuldigt O
, O
die O
Autorität O
seiner O
Likud-Regierung B-ORG
, O
Friedensgespräche O
zu O
führen O
, O
zu O
untergraben O
. O

Der O
Beginn- O

Die O
afghanische B-MISC
Botschaft O
in O
den O
Vereinigten B-LOC
Arabischen O
Emiraten O
sagt O
, O
die O
Taliban-Wachen B-MISC
würden O
nach O
Hause O
gehen O
. O

Hilary B-PER
Gush I-PER

DUBAI B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Drei O
afghanische B-MISC
Wachen O
, O
die O
letzte O
Woche O
von O
russischen O
Geiseln O
in O
die O
Vereinigten B-LOC
Arabischen I-LOC
Emirate I-LOC
gebracht O
wurden O
, O
die O
der O
Taliban-Miliz B-MISC
entkommen O
, O
werden O
in O
wenigen O
Tagen O
nach O
Afghanistan B-LOC
zurückkehren O
, O
teilte O
die O
afghanische B-MISC
Botschaft O
in O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
am O
Donnerstag O
mit O
. O

" O
Unser O
Botschafter O
ist O
in O
Kontakt O
mit O
dem O
Außenministerium O
der O
Vereinigten B-LOC
Arabischen I-LOC
Emirate O
. O

Ihre O
Rückkehr O
nach O
Afghanistan B-LOC
wird O
in O
zwei O
oder O
drei O
Tagen O
stattfinden O
" O
, O
sagte O
ein O
Beamter O
der O
Botschaft O
. O

Die O
Botschaft O
stellt O
ihnen O
Reisedokumente O
für O
die O
Rückkehr O
in O
ihre O
Heimat O
aus O
. O

Es O
gibt O
keine O
Einwände O
gegen O
ihre O
Reise O
" O
, O
fügte O
er O
hinzu O
. O

Die O
drei O
islamischen B-MISC
Taliban-Garde I-MISC
wurden O
von O
sieben O
russischen B-MISC
Flugbesatzungen O
überwältigt O
, O
die O
am O
vergangenen O
Freitag O
mit O
ihrem O
eigenen O
Flugzeug O
nach O
einem O
Jahr O
in O
Gefangenschaft O
der O
Taliban-Miliz B-MISC
in O
Kandahar B-LOC
im O
Süden O
Afghanistans B-LOC
nach O
Sharjah O
geflohen O
waren O
. O

Die O
Vereinigten B-LOC
Arabischen O
Emirate O
sagten O
am O
Montag O
, O
sie O
würden O
die O
drei O
dem O
Internationalen B-ORG
Roten I-ORG
Halbmond I-ORG
übergeben O
, O
möglicherweise O
am O
vergangenen O
Dienstag O
. O

Seitdem O
schweigt O
es O
zu O
diesem O
Thema O
. O

Auf O
die O
Frage O
, O
ob O
die O
drei O
Wachen O
nach O
Kandahar B-LOC
oder O
in O
die O
afghanische B-MISC
Hauptstadt O
Kabul B-LOC
zurückreisen O
würden O
, O
sagte O
der O
Botschaftsbeamte O
: O
" O
Das O
wurde O
nicht O
entschieden O
, O
aber O
möglicherweise O
Kandahar B-LOC
. O
" O

Kandahar B-LOC
ist O
das O
Hauptquartier O
der O
oppositionellen O
Taliban-Miliz B-MISC
. O

Kabul B-LOC
wird O
von O
Präsident O
Burhanuddin B-PER
Rabbani's I-PER
Regierung O
kontrolliert O
, O
die O
die O
Taliban O
kämpfen O
, O
um O
zu O
stürzen O
. O

Der O
Botschaftsbeamte O
sagte O
, O
die O
drei O
Männer O
, O
von O
denen O
angenommen O
wird O
, O
dass O
sie O
in O
ihren O
20ern O
sind O
, O
seien O
derzeit O
in O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
. O

Er O
hat O
nicht O
formuliert O
. O

Die O
Russen B-MISC
, O
die O
für O
die O
Firma O
Aerostan B-ORG
in O
der O
Russischen B-MISC
Republik O
Tatarstan B-LOC
arbeiteten O
, O
wurden O
als O
Geiseln O
genommen O
, O
nachdem O
ein O
Taliban-Kämpfer B-MISC
MiG-19 B-MISC
ihr O
Frachtflugzeug O
im O
August O
1995 O
zur O
Landung O
gezwungen O
hatte O
. O

Die O
Taliban B-MISC
sagten O
, O
ihre O
Lieferung O
von O
Munition O
aus O
Albanien B-LOC
sei O
Beweis O
für O
die O
russische B-MISC
militärische O
Unterstützung O
der O
Regierung O
von O
Rabbani B-PER
. O

Moskau B-LOC
sagte O
, O
die O
Nationalität O
der O
Besatzung O
sei O
zufällig O
gewesen O
. O

Zahlreiche O
diplomatische O
Versuche O
, O
die O
sieben O
zu O
befreien O
, O
scheiterten O
. O

Die O
Russen B-MISC
, O
die O
angekündigt O
haben O
, O
die O
Wachen O
- O
zwei O
mit O
Kalaschnikow-Automatikgewehren B-MISC
bewaffnet O
- O
zu O
überwinden O
, O
während O
sie O
am O
vergangenen O
Freitag O
regelmäßige O
Wartungsarbeiten O
an O
ihrem O
Frachtflugzeug O
Ilyushin B-MISC
76 I-MISC
durchführten O
, O
verließen O
am O
Sonntag O
die O
Hauptstadt O
der O
Vereinigten O
Arabischen O
Emirate O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
. O

Der O
Beginn- O

Iraks B-LOC
Saddam B-PER
trifft O
auf O
Russlands B-LOC
Zhirinovsky B-PER
. O

Bagdad B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Der O
irakische B-MISC
Präsident O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
sagte O
bei O
einem O
Besuch O
des O
russischen B-MISC
Ultra-Nationalisten O
Wladimir B-PER
Zhirinowsky I-PER
, O
Bagdad B-LOC
wolle O
" O
Freundschaft O
und O
Zusammenarbeit O
" O
mit O
Moskau B-LOC
aufrechterhalten O
, O
berichteten O
am O
Donnerstag O
offizielle O
irakische B-MISC
Zeitungen O
. O

" O
Präsident O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
betonte O
während O
des O
Treffens O
die O
Bereitschaft O
des O
Iraks B-LOC
, O
Freundschaft O
und O
Zusammenarbeit O
mit O
Russland B-LOC
aufrechtzuerhalten O
" O
, O
hieß O
es O
in O
den O
Zeitungen O
. O

Sie O
sagten O
, O
dass O
Zhirinovsky B-PER
Saddam B-PER
sagte O
, O
bevor O
er O
Bagdad B-LOC
am O
Mittwoch O
verließ O
, O
dass O
seine O
liberaldemokratische B-ORG
Partei I-ORG
und O
die O
russische B-MISC
Duma B-ORG
" O
eine O
sofortige O
Aufhebung O
des O
Embargos O
" O
fordern O
, O
das O
dem O
Irak B-LOC
nach O
seiner O
Invasion O
Kuwaits B-LOC
1990 O
auferlegt O
wurde O
. O

Zhirinovsky B-PER
sagte O
am O
Dienstag O
, O
er O
werde O
die O
russische B-MISC
Regierung O
unter O
Druck O
setzen O
, O
um O
zu O
helfen O
, O
die O
Handelssanktionen O
der O
Vereinten B-ORG
Nationen I-ORG
gegen O
den O
Irak B-LOC
zu O
beenden O
, O
und O
beschuldigte O
Moskau B-LOC
für O
die O
Verzögerung O
des O
Aufbaus O
guter O
Beziehungen O
zu O
Bagdad B-LOC
. O

" O
Unsere O
Position O
ist O
fest O
, O
nämlich O
wir O
fordern O
die O
( O
russische B-MISC
) O
Regierung O
auf O
, O
das O
wirtschaftliche O
Embargo O
gegen O
den O
Irak B-LOC
zu O
beenden O
und O
die O
Handelsbeziehungen O
zwischen O
Russland B-LOC
und O
dem O
Irak B-LOC
wieder O
aufzunehmen O
" O
, O
sagte O
er O
. O

Zhirinovsky B-PER
besuchte O
den O
Irak B-LOC
1995 O
zweimal O
. O

Im O
vergangenen O
Oktober O
wurde O
er O
eingeladen O
, O
an O
dem O
Referendum O
über O
die O
Präsidentschaft O
des O
Irak B-LOC
teilzunehmen O
, O
das O
Saddam's B-PER
Amtszeit O
um O
weitere O
sieben O
Jahre O
verlängerte O
. O

Der O
Beginn- O

PRESS O
DIGEST O
- O
Irak B-LOC
- O
Aug O
22. O

Bagdad B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Dies O
sind O
einige O
der O
wichtigsten O
Geschichten O
in O
der O
offiziellen O
irakischen B-MISC
Presse O
am O
Donnerstag O
. O

THAWRA B-ORG

- O
Der O
irakische B-LOC
Präsident O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
trifft O
sich O
mit O
dem O
Vorsitzenden O
der O
russischen B-MISC
liberaldemokratischen O
Partei O
Vladimir B-PER
Zhirinovsky I-PER
. O

Der O
türkische B-MISC
Außenminister O
sagte O
, O
die O
Türkei B-LOC
werde O
an O
der O
Bagdad-Handelsmesse B-LOC
teilnehmen O
, O
die O
im O
November O
stattfinden O
wird O
. O

im O
Irak B-LOC

- O
Eine O
Ladung O
von O
12 O
Tonnen O
Reis O
kommt O
in O
den O
Hafen O
von O
Umm B-LOC
Qasr I-LOC
im O
Golf B-LOC
. O

Der O
Beginn- O

PRESS O
DIGEST O
- O
Libanon B-LOC
- O
Aug O
22. O

Peking B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Nächster B-ORG

Die O
Auseinandersetzung O
zwischen O
der O
Hisbollah B-ORG
und O
der O
Regierung O
eskaliert O
. O

Premierminister O
Hariri B-PER
: O
Israelische B-MISC
Drohungen O
dienen O
nicht O
dem O
Frieden O

As-Safir B-ORG

Parlamentspräsident O
Berri B-PER
: O
Israel B-LOC
bereitet O
sich O
auf O
einen O
Krieg O
gegen O
Syrien B-LOC
und O
den O
Libanon B-LOC
vor O
. O

Parlamentarische O
Schlacht O
in O
Beirut B-LOC
. O

Die O
drei O
wichtigsten O
Listen O
wurden O
vorbereitet O
. O

Al-Anwar B-ORG

- O
Kontinuierliche O
Kritik O
an O
Gesetzesverletzungen O
- O
die O
am O
vergangenen O
Sonntag O
bei O
den O
Wahlen O
im O
Mount B-LOC
Lebanon I-LOC
stattgefunden O
haben O
. O

AD-Diät B-ORG

Finanzverhandlungen O
zwischen O
Libanon B-LOC
und O
Pakistan B-LOC
. O

Hariri B-PER
tritt O
mit O
einer O
unvollständigen O
Liste O
in O
den O
Wahlkampf O
ein O
. O

Nida B-ORG
’ I-ORG
a I-ORG
Al-Watan I-ORG

Der O
maronitische B-ORG
Patriarch O
Sfeir B-PER
äußerte O
sich O
traurig O
über O
die O
Verstöße O
bei O
den O
Wahlen O
am O
Sonntag O
. O

Der O
Beginn- O

CME B-ORG
live O
und O
feeder O
Rinder O
Anrufe O
Bereich O
gemischt O
. O

Frankreich B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Frühe O
Anrufe O
auf O
CME B-ORG
Live- O
und O
Futures O
für O
Viehfutter O
reichten O
von O
0,200 O
Cent O
höher O
bis O
0,100 O
Cent O
niedriger O
, O
sagten O
Viehanalysten O
. O

Der O
fortgesetzte O
starke O
Ton O
zu O
Bargeld- O
und O
Rindfleischmärkten O
sollte O
weitere O
Unterstützung O
fördern O
. O

Die O
Aussichten O
für O
einen O
bullischen O
Vieh-auf-Futter-Bericht O
werden O
auch O
voraussichtlich O
Unterstützung O
leisten O
und O
einige O
Stierverbreitung O
anregen O
, O
sagten O
Analysten O
. O

Der O
Handel O
wird O
jedoch O
wahrscheinlich O
leicht O
sein O
und O
die O
Preise O
könnten O
am O
Abend O
vor O
dem O
Bericht O
schwingen O
. O

Die O
Cash-Märkte O
sollen O
auch O
ruhig O
sein O
, O
nachdem O
die O
Rekordmenge O
an O
Futtervieh O
dieser O
Woche O
gehandelt O
wurde O
, O
sagten O
sie O
. O

Der O
Beginn- O

Kindercare O
sagt O
, O
dass O
Schuldenkauf O
Q1-Ergebnisse O
trifft O
. O

Montgomery B-LOC
ist O
da O
. O

1996 O
- O
08 O
bis O
22 O

KinderCare B-ORG
Learning I-ORG
Centers I-ORG
Inc I-ORG
sagte O
am O
Donnerstag O
, O
dass O
ein O
Schuldenkauf O
im O
ersten O
Quartal O
1997 O
einen O
außergewöhnlichen O
Verlust O
von O
1,2 O
Millionen O
US-Dollar O
bedeuten O
würde O
. O

Das O
Unternehmen O
sagte O
, O
dass O
es O
während O
des O
Quartals O
, O
das O
am O
1. O
Juni O
begann O
, O
$ O
30 O
Millionen O
pro O
Wert O
seiner O
herausragenden O
10 O
- O
3 O
/ O
8 O
Prozent O
Senior-Noten O
aus O
dem O
Jahr O
2001 O
gekauft O
hat O
. O

Die O
Banknoten O
wurden O
für O
31,5 O
Millionen O
Dollar O
gekauft O
. O

Philip B-PER
Maslowe I-PER
, O
Chief O
Financial O
Officer O
des O
Vorschul- O
und O
Kinderbetreuungsunternehmens O
, O
sagte O
, O
dass O
der O
Kauf O
" O
eine O
Gelegenheit O
bot O
, O
die O
gewogenen O
durchschnittlichen O
Zinskosten O
des O
Unternehmens O
zu O
senken O
und O
zukünftige O
Cashflows O
und O
Einnahmen O
zu O
verbessern O
" O
. O

Der O
Beginn- O

Forschungsalarm O
- O
Lehman B-ORG
startet O
SNET B-ORG
. O

- O
Lehman-Analyst B-ORG
Blake B-PER
Bath I-PER
gründete O
Southern B-ORG
New I-ORG
England I-ORG
Telecommunications I-ORG
Corp I-ORG
. O
mit O
einem O
überlegenen O
Rating O
, O
sagte O
sein O
Büro O
. O

Der O
Analyst O
setzte O
ein O
12-monatiges O
Preisziel O
von O
45 O
US-Dollar O
und O
eine O
Ertragsschätzung O
für O
das O
Geschäftsjahr O
1996 O
von O
3,09 O
US-Dollar O
pro O
Aktie O
, O
sagte O
sein O
Büro O
. O

Der O
Analyst O
stellte O
auch O
eine O
Ertragsschätzung O
für O
das O
Jahr O
1997 O
fest O
, O
aber O
die O
Zahl O
war O
nicht O
sofort O
verfügbar O
. O

Southern B-ORG
New I-ORG
England I-ORG
schloss O
am O
Mittwoch O
mit O
38 O
- O
1 O
/ O
2 O
ab O
. O

E. B-PER
Auchard I-PER
, O
Büro O
der O
Wall B-ORG
Street I-ORG
, O
212 O
- O
859 O
- O
1736 O

Der O
Beginn- O

Gateway B-ORG
Data I-ORG
Sciences I-ORG
Q2 O
netto O
steigt O
. O

PHOENIX B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Zusammenfassung O
der O
konsolidierten B-ORG
Finanzdaten I-ORG

( O
in O
Tausenden O
, O
mit O
Ausnahme O
von O
Daten O
pro O
Aktie O
) O

Sechs O
Monate O
Endet O
Viertel O
Endet O

am O
31. O
Juli O
, O
am O
31. O
Juli O
, O
am O
31. O
Juli O

1996 O
1995 O
1995 O
1996 O
1995 O

Daten O
aus O
der O
Einkommenserklärung O
: O

Gesamtumsatz O
$ O
10.756 O
$ O
13.102 O
$ O
7.961 O
$ O
5.507 O

Software O
Umsatz O
2.383 O
1.558 O
1.086 O
1.074 O

Dienstleistungen O
Einnahmen O
1,154 O
692 O
624 O
465 O

Betriebsumsatz O
906 O
962 O
599 O
515 O

Nettoeinkommen O
821 O
512 O
565 O
301 O

Gewinn O
pro O
Aktie O
0,31 O
0,34 O
0,19 O
0,20 O

Juli O
31 O
, O
1996 O
Jan O
31 O
, O
1996 O

Balance O
Sheet O
Daten O
: O

Betriebskapital O
$ O
5.755 O
( O
$ O
881 O
) O

Bargeld O
und O
Bargeldäquivalent O
2.386 O
93 O

Gesamtvermögen O
14,196 O
7,138 O

Eigenkapital O
der O
Aktionäre O
5,951 O
( O
1,461 O
) O

Der O
Beginn- O

Sozialdemokraten O
geben O
dem O
Ministerpräsidenten O
grünes O
Licht O
für O
Wahlen O
. O

Athen B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Das O
Exekutivbüro O
der O
griechischen B-MISC
Sozialistischen O
Partei O
hat O
Ministerpräsident O
Costas B-PER
Simitis I-PER
seine O
Unterstützung O
gegeben O
, O
wenn O
er O
wählt O
, O
Präsidentschaftswahlen O
zu O
rufen O
, O
sagte O
sein O
Generalsekretär O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
Reporter O
am O
Donnerstag O
. O

Premierminister O
Costas B-PER
Simitis I-PER
wird O
eine O
offizielle O
Ankündigung O
nach O
einer O
Kabinettssitzung O
später O
am O
Donnerstag O
machen O
, O
sagte O
Skandalidis B-PER
. O

-- O
Dimitris B-PER
Kontogiannis I-PER
, O
Athen B-ORG
Newsroom I-ORG
+301 O
3311812 O
- O
4 O

Der O
Beginn- O

PRESS O
DIGEST O
- O
Frankreich B-LOC
- O
Le B-ORG
Monde I-ORG
Aug O
22. O

Frankreich B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Dies O
sind O
die O
führenden O
Geschichten O
in O
der O
Nachmittagszeitung O
Le B-ORG
Monde I-ORG
am O
Donnerstag O
, O
datiert O
am O
23. O
August O
. O

Frontseite O

Afrikaner B-MISC
, O
die O
ihre O
Arbeits- O
und O
Aufenthaltsrechte O
erneuern O
oder O
erhalten O
wollen O
, O
sagen O
, O
dass O
die O
Vorschläge O
von O
Ministerpräsident O
Alain B-PER
Juppe I-PER
unzureichend O
sind O
, O
da O
der O
Hungerstreik O
am O
49. O
Tag O
in O
der O
Pariser B-LOC
Kirche O
eintritt O
und O
Mittwoch O
8.000 O
Sympathisanten O
anzieht O
. O

FLNC B-ORG
Korsikanische B-MISC
nationalistische O
Bewegung O
kündigt O
das O
Ende O
der O
Waffenruhe O
nach O
den O
Anschlägen O
von O
gestern O
Abend O
an O
. O

Geschäftsseiten O

Die O
Schließung O
der O
französischen B-MISC
Fabriken O
in O
Bally O
weist O
auf O
eine O
Krise O
der O
Schuhindustrie O
hin O
, O
wobei O
die O
französischen B-MISC
Hersteller O
durch O
den O
Wettbewerb O
in O
Ländern O
mit O
niedrigen O
Löhnen O
und O
das O
Versagen O
, O
mit O
den O
Trends O
Schritt O
zu O
halten O
, O
unterdrückt O
sind O
. O

- O
Generalsekretär O
der O
Gewerkschaft O
Sud-PTT B-MISC
bei O
France B-ORG
Telecom I-ORG
sind O
alle O
Elemente O
für O
soziale O
Unruhen O
in O
den O
nächsten O
Wochen O
bereit O
. O

-- O
Paris B-ORG
Newsroom I-ORG
+33 O
1 O
42 O
21 O
53 O
81 O

Der O
Beginn- O

Well O
Reparaturen O
zur O
Steigerung O
der O
Heidrun-Ölproduktion B-LOC
- O
Statoil B-ORG
. O

Oslo B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Drei O
eingeschlossene O
Wassereinspritzbrunnen O
am O
Ölfeld O
Heidrun B-LOC
vor O
der B-MISC
Mitte I-MISC
Norwegens I-MISC
werden O
im O
Laufe O
des O
kommenden O
Monats O
wieder O
geöffnet O
, O
sagte O
der O
Betreiber O
Den B-ORG
Norske I-ORG
Stats I-ORG
Oljeselskap I-ORG
AS I-ORG
( O
Statoil B-ORG
) O
am O
Donnerstag O
. O

Die O
angeschlossenen O
Brunnen O
haben O
einen O
Abstieg O
von O
30.000 O
Barrel O
pro O
Tag O
( O
bpd O
) O
in O
Heidrun B-LOC
Produktion O
auf O
ungefähr O
220.000 O
bpd O
, O
nach O
dem O
Unternehmen O
Status B-ORG
Weekly I-ORG
Newsletter O
. O

Die O
Brunnen O
werden O
umgebaut O
und O
Graben O
werden O
durch O
einen O
der O
Brunnen O
in O
den O
Reservoir O
gepumpt O
, O
um O
Klebeprobleme O
in O
der O
Zukunft O
zu O
vermeiden O
, O
hieß O
es O
. O

-- O
Oslo B-LOC
Newsroom O
+47 O
22 O
42 O
50 O
41 O

Der O
Beginn- O

Finnlands B-MISC
April-Handelsüberschuss O
von O
3,8 O
Milliarden O
Markka O
- O
NCB B-ORG
. O

Helsinki B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Finnlands B-LOC
Handelsüberschuss O
stieg O
im O
April O
auf O
3,83 O
Milliarden O
Mark O
von O
3,43 O
Milliarden O
im O
März O
, O
sagte O
die O
Nationale B-ORG
Zollbehörde I-ORG
( O
NCB B-ORG
) O
in O
einer O
Erklärung O
am O
Donnerstag O
. O

Der O
Wert O
der O
Exporte O
fiel O
im O
April O
um O
ein O
Prozent O
im O
Vergleich O
zum O
Vorjahr O
und O
der O
Wert O
der O
Importe O
fiel O
um O
zwei O
Prozent O
, O
sagte O
die O
NCB B-ORG
. O

Handelsbilanz O
( O
Millionen O
Marken O
) O
: O

April'96 O
März'96 O
Januar-April'96 O
Januar-April'95 O

Importe O
10,663 O
10,725 O
43,430 O
40,989 O

Exporte O
14.494 O
14.153 O
56.126 O
56.261 O

Balance O
+3.831 O
+3.428 O
+12.696 O
+15.272 O

Die O
Einfuhrzahl O
von O
Januar O
bis O
April O
1995 O
wurde O
von O
39,584 O
Mio. O
Markka O
und O
die O
Ausfuhrzahl O
von O
55,627 O
Mio. O
Markka O
überarbeitet O
. O

Die O
Bank B-ORG
of I-ORG
Finland I-ORG
schätzte O
den O
Handelsüberschuss O
im O
April O
auf O
3,2 O
Milliarden O
Marken O
mit O
Ausfuhren O
auf O
14,5 O
Milliarden O
und O
Einfuhren O
auf O
11,3 O
Milliarden O
. O

Die O
offiziellen O
monatlichen O
Handelsstatistiken O
der O
NCB B-ORG
liegen O
aufgrund O
von O
Veränderungen O
in O
den O
Zollverfahren O
zurück O
, O
als O
Finnland B-LOC
Anfang O
1995 O
der O
Europäischen B-ORG
Union I-ORG
beigetreten O
ist O
. O

-- O
Helsinki B-ORG
Newsroom I-ORG
+358 O
- O
0 O
- O
680 O
50 O
245 O

Der O
Beginn- O

Der O
niederländische B-MISC
Staat O
erhöht O
den O
Tap-Verkaufspreis O
auf O
99,95. O

Amsterdam B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Das O
Finanzministerium B-ORG
hat O
den O
Preis O
für O
den O
Verkauf O
der O
neuen O
5,75-Prozent-Anleihen O
der O
niederländischen B-MISC
Regierung O
, O
die O
im O
September O
2002 O
fällig O
waren O
, O
von O
99,90 O
auf O
99,95 O
angehoben O
. O

Tap-Verkäufe O
begannen O
am O
Montag O
und O
werden O
täglich O
von O
07.00 O
GMT B-MISC
bis O
15.00 O
GMT B-MISC
bis O
zu O
weiteren O
Ankündigungen O
durchgeführt O
. O

Das O
Ministerium O
hatte O
von O
den O
Verkäufen O
der O
neuen O
Anleihen O
bis O
zum O
Abschluss O
des O
Handels O
am O
Mittwoch O
2,3 O
Milliarden O
Guilds O
gesammelt O
. O

-- O
Amsterdam B-LOC
Newsroom O
+31 O
20 O
504 O
5000 O

Der O
Beginn- O

Das O
deutsche B-MISC
Landwirtschaftsministerium O
fordert O
Verbraucher O
auf O
, O
den O
britischen B-MISC
Mutton O
zu O
vermeiden O
. O

Bonn B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Das O
deutsche B-LOC
Landwirtschaftsministerium B-ORG
hat O
am O
Mittwoch O
vorgeschlagen O
, O
dass O
Verbraucher O
Fleisch O
von O
britischen B-MISC
Schafen O
vermeiden O
, O
bis O
Wissenschaftler O
feststellen O
, O
ob O
die O
Krankheit O
von O
verrückten O
Kühen O
auf O
die O
Tiere O
übertragen O
werden O
kann O
. O

" O
Bis O
dies O
von O
den O
wissenschaftlichen O
Panels O
der O
Europäischen B-ORG
Union I-ORG
geklärt O
wird O
- O
und O
wir O
haben O
gebeten O
, O
dies O
so O
schnell O
wie O
möglich O
zu O
tun O
- O
sollten O
( O
Verbraucher O
) O
wenn O
überhaupt O
möglich O
Schaffleisch O
aus O
anderen O
Ländern O
bevorzugen O
" O
, O
sagte O
Zwingmann B-PER
dem O
ZDF-Fernsehen B-ORG
. O

" O
Ich O
will O
nicht O
sagen O
, O
dass O
es O
eine O
konkrete O
Gefahr O
für O
die O
Verbraucher O
gibt O
" O
, O
fügte O
er O
hinzu O
. O

Es O
gibt O
zu O
viele O
Löcher O
in O
dem O
, O
was O
wir O
wissen O
, O
und O
diese O
müssen O
sehr O
schnell O
gefüllt O
werden O
. O
" O

Bonn B-LOC
hat O
die O
Anstrengungen O
geleitet O
, O
um O
sicherzustellen O
, O
dass O
der O
Verbraucherschutz O
die O
Prioritätenliste O
bei O
der O
Bewältigung O
der O
verrückten O
Kuhkrise O
, O
die O
im O
März O
ausbrach O
, O
als O
Großbritannien B-LOC
anerkannte O
, O
dass O
Menschen O
eine O
ähnliche O
Krankheit O
durch O
den O
Verzehr O
von O
kontaminiertem O
Rindfleisch O
anstecken O
könnten O
. O

Die O
Europäische B-ORG
Kommission I-ORG
hat O
in O
diesem O
Monat O
vereinbart O
, O
einen O
Vorschlag O
für O
ein O
Verbot O
der O
Verwendung O
von O
verdächtigem O
Schafgewebe O
zu O
überdenken O
, O
nachdem O
einige O
Tierärzte O
in O
der O
EU B-ORG
in O
Frage O
gestellt O
haben O
, O
ob O
es O
gerechtfertigt O
ist O
. O

EU-Landwirtschaftskommissar B-ORG
Franz B-PER
Fischler I-PER
hatte O
vorgeschlagen O
, O
Schaf-Gehirne O
, O
Milben O
und O
Wirbelsäulen O
aus O
der O
menschlichen O
und O
tierischen O
Nahrungskette O
zu O
verbieten O
, O
nachdem O
Berichte O
aus O
Großbritannien B-LOC
und O
Frankreich B-LOC
vorgelegt O
hatten O
, O
dass O
Schafe O
unter O
Laborbedingungen O
Bovine B-MISC
Spongiform I-MISC
Encephalopathy I-MISC
( O
BSE B-MISC
) O
- O
die O
Krankheit O
der O
verrückten O
Kühe O
- O
bekommen O
könnten O
. O

Einige O
Mitglieder O
des O
Ständigen O
Veterinärkomitees O
der O
EU B-ORG
fragten O
jedoch O
, O
ob O
die O
Maßnahme O
angesichts O
des O
geringen O
Risikos O
für O
die O
menschliche O
Gesundheit O
notwendig O
war O
. O

Die O
Frage O
wird O
von O
zwei O
wissenschaftlichen O
Ausschüssen O
der O
EU B-ORG
getrennt O
untersucht O
. O

Es O
ist O
seit O
langem O
bekannt O
, O
dass O
Schafe O
Scrapie O
bekommen O
, O
eine O
ähnliche O
Gehirnverschwendungskrankheit O
wie O
BSE B-MISC
, O
von O
der O
angenommen O
wird O
, O
dass O
sie O
durch O
Futtermitteln O
, O
die O
tierische O
Abfälle O
enthalten O
, O
auf O
Rinder O
übertragen O
wurden O
. O

Britische B-MISC
Behörden O
sagen O
, O
dass O
Schaffleisch O
absolut O
sicher O
zu O
essen O
ist O
. O

ZDF B-ORG
sagte O
, O
dass O
Deutschland B-LOC
im O
vergangenen O
Jahr O
47.600 O
Schafe O
aus O
Großbritannien B-LOC
importiert O
hat O
, O
fast O
die O
Hälfte O
der O
gesamten O
Importe O
. O

Es O
brachte O
4.275 O
Tonnen O
britische B-MISC
Mutton O
, O
etwa O
10 O
Prozent O
der O
gesamten O
Einfuhren O
. O

Nachdem O
die O
britische B-MISC
Regierung O
einen O
möglichen O
Zusammenhang O
zwischen O
der O
Krankheit O
der O
verrückten O
Kühe O
und O
ihrem O
tödlichen O
menschlichen O
Äquivalent O
anerkannt O
hatte O
, O
verhängte O
die O
EU B-ORG
ein O
weltweites O
Exportverbot O
für O
britisches B-MISC
Rindfleisch O
. O

Die O
EU-Führer B-ORG
haben O
sich O
auf O
einem O
Gipfeltreffen O
im O
Juni O
auf O
eine O
schrittweise O
Aufhebung O
des O
Verbots O
geeinigt O
, O
da O
Großbritannien B-LOC
parallele O
Maßnahmen O
zur O
Beseitigung O
der O
Krankheit O
ergreift O
. O

Der O
Beginn- O

Golf O
- O
Ergebnisse O
der O
World B-MISC
Series I-MISC
of I-MISC
Golf I-MISC
. O

AKRON B-LOC
, O
Ohio B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Scores O
von O
den O
$ O
2,1 O

NEC B-MISC
World I-MISC
Series I-MISC
of I-MISC
Golf I-MISC
nach O
der O
ersten O
Runde O

Donnerstag O
auf O
der O
7,149 O
yard O
, O
par O
70 O
Firestone B-LOC
C.C. I-LOC
Kurs O

( O
Spieler O
USA B-LOC
, O
sofern O
nicht O
angegeben O
) O
: O

( O
Schweden B-LOC
) O
, O
Nick B-PER
Faldo I-PER
( O
Großbritannien B-LOC
) O
, O
John B-PER
Cook I-PER
, O
Steve B-PER
Jones I-PER
, O
Phil B-PER

Mickelson B-PER
und O
Greg B-PER
Norman I-PER
( O
Australien B-LOC
) O

( O
Deutschland B-LOC
) O
, O
Alexander B-PER
Cejka I-PER
( O
Deutschland B-LOC
) O
, O
Hal B-PER
Sutton I-PER
, O
Tom B-PER
Lehman I-PER

73 O
D.A. B-PER
Weibring I-PER
, O
Brad B-PER
Bryant I-PER
, O
Craig B-PER
Parry I-PER
( O
Australien B-LOC
) O

Stewart B-PER
Ginn I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
, O
Corey B-PER
Pavin I-PER
, O
Craig B-PER
Stadler I-PER
und O
Mark B-PER

76 O
Scott B-PER
McCarron I-PER

77 O
Wayne B-PER
Westner I-PER
Südafrika B-LOC
Steve B-PER
Schneiter I-PER

79 O
Tom B-PER
Watson I-PER

81 O
Seiki B-PER
Okuda I-PER
( O
Japan B-LOC
) O

Der O
Beginn- O

Fußball O
- O
Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
schlägt O
2 O
- O
1 O
FC B-ORG
Valletta I-ORG
. O

Bistrita B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
( O
Rumänien B-LOC
) O
schlug O
2 O
- O
1 O
( O
Halbzeit O
1 O
- O
1 O
) O
F.C. B-ORG
Valletta I-ORG
( O
Malta B-LOC
) O
in O
ihrem O
Cup-Gewinner B-MISC
Cup-Spiel I-MISC
, O
dem O
zweiten O
Spiel O
der O
Vorrunde O
, O
am O
Donnerstag O
. O

Die O
Scorers O
: O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
- O
Ilie B-PER
Lazar I-PER
( O
32 O
) O
, O
Eugen B-PER
Voica I-PER
( O
84 O
) O

FC B-ORG
La I-ORG
Valletta I-ORG
- O
Gilbert B-PER
Agius I-PER
( O
24. O
Platz O
) O

Anwesenheit O
: O
8000 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
gewann O
4 O
- O
2 O
zusammen O
und O
qualifizierte O
sich O
für O
die O
erste O
Runde O
des O
Cup-Gewinner-Cup B-MISC
. O

REUTER B-PER

Der O
Beginn- O

Pferderennen B-PER
- I-PER
Pivotal I-PER
endet O
mit O
25 O
Jahren O
Warten O
auf O
Trainer O
Prescott O
. O

York B-LOC
, O
England B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Sir O
Mark B-PER
Prescott I-PER
landete O
seinen O
ersten O
Gruppen-Ein-Sieg O
in O
25 O
Jahren O
als O
Trainer O
, O
als O
sein O
Top-Sprinter O
Pivotal B-PER
, O
eine O
100 O
- O
30 O
Chance O
, O
gewann O
die O
Nunthorpe B-MISC
Stakes I-MISC
am O
Donnerstag O
. O

Der O
dreijährige O
, O
in O
Partnerschaft O
mit O
Veteran O
George B-PER
Duffield I-PER
, O
ergriff O
ein O
kurzes O
Kopfurteil O
im O
letzten O
Schritt O
, O
um O
die O
Eveningperformance B-PER
( O
16 O
- O
1 O
) O
zu O
leugnen O
, O
die O
von O
Henry B-PER
Candy I-PER
trainiert O
und O
von O
Chris B-PER
Rutter I-PER
gefahren O
wurde O
. O

Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
( O
11 O
- O
4 O
) O
, O
letztes O
Jahr O
Prix B-MISC
de I-MISC
l'Abbaye I-MISC
Gewinner O
bei O
Longchamp B-LOC
, O
endete O
dritt O
, O
ein O
weiteres O
und O
ein O
Viertel O
Längen O
entfernt O
mit O
den O
7 O
- O
4 O
Lieblings-Mind B-PER
Games I-PER
in O
der O
vierten O
. O

Pivotal B-PER
, O
ein O
Royal B-PER
Ascot-Gewinner I-PER
im O
Juni O
, O
könnte O
nun O
auf O
Abbaye B-MISC
in O
dieser O
Saison O
gerichtet O
sein O
, O
Europas B-LOC
Top-Sprint-Rennen O
. O

Prescott B-PER
, O
unwillkürlich O
, O
in O
den O
Siegerkamm O
zu O
gehen O
, O
bis O
das O
Ergebnis O
des O
Foto-Finish O
angekündigt O
wurde O
, O
sagte O
: O
" O
Vierundzwanzig O
Jahre O
und O
ich O
habe O
nie O
dort O
gewesen O
, O
also O
dachte O
ich O
, O
ich O
hätte O
besser O
ein O
wenig O
länger O
warten O
müssen O
. O
" O

Er O
fügte O
hinzu O
: O
" O
Es O
ist O
sehr O
traurig O
, O
Henry B-PER
Candy I-PER
zu O
schlagen O
, O
weil O
ich O
der O
Gottvater O
seiner O
Tochter O
bin O
. O
" O

Wie O
Prescott B-PER
war O
Jack B-PER
Berry I-PER
, O
Trainer O
von O
Mind B-PER
Games I-PER
, O
am O
Donnerstag O
im O
Rennen O
auf O
der O
Suche O
nach O
einem O
ersten O
Gruppenerfolg O
nach O
vielen O
Jahren O
rund O
um O
die O
Spitze O
seines O
Berufes O
. O

Berry B-PER
sagte O
: O
" O
Ich O
bin O
enttäuscht O
, O
aber O
ich O
fühle O
mich O
nicht O
selbstmörderisch O
. O

Er O
( O
Mind B-PER
Games I-PER
) O
ging O
wie O
jeder O
von O
ihnen O
eineinhalb O
Furlongs O
( O
300 O
Meter O
) O
hinaus O
, O
aber O
er O
beschleunigte O
sich O
einfach O
nicht O
. O
" O

Der O
Beginn- O

Pferderennen O
- O
Nundhorpe O
Stacks O
Ergebnisse O
. O

York B-LOC
, O
England B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Das O
Ergebnis O
der O
Nunthorpe B-MISC
Stakes I-MISC
, O
einem O
Gruppen-Eins-Rennen O
für O
Zwei-Jährige O
und O
älter O
, O
läuft O
am O
Donnerstag O
über O
fünf O
Furlongs O
( O
1 O
km O
): O

2. O
Eveningperformance B-PER
16 O
- O
1 O
von O
Chris B-PER
Rutter I-PER

3. O
Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
11 O
- O
4 O
( O
Jason B-PER
Weaver I-PER
) O

Acht O
Rennen O

Favorit O
: O
Mind B-PER
Games I-PER
( O
7 O
- O
4 O
) O
endete O
4. O
Platz O

Entfernungen O
: O
ein O
kurzer O
Kopf O
, O
1 O
- O
1 O
/ O
4 O
Längen O

Sieger O
im O
Besitz O
des O
Cheveley B-ORG
Park I-ORG
Stud I-ORG
und O
trainiert O
von O
Sir O

Mark B-PER
Prescott I-PER
im O
Newmarket B-LOC
. O

Wert O
zum O
Gewinner O
: O
72.464 O
Pfund O
Sterling O
( O
$ O
112.200 O
) O

Der O
Beginn- O

Tennis O
- O
Ergebnisse O
bei O
Toshiba B-MISC
Classic I-MISC
. O

CARLSBAD B-LOC
, O
Kalifornien B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
21 O

Ergebnisse O
aus O
der O

Toshiba B-MISC
Classic I-MISC
Tennis-Turnier O
für O
450.000 O
Dollar O
am O
Mittwoch O

( O
Präfix O
Nummer O
bezieht O
sich O
auf O
Seeding O
) O
: O

Zweite O
Runde O

1 O
- O
Arantxa B-PER
Sanchez I-PER
Vicario I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O
besiegt O
Naoko B-PER
Kijimuta I-PER
( O
Japan B-LOC
) O

1 O
- O
6 O
6 O
- O
4 O
6 O
- O
3 O

Sandrine B-PER
Testud I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O
schlug O
7 O
- O
Ai B-PER
Sugiyama I-PER
( O
Japan B-LOC
) O
6 O
- O
3 O
4 O
- O
6 O

6 O
bis O
4 O

8 O
- O
Nathalie B-PER
Tauziat I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O
besiegt O
Shi-Ting B-PER
Wang I-PER
( O
Taiwan B-LOC
) O
6 O
- O
4 O

6 O
bis O
2 O

Der O
Beginn- O

Tennis O
- O
Ergebnisse O
im O
Hamlet B-MISC
Cup I-MISC
. O

COMMACK B-LOC
, O
New B-LOC
York I-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
21 O

Ergebnisse O
aus O
der O

Waldbaum B-MISC
Hamlet I-MISC
Cup I-MISC
Tennis-Turnier O
am O
Mittwoch O
( O
Vorwahl O
) O

Anzahl O
der O
Anzeichen O
für O
Samen O
) O
: O

Zweite O
Runde O

1 O
- O
Michael B-PER
Chang I-PER
( O
USA B-LOC
) O
besiegt O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O
6 O
- O
3 O
6 O
- O
2 O

Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
USA B-LOC
) O
schlug O
3 O
- O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
USA B-LOC
) O
3 O
- O
6 O
6 O
- O
4 O

6 O
- O
3 O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O
schlägt O
6 O
- O
Younes B-PER
El I-PER
Aynaoui I-PER

( O
Marokko B-LOC
) O
5 O
- O
7 O
6 O
- O
3 O
3 O
- O
0 O
Ruhestand O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Slowakei B-LOC
) O
besiegt O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Marokko B-LOC
) O
7 O
- O
6 O
( O
7 O
- O
4 O
) O

7 O
bis O
5 O

Der O
Beginn- O

Fußball O
- O
Langweilig B-PER
traurig I-PER
über O
Blackburn O
Spiel O
. O

London B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Kenny B-PER
Dalglish I-PER
sprach O
am O
Donnerstag O
von O
seiner O
Traurigkeit O
, O
Blackburn B-ORG
zu O
verlassen O
, O
dem O
Klub O
, O
den O
er O
1994 O
- O
1995 O
zum O
englischen B-MISC
Premier O
League-Titel O
führte O
. O

Blackburn B-ORG
gab O
am O
Mittwoch O
bekannt O
, O
dass O
sie O
und O
Dalglish B-PER
sich O
nach O
gegenseitigem O
Einverständnis O
getrennt O
hatten O
. O

Aber O
der O
ehemalige O
Manager O
gab O
am O
Donnerstag O
zu O
, O
" O
traurig O
" O
zu O
sein O
, O
nachdem O
er O
Blackburn B-ORG
in O
drei O
und O
einem O
halben O
Jahr O
aus O
der O
zweiten O
Division O
in O
den O
Premier O
League-Titel O
geholt O
hatte O
. O

In O
einem O
Telefonanruf O
an O
eine O
lokale O
Zeitung O
aus O
seinem O
Ferienhaus O
in O
Spanien B-LOC
sagte O
Dalglish B-PER
: O
" O
Wir O
kamen O
zu O
derselben O
Meinung O
, O
obwohl O
der O
Club O
dazu O
ein O
wenig O
früher O
kam O
als O
ich O
. O
" O

Er O
fügte O
hinzu O
: O
" O
Wenn O
niemand O
fragt O
, O
habe O
ich O
nie O
meinen O
Mund O
geöffnet O
. O

Ich O
bin O
aus O
dem O
Weg O
geblieben O
und O
lasse O
sie O
mit O
der O
Arbeit O
fortfahren O
. O

Der O
Club O
dachte O
, O
es O
( O
die O
Arbeit O
) O
hatte O
seinen O
Kurs O
und O
ich O
kam O
zu O
dem O
gleichen O
Schluss O
. O
" O

Dalglish B-PER
war O
bei O
Blackburn B-ORG
seit O
fast O
fünf O
Jahren O
, O
zuerst O
als O
Manager O
und O
dann O
in O
den O
letzten O
15 O
Monaten O
als O
Direktor O
des O
Fußballs O
. O

London B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Schließung O
der O
Spielergebnisse O
in O
vier O
Tagen O

Englisch B-MISC
County B-MISC
Championship I-MISC
Cricket O
Spiele O
am O
Donnerstag O
: O

Zweiter O
Tag O

At O
Weston-super-Mare B-LOC
: O
Durham B-ORG
326 O
( O
D. B-PER
Cox I-PER
95 O
nicht O
heraus O
, O

Essex B-ORG
72 O
– O
0 O

At O
Cardiff B-LOC
: O
Kent B-ORG
128 O
- O
1 O
( O
M. B-PER
Walker I-PER
59 O
, O
D. B-PER
Fulton I-PER
53 O
nicht O
aus O
) O
v O

At O
Northampton B-LOC
: O
Sussex B-ORG
368 O
- O
7 O
( O
N. B-PER
Lenham I-PER
145 O
, O
V. B-PER
Drakes I-PER
59 O
nicht O

At O
Trent B-LOC
Bridge I-LOC
: O
Nottinghamshire B-ORG
392 O
- O
6 O
( O
G. B-PER
Archer I-PER
143 O
nicht O

At O
Worcester B-LOC
: O
Warwickshire B-ORG
255 O
- O
9 O
( O
A. B-PER
Giles I-PER
57 O
nicht O
aus O
, O
W. B-PER
Khan I-PER

At O
Headingley B-LOC
: O
Yorkshire B-ORG
305 O
- O
5 O
( O
C. B-PER
White I-PER
66 O
nicht O
aus O
, O
M. B-PER
Moxon I-PER

66 O
, O
M. B-PER
Vaughan I-PER
57 O
) O
in O
Lancashire B-ORG
. O

London B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Scoreboard O
am O
ersten O
Tag O
der O

Dritter O
und O
letzter O
Test O
zwischen O
England B-LOC
und O
Pakistan B-LOC
im O
Oval B-LOC

Am O
Donnerstag O
: O

C. B-PER
Lewis I-PER
b. O
Wasim B-PER
Akram I-PER
5 O

I. B-PER
Salisbury I-PER
nicht O
aus O
1 O

Extras O
( O
lb-11 O
w-1 O
nb-8 O
) O
20 O

Gesamt O
( O
für O
sechs O
Wickets O
) O
278 O

Fall O
der O
Wickets O
: O
1 O
- O
64 O
2 O
- O
85 O
3 O
- O
116 O
4 O
- O
205 O
5 O
- O
248 O
6 O
- O
273 O

To O
bat O
: O
R. B-PER
Croft I-PER
, O
D. B-PER
Cork I-PER
und O
A. B-PER
Mullally I-PER

Bowling O
( O
bis O
heute O
) O
: O
Wasim B-PER
Akram I-PER
25 O
- O
8 O
- O
61 O
- O
1 O
, O
Waqar B-PER
Younis I-PER

Der O
Beginn- O

Ferguson B-PER
kehrt O
nach O
20 O
Monaten O
in O
das O
schottische B-MISC
Team O
zurück O
. O

Glasgow B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Everton's B-ORG
Duncan B-PER
Ferguson I-PER
, O
der O
am O
Mittwoch O
zweimal O
gegen O
Manchester B-ORG
United I-ORG
erzielte O
, O
wurde O
am O
Donnerstag O
nach O
einem O
20-monatigen O
Exil O
für O
das O
schottische B-MISC
Team O
ausgewählt O
. O

Glasgow B-ORG
Rangers-Angreifer I-ORG
Ally B-PER
McCoist I-PER
, O
ein O
weiterer O
Mann O
in O
Form O
nach O
zwei O
Hattricks O
in O
vier O
Tagen O
, O
wurde O
auch O
für O
den O
31. O
August-WM-Qualifikation B-MISC
gegen O
Österreich B-LOC
in O
Wien B-LOC
benannt O
. O

Ferguson B-PER
, O
der O
Ende O
1995 O
sechs O
Wochen O
im O
Gefängnis O
für O
das O
Kopfschlagen O
eines O
Gegners O
verbrachte O
, O
gewann O
im O
Dezember O
1994 O
die O
letzte O
seiner O
fünf O
schottischen B-LOC
Kappen O
. O

Scottish B-LOC
Manager O
Craig B-PER
Brown I-PER
sagte O
am O
Donnerstag O
: O
" O
Ich O
habe O
Duncan B-PER
Ferguson I-PER
in O
der O
letzten O
Zeit O
zweimal O
in O
Aktion O
beobachtet O
und O
er O
ist O
in O
Form O
. O

Ally B-PER
McCoist I-PER
ist O
auch O
im O
Moment O
in O
guter O
Form O
. O
" O

Celtic's B-ORG
Jackie B-PER
McNamara I-PER
, O
der O
in O
der O
vergangenen O
Saison O
mit O
dem O
erfolgreichen O
Under-21-Team O
gut O
gelaufen O
ist O
, O
verdient O
einen O
Aufruf O
an O
das O
Senior-Team O
. O

Der O
Beginn- O

Cricket O
- O
England B-LOC
100 O
- O
2 O
zum O
Mittagessen O
am O
ersten O
Tag O
des O
dritten O
Tests O

London B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

England B-LOC
war O
100 O
für O
zwei O
beim O
Mittagessen O
am O
ersten O
Tag O
des O
dritten O
und O
letzten O
Tests O
gegen O
Pakistan B-LOC
am O
Donnerstag O
in O
The B-LOC
Oval I-LOC
. O

Der O
Beginn- O

Soccer O
- O
Keane B-PER
unterschreibt O
vierjährigen O
Vertrag O
mit O
Manchester B-LOC
United I-LOC
. O

London B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Der O
irische B-LOC
Mittelfeldspieler O
Roy B-PER
Keane I-PER
hat O
einen O
neuen O
vierjährigen O
Vertrag O
mit O
der O
englischen B-MISC
Liga O
und O
dem O
FA-Cup-Champion B-MISC
Manchester B-ORG
United I-ORG
unterzeichnet O
. O

" O
Roy B-PER
hat O
sich O
vor O
dem O
Spiel O
gegen O
Everton B-ORG
gestern O
Abend O
auf O
einen O
neuen O
Deal O
geeinigt O
und O
wir O
sind O
begeistert O
" O
, O
sagte O
United-Manager B-ORG
Alex B-PER
Ferguson I-PER
am O
Donnerstag O
. O

Der O
Beginn- O

Tennis O
- O
Ergebnisse O
der O
Canadian B-MISC
Open I-MISC
. O

Toronto B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
21 O

Ergebnisse O
der O
Canadian B-MISC
Open I-MISC

Tennis-Turnier O
am O
Mittwoch O
( O
Vorwahl O
Nummer O
bezeichnet O

Sättigung O
) O
: O

Zweite O
Runde O

Daniel B-PER
Nestor I-PER
( O
Kanada B-LOC
) O
schlug O
1 O
- O
Thomas B-PER
Muster I-PER
( O
Österreich B-LOC
) O
6 O
- O
3 O
7 O
- O
5 O

Mikael B-PER
Tillstrom I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
schlägt O
2 O
- O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
( O
Kroatien B-LOC
) O

6 O
- O
7 O
( O
3 O
- O
7 O
) O
6 O
- O
4 O
6 O
- O
4 O

3 O
- O
Wayne B-PER
Ferreira I-PER
( O
Südafrika B-LOC
) O
besiegt O
Jiri B-PER
Novak I-PER
( O
Tschechien B-LOC
) O

Republik B-LOC
) O
7 O
- O
5 O
6 O
- O
3 O

4 O
- O
Marcelo B-PER
Rios I-PER
( O
Chile B-LOC
) O
besiegt O
Kenneth B-PER
Carlsen I-PER
( O
Dänemark B-LOC
) O
6 O
- O
3 O
6 O
- O
2 O

6 O
- O
MaliVai B-PER
Washington I-PER
( O
USA B-LOC
) O
besiegt O
Alex B-PER
Corretja I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O
6 O
- O
4 O

6 O
bis O
2 O

7 O
- O
Todd B-PER
Martin I-PER
( O
USA B-LOC
) O
besiegt O
Renzo B-PER
Furlan I-PER
( O
Italien B-LOC
) O
7 O
- O
6 O
( O
7 O
- O
3 O
) O
6 O
- O
3 O

Mark B-PER
Philippoussis I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
schlägt O
8 O
- O
Marc B-PER
Rosset I-PER

( O
Schweiz B-LOC
) O
6 O
- O
3 O
3 O
- O
6 O
7 O
- O
6 O
( O
8 O
- O
6 O
) O

9 O
- O
Cedric B-PER
Pioline I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O
besiegt O
Gregory B-PER
Carraz I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O
7 O
- O
6 O

( O
7 O
- O
1 O
) O
6 O
bis O
4 O

Patrick B-PER
Rafter I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
schlägt O
11 O
- O
Alberto B-PER
Berasategui I-PER

Spanien B-LOC
6 O
- O
1 O
6 O
- O
2 O

Petr B-PER
Korda I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O
schlug O
12 O
- O
Francisco B-PER
Clavet I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O

6 O
3 O
6 O
4 O

Daniel B-PER
Vacek I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O
schlägt O
13 O
- O
Jason B-PER
Stoltenberg I-PER

( O
Australien B-LOC
) O
5 O
- O
7 O
7 O
- O
6 O
( O
7 O
- O
1 O
) O
7 O
- O
6 O
( O
13 O
- O
11 O
) O

Todd B-PER
Woodbridge I-PER
( O
Australien B-LOC
besiegt O
Sebastien B-PER
Lareau I-PER
( O
Kanada B-LOC
) O
6 O
- O
3 O

1 O
- O
6 O
6 O
- O
3 O

Alex B-PER
O'Brien I-PER
( O
USA B-LOC
) O
besiegt O
Byron B-PER
Black I-PER
( O
Zimbabwe B-LOC
) O
7 O
- O
6 O
( O
7 O
- O
2 O
) O
6 O
- O
2 O

6 O
- O
3 O
4 O
- O
6 O
6 O
- O
1 O

Tim B-PER
Henman I-PER
( O
Vereinigtes O
Königreich B-LOC
) O
besiegt O
Chris B-PER
Woodruff I-PER
( O
USA B-LOC
) O
, O
Walkover O

Der O
Beginn- O

Cricket O
- O
Mills B-PER
Zeichen O
für O
Boland B-ORG
. O

Kapstadt B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Die O
südafrikanische B-MISC
Provinzparte O
Boland B-ORG
sagte O
am O
Donnerstag O
, O
sie O
hätten O
den O
Leicestershire-Fast B-ORG
Bowler O
David B-PER
Millns I-PER
auf O
einem O
einjährigen O
Vertrag O
unterschrieben O
. O

Millns B-MISC
, O
der O
Australien B-LOC
1992 O
/ O
93 O
mit O
England B-LOC
A O
besuchte O
, O
ersetzt O
den O
ehemaligen O
englischen B-LOC
Allrounder O
Phillip B-PER
DeFreitas I-PER
als O
Bolands B-ORG
Übersee-Profi O
. O

Der O
Beginn- O

Fußball O
- O
Europacup B-MISC
Gewinner I-MISC
' O
Cup O
Ergebnisse O
. O

Tirana B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Ergebnisse O
der O
Europacup-Gewinner B-MISC
» I-MISC

Cup B-MISC
Qualifying O
Round O
, O
zweite O
Fußballspiele O
am O
Donnerstag O
: O

In O
Tirana B-LOC
: O
Flamurtari B-ORG
Vlore I-ORG
( O
Albanien B-LOC
) O
0 O
Chemlon B-ORG
Humenne I-ORG

( O
Slowakei B-LOC
) O
2 O
( O
Halbzeit O
0 O
- O
0 O
) O

Tore O
: O
Lubarski B-PER
( O
50. O
Minute O
) O
, O
Valkucak B-PER
( O
54. O
Minute O
) O

Anwesenheit O
: O
5000 O

Chemlon B-ORG
Humenne I-ORG
gewinnt O
3 O
- O
0 O
im O
Gesamtwert O

In O
Bistrita B-LOC
: O
Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
( O
Rumänien B-LOC
) O
2 O
Valletta B-LOC
( O
Malta B-LOC
) O
1 O

( O
1 O
1 O
) O

Die O
Scorers O
: O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
- O
Ilie B-PER
Lazar I-PER
( O
32 O
) O
, O
Eugen B-PER
Voica I-PER
( O
84 O
) O

Valletta B-LOC
- O
Gilbert B-PER
Agius I-PER
( O
24. O
Platz O
) O

Anwesenheit O
: O
8000 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
gewinnt O
4 O
- O
2 O
im O
Gesamtwert O
. O

In O
Chorzow B-LOC
: O
Ruch B-ORG
Chorzow I-ORG
( O
Polen B-LOC
) O
5 O
Llansantffraid B-ORG
( O
Wales B-LOC
) O
0 O

( O
1 O
0 O
0 O
) O

Tore O
: O
Arkadiusz B-PER
Bak I-PER
( O
1 O
und O
55 O
) O
, O
Arwel B-PER
Jones I-PER
( O
47er O
) O

eigenes O
Tor O
) O
, O
Miroslav B-PER
Bak I-PER
( O
62. O
und O
63. O
Platz O
) O

Anwesenheit O
: O
6 O
500 O

Ruch B-ORG
Chorzow I-ORG
gewinnt O
6 O
- O
1 O
im O
Gesamtwert O

In O
Larnaca B-LOC
: O
AEK B-ORG
Larnaca I-ORG
( O
Zypern B-LOC
) O
5 O
Kotaik B-ORG
Abovyan I-ORG
( O
Armenien B-LOC
) O

0 O
( O
0 O
0 O
0 O
) O

Tore O
: O
Zoran B-PER
Kundic I-PER
( O
28. O
Platz O
) O
und O
Klimis B-PER
Alexandrou I-PER
( O
41. O
Platz O
) O

Milenko B-PER
Kovasevic I-PER
( O
60. O
Platz O
, O
Strafe O
) O
, O
Goran B-PER
Koprinovic I-PER
( O
82. O
Platz O
) O
, O

Pavlos B-PER
Markou I-PER
( O
84er O
) O

Anwesenheit O
: O
5000 O

AEK B-ORG
Larnaca I-ORG
gewinnt O
5 O
- O
1 O
im O
Gesamtwert O

In O
Siauliai B-LOC
: O
Kareda B-ORG
Siauliai I-ORG
( O
Litauen B-LOC
) O
0 O
Sion B-ORG

Schweiz B-LOC
0 O

Anwesenheit O
: O
5000 O

Sion B-ORG
gewinnt O
4 O
- O
2 O
im O
Aggregate O
. O

Zu O
Vinnytsya B-LOC
: O

Nyva B-ORG
Vinnytsya I-ORG
( O
Ukraine B-LOC
) O
1 O
Tallinn B-ORG
Sadam I-ORG
( O
Estland B-LOC
) O
0 O
( O
0 O
- O
0 O
) O

Anwesenheit O
: O
3000 O

Aggregate O
Punktzahl O
2 O
- O
2. O

Nyva B-ORG
qualifiziert O
auf O
weg O
Ziele O
Regel O
. O

In O
Bergen B-LOC
: O
Brann B-ORG
( O
Norwegen B-LOC
) O
2 O
Shelbourne B-ORG
( O
Irland B-LOC
) O
1 O
( O
1 O
- O
1 O
) O

Die O
Scorers O
: O

Brann B-ORG
- O
Mons B-PER
Ivar I-PER
Mjelde I-PER
( O
10. O
) O
, O
Jan B-PER
Ove I-PER
Pedersen I-PER
( O
72. O
) O

Shelbourne B-ORG
– O
Mark B-PER
Rutherford I-PER
( O
5. O
Platz O
) O

Besucher O
: O
2,189 O

Brann B-ORG
gewinnt O
5 O
- O
2 O
im O
Gesamtwert O

In O
Sofia B-LOC
: O
Levski B-ORG
Sofia I-ORG
( O
Bulgarien B-LOC
) O
1 O
Olimpija B-ORG
( O
Slowenien B-LOC
) O
0 O

( O
von O
0 O
bis O
0 O
) O

Torschütze O
: O
Ilian B-PER
Simeonov I-PER
( O
58er O
) O

Anwesenheit O
: O
25 O
000 O

Aggregate O
1 O
bis O
1. O

Olympia B-ORG
gewann O
4 O
- O
3 O
auf O
Strafen O
. O

In O
Vaduz B-LOC
: O
Vaduz B-LOC
( O
Liechtenstein B-LOC
) O
1 O
RAF B-ORG
Riga I-ORG
( O
Lettland B-LOC
) O
1 O
( O
0 O
- O
0 O
) O

Die O
Scorers O
: O

Vaduz B-LOC
– O
Daniele B-PER
Polverino I-PER
( O
90er O
) O

RAF B-ORG
Riga I-ORG
- O
Agrins B-PER
Zarins I-PER
( O
47. O
Platz O
) O

Aggregate O
2 O
bis O
2. O

Vaduz B-LOC
gewann O
4 O
- O
2 O
bei O
den O
Strafen O
. O

In O
Luxemburg B-LOC
: O
USA B-ORG
Luxemburg I-ORG
( O
Luxemburg B-LOC
) O
0 O
Varteks B-ORG
Varazdin I-ORG

( O
Kroatien B-LOC
) O
3 O
( O
0 O
0 O
) O

Tore O
: O
Drazen B-PER
Beser I-PER
( O
63 O
) O
, O
Miljenko B-PER
Mumler I-PER
( O
Strafe O
, O

78 O
) O
, O
Jamir B-PER
Cvetko I-PER
( O
87er O
) O

Teilnehmerzahl O
: O
800 O

Varteks B-ORG
Varazdin I-ORG
gewinnt O
5 O
- O
1 O
im O
Gesamtwert O
. O

In O
Torshavn B-LOC
: O
Havnar B-ORG
Boltfelag I-ORG
( O
Färöer B-LOC
Inseln I-LOC
) O
0 O
Dynamo B-ORG

Batumi B-ORG
( O
Georgien B-LOC
) O
3 O
( O
0 O
- O
2 O
) O

Dynamo B-ORG
Batumi I-ORG
gewinnt O
mit O
9:0. O

In O
Prag B-LOC
: O
Sparta B-ORG
Prag I-ORG
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O
8 O
Glentoran B-ORG

( O
Nordirland B-LOC
) O
0 O
( O
4 O
0 O
) O

Tore O
: O
Petr B-PER
Gunda I-PER
( O
1er O
und O
26er O
) O
, O
Lumir B-PER
Mistr I-PER
( O
19er O
) O

Horst B-PER
Siegl I-PER
( O
24. O
, O
48. O
, O
80. O
) O
, O
Zdenek B-PER
Svoboda I-PER
( O
76. O
) O
, O
Petr B-PER

von O
Gabriel B-PER
( O
86 O
) O

Sparta B-ORG
gewinnt O
10 O
- O
1 O
im O
Gesamtwert O
. O

In O
Edinburgh B-LOC
: O
Hearts B-ORG
( O
Schottland B-LOC
) O
1 O
Red B-ORG
Star I-ORG
Belgrad I-ORG

( O
Jugoslawien B-LOC
) O
1 O
( O
1 O
– O
0 O
) O

Die O
Scorers O
: O

Hearts B-ORG
- O
Dave B-PER
McPherson I-PER
( O
44. O
Platz O
) O

Roter B-ORG
Stern I-ORG
- O
Vinko B-MISC
Marinovic I-MISC
( O
59er O
) O

Anwesenheit O
: O
15.062 O

Aggregate O
1 O
bis O
1. O

Chisinau B-ORG
( O
Moldau B-LOC
) O
2 O
( O
2 O
- O
1 O
) O

Aggregate O
3 O
bis O
3. O

Constructorul B-ORG
gewinnt O
auf O
weg O
Ziele O
Regel O
. O

In O
Anjalonkoski B-MISC
: O
MyPa-47 B-ORG
( O
Finnland B-LOC
) O
1 O
Karabach B-ORG
Agdam I-ORG

( O
Aserbaidschan B-LOC
) O
1 O
( O
0 O
- O
0 O
) O

Mypa-47 B-ORG
gewinnt O
2 O
- O
1 O
im O
Gesamtwert O
. O

In O
Skopje B-LOC
: O
Sloga B-ORG
Jugomagnat I-ORG
( O
Makedonien B-LOC
) O
0 O
Kispest B-ORG
Honved I-ORG

Ungarn B-LOC
1 O
( O
0 O
0 O
) O

Kispest B-ORG
Honved I-ORG
gewinnt O
2 O
- O
0 O
im O
Gesamtwert O
. O

Hapoel B-ORG
Ironi I-ORG
gegen O
Constructorul B-ORG
Chisinau I-ORG

Die O
Scorers O
: O

Rishon B-ORG
- O
Moshe B-PER
Sabag I-PER
( O
10. O
Minute O
) O
, O
Nissan B-PER
Kapeta I-PER
( O
26. O
Minute O
) O
, O

Tomas B-PER
Cibola I-PER
( O
58 O
) O

Constructorol B-ORG
- O
Sergei B-PER
Rogachev I-PER
( O
42. O
Platz O
) O
, O
Gennadi B-PER
Skidan I-PER

( O
Das O
ist O
der O
87. O

Anwesenheit O
: O
1 O
500 O

Der O
Beginn- O

Fußball O
- O
Gothenburg B-LOC
hat O
FERENCVAROS B-ORG
aus O
dem O
Euro-Cup B-MISC
gezogen O
. O

Budapest B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
21 O

IFK B-ORG
Göteborg I-ORG
von O
Schweden B-LOC
machte O
1 O
- O
1 O
( O
1 O
- O
0 O
) O
mit O
Ferencvaros B-ORG
von O
Ungarn B-LOC
in O
der O
zweiten O
Runde O
ihrer O
Vorrunde O
der O
Europameisterschaft B-MISC
am O
Mittwoch O
gespielt O
. O

Göteborg B-LOC
geht O
durch O
4 O
- O
1 O
im O
Gesamtwert O
. O

Die O
Scorers O
: O

von O
Ferencvaros B-ORG
: O

Ferenc B-PER
Horvath I-PER
( O
15. O
Platz O
) O

Die O
IFK B-ORG
Göteborg I-ORG
: O

Andreas B-PER
Andersson I-PER
( O
87er O
) O

Anwesenheit O
: O
9000 O

Coritiba B-ORG
1 O
Atletico B-ORG
Mineiro I-ORG
0 O

Kreuzfahrt B-ORG
2 O
Vitoria B-ORG
1 O

Flamengo B-ORG
0 O
Jugend O
1 O

Palmeiras B-ORG
3 O
Vasco B-ORG
da I-ORG
Gama I-ORG
1 O

Portugiesisch B-ORG
2 O
Parana B-ORG
0 O

Der O
Beginn- O

Tennis O
- O
Newcombe B-PER
denkt O
über O
seine O
Zukunft O
im O
Davis O
Cup B-MISC
nach O
. O

Sydney B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Australiens B-MISC
Davis B-MISC
Cup-Kapitän I-MISC
John B-PER
Newcombe I-PER
hat O
am O
Donnerstag O
seinen O
möglichen O
Rücktritt O
angekündigt O
, O
wenn O
sein O
Team O
im O
nächsten O
Monat O
gegen O
Kroatien B-LOC
ein O
Abschlag O
verliert O
. O

Der O
ehemalige O
Wimbledon-Champion B-MISC
sagte O
, O
die O
unmittelbare O
Zukunft O
von O
Australiens B-LOC
Davis B-MISC
Cup-Trainer I-MISC
Tony B-PER
Roche I-PER
könnte O
auch O
durch O
Ereignisse O
in O
Split B-LOC
bestimmt O
werden O
. O

" O
Wenn O
wir O
diesen O
verlieren O
, O
müssen O
Tony B-PER
und O
ich O
einen O
guten O
Blick O
darauf O
werfen O
, O
jemand O
anderen O
einen O
Weg O
zu O
geben O
" O
, O
sagte O
Newcombe B-PER
in O
der O
Zeitung O
" O
Daily B-ORG
Telegraph I-ORG
" O
in O
Sydney O
. O

Australien B-LOC
trifft O
auf O
Kroatien B-LOC
in O
der O
WM-Qualifikation O
auf O
Ton O
vom O
20. O
bis O
22. O
September O
. O

Unter O
Newcombes B-PER
Führung O
wurde O
Australien B-LOC
letztes O
Jahr O
von O
der O
Elite-Weltgruppe O
abgezogen O
, O
das O
erste O
Mal O
, O
als O
die O
26-fachen O
Davis-Cup-Sieger B-MISC
von O
der O
Spitze O
der O
Rangliste O
gesprungen O
waren O
. O

Seit O
der O
Übernahme O
als O
Kapitän O
von O
Neale B-PER
Fraser I-PER
im O
Jahr O
1994 O
ist O
Newcombes B-PER
Rekord O
im O
Tandem O
mit O
Roche B-PER
, O
seinem O
ehemaligen O
Doppelpartner O
, O
drei O
Siege O
und O
drei O
Verluste O
gewesen O
. O

Newcombe B-PER
hat O
Wimbledon-Semifinalisten B-MISC
Jason B-PER
Stoltenberg I-PER
, O
Patrick B-PER
Rafter I-PER
, O
Mark B-PER
Philippoussis I-PER
und O
olympische B-MISC
Doppel-Champions O
Todd B-PER
Woodbridge I-PER
und O
Mark B-PER
Woodforde I-PER
ausgewählt O
, O
um O
mit O
den O
Kroaten B-MISC
zu O
konfrontieren O
. O

Die O
Heimat O
hat O
die O
Nummer O
sechs O
der O
Welt O
, O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
, O
und O
Newcombe B-PER
gab O
zu O
, O
dass O
seine O
Spieler O
hart O
gedrängt O
werden O
, O
um O
die O
kroatische B-MISC
Nummer O
eins O
zu O
schlagen O
. O

" O
Wir O
sind O
bereit O
, O
bis O
zum O
letzten O
Atemzug O
zu O
kämpfen O
- O
Australien B-LOC
muss O
sein O
absolutes O
Beste O
spielen O
, O
um O
zu O
gewinnen O
" O
, O
sagte O
Newcombe B-PER
, O
der O
das O
Spiel O
als O
das O
härteste O
bezeichnete O
, O
mit O
dem O
er O
als O
Kapitän O
zu O
kämpfen O
hatte O
. O

Australien B-LOC
hat O
zuletzt O
den O
Davis B-MISC
Cup I-MISC
1986 O
gewonnen O
, O
aber O
sie O
wurden O
vor O
drei O
Jahren O
unter O
Fraser's B-PER
Führung O
gegen O
Deutschland O
als O
Finalisten O
besiegt O
. O

Der O
Beginn- O

Badminton O
- O
Malaysian B-MISC
Open I-MISC
Ergebnisse O
. O

KUALA B-LOC
LUMPUR I-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Ergebnisse O
in O
Malaysian B-MISC

Offener B-MISC
Badminton-Turnier O
am O
Donnerstag O
( O
Vorwahl O
Nummer O
bezeichnet O

Sättigung O
) O
: O

Männer O
singles O
, O
dritte O
runde O

9 O
/ O
16 O
- O
Luo B-PER
Yigang I-PER
( O
China B-LOC
) O
besiegt O
Hwang B-PER
Sun-ho B-MISC
( O
Südkorea B-LOC
) O
15 O
- O
3 O

15 O
bis O
7 O

Jason B-PER
Wong I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
besiegt O
Abdul B-PER
Samad I-PER
Ismail I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
16 O
- O
18 O

15 O
2 O
17 O
14 O

P. B-PER
Kantharoopan I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
schlägt O
3 O
/ O
4 O
- O
Jeroen B-PER
Van I-PER
Dijk I-PER

Niederlande B-LOC
15 O
- O
11 O
18 O
- O
14 O

Wijaya B-PER
Indra I-PER
( O
Indonesien B-LOC
) O
schlug O
5 O
/ O
8 O
- O
Pang B-PER
Chen I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
15 O
- O
6 O

6 O
bis O
15 O
15 O
bis O
7 O

3 O
/ O
4 O
- O
Hu B-PER
Zhilan I-PER
( O
China B-LOC
) O
schlägt O
Nunung B-PER
Subandoro I-PER
( O
Indonesien B-LOC
) O
5 O
- O
15 O

18 O
bis O
15 O
6 O

9 O
/ O
16 O
- O
Hermawan B-PER
Susanto I-PER
( O
Indonesien B-LOC
) O
schlägt O
1 O
- O
Fung B-PER
Permadi I-PER
( O
Taiwan B-LOC
) O

15 O
bis O
8 O
15 O
bis O
12 O

Damen O
singles O
2. O
Runde O

1 O
- O
Wang B-PER
Chen I-PER
( O
China B-LOC
) O
besiegt O
Cindana B-PER
( O
Indonesien B-LOC
) O
11 O
- O
3 O
1ama B-PER
( O
Japan B-LOC
) O
besiegt O
Margit B-PER
Borg I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
11 O
- O
6 O
11 O
- O
6 O

Sun B-PER
Jian I-PER
( O
China B-LOC
) O
besiegt O
Marina B-PER
Andrievskaqya I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
11 O
- O
8 O
11 O
- O
2 O

5 O
/ O
8 O
- O
Meluawati B-PER
( O
Indonesien B-LOC
) O
schlägt O
Chan B-PER
Chia I-PER
Fong I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
11 O
- O
6 O

11 O
- O
1 O

Gong B-PER
Zhichao I-PER
( O
China B-LOC
) O
besiegt O
Liu B-PER
Lufung I-PER
( O
China B-LOC
) O
6 O
- O
11 O
11 O
- O
7 O
11 O
- O
3 O

Zeng B-PER
Yaqiong I-PER
( O
China B-LOC
) O
schlägt O
Li B-PER
Feng I-PER
( O
Neuseeland B-LOC
) O
11 O
- O
9 O
11 O
- O
6 O

5 O
/ O
8 O
- O
Christine B-PER
Magnusson I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
schlägt O
Ishwari B-PER
Boopathy I-PER

( O
Malaysia B-LOC
) O
11 O
- O
1 O
10 O
- O
12 O
11 O
- O
4 O

2 O
- O
Zhang B-PER
Ning I-PER
( O
China B-LOC
) O
schlägt O
Olivia B-PER
( O
Indonesien B-LOC
) O
11 O
- O
8 O
11 O
- O
6 O

Der O
Beginn- O

Tennis O
- O
Die O
Draw O
der O
Männer O
für O
die O
US B-MISC
Open I-MISC
wurde O
überarbeitet O
. O

New B-LOC
York I-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Revidierte O
Singles O
ziehen O
für O
die O

Die O
US B-MISC
Open-Meisterschaft I-MISC
beginnt O
am O
Montag O
in O
den O
USA B-LOC
. O

National B-LOC
Tennis I-LOC
Centre I-LOC
( O
Präfix O
bezeichnet O
Seeding O
) O
: O

Männer O
ziehen O

Pete B-PER
Sampras I-PER
( O
USA B-LOC
) O
gegen O
Adrian B-PER
Voinea I-PER
( O
Rumänien B-LOC
) O

Jiri B-PER
Novak I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O
vs. O
Qualifikation O

Magnus B-PER
Larsson I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
gegen O
Alexander B-PER
Volkov I-PER
( O
Russland B-LOC
) O

Mikael B-PER
Tillstrom I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
gegen O
Qualifikation O

Qualifierende O
gegen O
Andrei B-PER
Olhovskiy I-PER
( O
Russland B-LOC
) O

Mark B-PER
Woodforde I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
gegen O
Mark B-PER
Philippoussis I-PER
( O
Australien B-LOC
) O

Roberto B-PER
Carretero I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O
gegen O
Jordi B-PER
Burillo I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O

Francisco B-PER
Clavet I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O
gegen O
16 O
- O
Cedric B-PER
Pioline I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O

............... O

9 O
- O
Wayne B-PER
Ferreira I-PER
( O
Südafrika B-LOC
) O
vs. O
Qualifikation O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Slowakei B-LOC
) O
gegen O
Jonas B-PER
Bjorkman I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O

Qualifier O
gegen O
Christian B-PER
Rudd I-PER
( O
Norwegen B-LOC
) O

Alex B-PER
Corretja I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O
gegen O
Byron B-PER
Black I-PER
( O
Zimbabwe B-LOC
) O

David B-PER
Rikl I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O
gegen O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Marokko B-LOC
) O

Sjeng B-PER
Schalken I-PER
( O
Niederlande B-LOC
) O
gegen O
Gilbert B-PER
Schaller I-PER
( O
Österreich B-LOC
) O

Grant B-PER
Stafford I-PER
( O
Südafrika B-LOC
) O
gegen O
Guy B-PER
Forget I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O

Fernando B-PER
Meligeni I-PER
( O
Brasilien B-LOC
) O
vs. O
7 O
- O
Yevgeny B-PER
Kafelnikov I-PER
( O
Russland B-LOC
) O

............... O

4 O
- O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
( O
Kroatien B-LOC
) O
gegen O
Andrei B-PER
Chesnokov I-PER
( O
Russland B-LOC
) O

Scott B-PER
Draper I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
gegen O
Galo B-PER
Blanco I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O

Renzo B-PER
Furlan I-PER
( O
Italien B-LOC
) O
gegen O
Thomas B-PER
Johansson I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O

Hendrik B-PER
Dreekman I-PER
( O
Deutschland B-LOC
) O
gegen O
Greg B-PER
Rusedski I-PER
( O
Großbritannien B-LOC
) O

Andrei B-PER
Medwedew I-PER
( O
Ukraine B-LOC
) O
gegen O
Jean-Philippe B-PER
Fleurian I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O

Jan B-PER
Kroslak I-PER
( O
Slowakei B-LOC
) O
gegen O
Chris B-PER
Woodruff I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Qualifierende O
gegen O
Petr B-PER
Korda I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O

( O
von O
Spanien B-LOC
) O

............... O

12 O
- O
Todd B-PER
Martin I-PER
( O
USA B-LOC
) O
gegen O
Younnes B-PER
El I-PER
Aynaoui I-PER
( O
Marokko B-LOC
) O

Andrea B-PER
Gaudenzi I-PER
( O
Italien B-LOC
) O
gegen O
Shuzo B-PER
Matsuoka I-PER
( O
Japan B-LOC
) O

Doug B-PER
Flach I-PER
( O
USA B-LOC
) O
vs. O
Qualifikation O

Mats B-PER
Wilander I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
gegen O
Tim B-PER
Henman I-PER
( O
Vereinigtes O
Königreich B-LOC
) O

Paul B-PER
Haarhuis I-PER
( O
Niederlande B-LOC
) O
gegen O
Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Michael B-PER
Tebbutt I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
gegen O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Jonathan B-PER
Stark I-PER
( O
USA B-LOC
) O
gegen O
Bernd B-PER
Karbacher I-PER
( O
Deutschland B-LOC
) O

Stefan B-PER
Edberg I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
gegen O
5 O
- O
Richard B-PER
Krajicek I-PER
( O
Niederlande B-LOC
) O

............... O

Andre B-PER
Agassi I-PER
( O
USA B-LOC
) O
gegen O
Mauricio B-PER
Hadad I-PER
( O
Kolumbien B-LOC
) O

Marcos B-PER
Ondruska I-PER
( O
Südafrika B-LOC
) O
gegen O
Felix B-PER
Mantilla I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O

Carlos B-PER
Moya I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O
gegen O
Scott B-PER
Humphries I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Jan B-PER
Siemerink I-PER
( O
Niederlande B-LOC
) O
gegen O
Carl-Uwe B-PER
Steeb I-PER
( O
Deutschland B-LOC
) O

Qualifierter O
vs. O
Qualifierter O

David B-PER
Wheaton I-PER
( O
USA B-LOC
) O
gegen O
Kevin B-PER
Kim I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Nicolas B-PER
Lapentti I-PER
( O
Ecuador B-LOC
) O
gegen O
Alex B-PER
O'Brien I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Karim B-PER
Alami I-PER
( O
Marokko B-LOC
) O
gegen O
11 O
- O
MaliVai B-PER
Washington I-PER
( O
USA B-LOC
) O

............... O

13 O
- O
Thomas B-PER
Enqvist I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
gegen O
Stephane B-PER
Simian I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O

Guillaume B-PER
Raoux I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O
gegen O
Filip B-PER
Dewulf I-PER
( O
Belgien B-LOC
) O

Mark B-PER
Knowles I-PER
( O
Bahamas B-LOC
) O
gegen O
Marcelo B-PER
Filippini I-PER
( O
Uruguay B-LOC
) O

Todd B-PER
Woodbridge I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
gegen O
Qualifikation O

Kris B-PER
Goossens I-PER
( O
Belgien B-LOC
) O
gegen O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O

Qualifier O
gegen O
Michael B-PER
Stich I-PER
( O
Deutschland B-LOC
) O

Qualifier O
gegen O
Chuck B-PER
Adams I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Javier B-PER
Frana I-PER
( O
Argentinien B-LOC
) O
gegen O
3 O
- O
Thomas B-PER
Muster I-PER
( O
Österreich B-LOC
) O

............... O

Jim B-PER
Courier I-PER
( O
USA B-LOC
) O
gegen O
Javier B-PER
Sanchez I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O

Jim B-PER
Grabb I-PER
( O
USA B-LOC
) O
gegen O
Sandon B-PER
Stolle I-PER
( O
Australien B-LOC
) O

Patrick B-PER
Rafter I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
gegen O
Kenneth B-PER
Carlsen I-PER
( O
Dänemark B-LOC
) O

Jason B-PER
Stoltenberg I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
gegen O
Stefano B-PER
Pescosolido I-PER
( O
Italien B-LOC
) O

Arnaud B-PER
Boetsch I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O
gegen O
Nicolas B-PER
Pereira I-PER
( O
Venezuela B-LOC
) O

Carlos B-PER
Costa I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O
gegen O
Magnus B-PER
Gustafsson I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O

Jeff B-PER
Tarango I-PER
( O
USA B-LOC
) O
gegen O
Alex B-PER
Radulescu I-PER
( O
Deutschland B-LOC
) O

Qualifying O
gegen O
10 O
- O
Marcelo B-PER
Rios I-PER
( O
Chile B-LOC
) O

............... O

15 O
Marc B-PER
Rosset I-PER
( O
Schweiz B-LOC
) O
gegen O
Jared B-PER
Palmer I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O
gegen O
Hernan B-PER
Gumy I-PER
( O
Argentinien B-LOC
) O

Nicklas B-PER
Kulti I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
gegen O
Jakob B-PER
Hlasek I-PER
( O
Schweiz B-LOC
) O

Cecil B-PER
Mamiit I-PER
( O
USA B-LOC
) O
gegen O
Alberto B-PER
Berasategui I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O

Vince B-PER
Spadea I-PER
( O
USA B-LOC
) O
gegen O
Daniel B-PER
Vacek I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O

David B-PER
Prinosil I-PER
( O
Deutschland B-LOC
) O
gegen O
Qualifikation O

Qualifierende O
gegen O
Tomas B-PER
Carbonell I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O

Qualifier O
vs. O
2 O
- O
Michael B-PER
Chang I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Der O
Beginn- O

Baseball-Orioles-Manager B-ORG
David B-PER
Johnson I-PER
im O
Krankenhaus O
eingeliefert O

Baltimore B-ORG
Orioles-Manager I-ORG
Davey B-PER
Johnson I-PER
wird O
am O
Donnerstagabend O
das O
Spiel O
gegen O
die O
Seattle B-ORG
Mariners I-ORG
verpassen O
, O
nachdem O
er O
mit O
einem O
unregelmäßigen O
Herzschlag O
in O
ein O
Krankenhaus O
eingeliefert O
wurde O
. O

Der O
53-jährige O
Johnson B-PER
wurde O
nach O
Schwindel O
im O
Krankenhaus O
eingeliefert O
. O

" O
Er O
ist O
in O
keiner O
Gefahr O
und O
wird O
heute O
Abend O
behandelt O
und O
beobachtet O
" O
, O
sagte O
Orioles B-ORG
Teamärzt O
Dr. O
William B-PER
Goldiner I-PER
und O
fügte O
hinzu O
, O
dass O
Johnson B-PER
voraussichtlich O
am O
Freitag O
freigelassen O
wird O
. O

Orioles B-ORG
Bench O
Trainer O
Andy B-PER
Etchebarren I-PER
wird O
den O
Club O
in O
Johnsons B-PER
Abwesenheit O
leiten O
. O

Johnson B-PER
ist O
der O
zweite O
Manager O
, O
der O
in O
dieser O
Woche O
ins O
Krankenhaus O
eingeliefert O
wird O
, O
nachdem O
John B-PER
McNamara I-PER
, O
der O
Kapitän O
der O
California O
Angels O
, O
am O
Mittwoch O
mit O
einem O
Blutgerinnsel O
in O
seinem O
linken O
Kiefer O
in O
das O
Columbia B-LOC
Presbyterian I-LOC
Hospital I-LOC
in O
New I-LOC
York I-LOC
aufgenommen O
wurde O
. O

Johnson B-PER
, O
der O
acht O
Saisons O
in O
Baltimore B-LOC
spielte O
, O
wurde O
in O
der O
Off-Saison O
zum O
Orioles-Manager B-ORG
ernannt O
und O
ersetzte O
Phil B-PER
Regan I-PER
. O

Er O
führte O
die O
Cincinnati B-ORG
Reds I-ORG
im O
vergangenen O
Jahr O
in O
die O
National B-MISC
League I-MISC
Championship I-MISC
Series I-MISC
und O
führte O
die O
New B-ORG
York I-ORG
Mets I-ORG
1986 O
in O
die O
World B-MISC
Series I-MISC
Championship O
. O

Baltimore B-ORG
hat O
16 O
seiner O
letzten O
22 O
Spiele O
gewonnen O
, O
um O
innerhalb O
von O
fünf O
Spielen O
der O
fallenden O
New B-ORG
York I-ORG
Yankees I-ORG
in O
der O
American B-MISC
League I-MISC
East I-MISC
Division I-MISC
zu O
ziehen O
. O

New B-LOC
York I-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Rangliste O
nach O
Spielen O
am O
Mittwoch O
( O
Tabelle O
unter O
gewonnen O
, O

Boston B-ORG
63 O
64.496 O
10 O

Chicago B-ORG
69 O
59.539 O
7 O
1 O
/ O
2 O

Texas B-ORG
73 O
54.575 O
- O

Seattle B-ORG
64 O
61.512 O
8 O

Oakland B-ORG
62 O
67.481 O
12 O

Kalifornien B-ORG
58 O
68.460 O
14 O
1 O
/ O
2 O

Donnerstag O
, O
22. O
August O
Zeitplan O

Oakland B-ORG
in O
Boston B-LOC

Seattle B-ORG
in O
Baltimore B-LOC

Kalifornien B-ORG
in O
New B-LOC
York I-LOC

Toronto B-ORG
und O
Chicago B-LOC

Detroit B-ORG
in O
der O
Stadt B-LOC
Kansas I-LOC

Texas B-ORG
nach O
Minnesota B-LOC

Atlanta B-ORG
79 O
46.632 O
- O

Montreal B-ORG
67 O
58.536 O
12 O

New B-ORG
York I-ORG
59 O
69.461 O
21 O
1 O
/ O
2 O

Florida B-ORG
58 O
69.457 O
22 O

Houston B-ORG
68 O
59.535 O
- O

Chicago B-ORG
63 O
62.504 O
4 O

Los B-ORG
Angeles I-ORG
66 O
60.524 O
2 O
1 O
/ O
2 O

Colorado B-ORG
65 O
62.512 O
4 O

San B-ORG
Francisco I-ORG
54 O
70.435 O
13 O
1 O
/ O
2 O

Donnerstag O
, O
22. O
August O
Zeitplan O

St. B-ORG
Louis I-ORG
im O
Colorado B-LOC

Cincinnati B-ORG
in O
Atlanta B-LOC

Pittsburgh B-ORG
bei O
Houston B-LOC

Philadelphia B-ORG
in O
Los B-LOC
Angeles I-LOC

Montreal B-ORG
in O
San B-LOC
Francisco I-LOC

Der O
Beginn- O

Das O
Ergebnis O
der O
Major B-MISC
League I-MISC
Baseball O
am O
Mittwoch O
. O

New B-LOC
York I-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Baseballspiele O
am O
Mittwoch O
gespielt O
( O
Heimmannschaft O
in O
CAPS O
) O
: O

Amerikanische B-MISC
Liga I-MISC

Toronto B-ORG
6 O
Kansas B-ORG
City I-ORG
2 O
Vereinigte O
Staaten O

Nationale B-MISC
Liga I-MISC

Atlanta B-ORG
4 O
Cincinnati B-ORG
3 O

San B-ORG
Diego I-ORG
7 O
Montreal B-ORG
2 O

Der O
Beginn- O

Baseball O
- O
Greer B-PER
Homer O
im O
zehnten O
Aufzug O
von O
Texas O
passiert B-ORG
Indianer B-ORG
. O

Kleveland B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Rusty B-PER
Greers I-PER
zweistufiger O
Homer O
in O
der O
Spitze O
des O
10. O
Innings O
rallierte O
die O
Texas B-ORG
Rangers I-ORG
zu O
einem O
10 O
- O
8-Sieg O
über O
die O
Cleveland B-ORG
Indians I-ORG
am O
Mittwoch O
im O
Gummi-Spiel O
einer O
Drei-Spiel-Serie O
zwischen O
Divisionsführern O
. O

Mit O
einem O
Aus O
, O
Greer B-PER
schlug O
ein O
1 O
- O
1-Platz O
von O
Julian B-PER
Tavarez I-PER
( O
4 O
- O
7 O
) O
über O
den O
rechten O
Feld O
Zaun O
für O
seinen O
15. O
Heimlauf O
. O

" O
Es O
war O
ein O
Off-Speed-Pitch O
und O
ich O
habe O
nur O
versucht O
, O
einen O
guten O
Swing O
darauf O
zu O
bekommen O
und O
es O
ins O
Spiel O
zu O
bringen O
" O
, O
sagte O
Greer B-PER
. O
" O

Das O
war O
ein O
großes O
Spiel O
. O

Die O
Menge O
war O
hinter O
ihm O
und O
es O
war O
intensiv O
. O
" O

Der O
Schuss O
brachte O
Ivan B-PER
Rodriguez I-PER
nach O
Hause O
, O
der O
sein O
zweites O
Doppel O
des O
Spiels O
hatte O
, O
was O
ihm O
in O
dieser O
Saison O
42 O
gab O
, O
41 O
als O
Fischer O
. O

Er O
schloss O
sich O
Mickey B-PER
Cochrane I-PER
, O
Johnny B-PER
Bench I-PER
und O
Terry B-PER
Kennedy I-PER
als O
die O
einzigen O
Catchers O
mit O
40 O
Doppelten O
in O
einer O
Saison O
an O
. O

Die O
Rangers B-ORG
haben O
10 O
ihrer O
letzten O
12 O
Spiele O
und O
sechs O
von O
neun O
Treffen O
gegen O
die O
Indianer B-ORG
in O
dieser O
Saison O
gewonnen O
. O

Die O
westlichen O
Führer O
der O
American B-MISC
League I-MISC
haben O
acht O
von O
15 O
Spielen O
auf O
Jacobs B-LOC
Field I-LOC
gewonnen O
und O
sind O
damit O
die O
einzigen O
Teams O
mit O
einem O
Siegerrekord O
bei O
den O
A.L. B-MISC
Central I-MISC
Leads O
zu O
Hause O
. O

Cleveland B-ORG
verlor O
erst O
zum O
zweiten O
Mal O
in O
sechs O
Spielen O
. O

Die O
Indianer B-ORG
schickten O
das O
Spiel O
in O
zusätzliche O
Innings O
in O
der O
neunten O
auf O
Kenny B-PER
Loftons I-PER
zweirundigen O
Single O
. O

Ed B-PER
Vosberg I-PER
( O
1:0 O
) O
brach O
seine O
erste O
save-chance O
aus O
, O
erreichte O
aber O
den O
sieg O
und O
erlaubte O
drei O
hits O
mit O
zwei O
walks O
und O
drei O
strikeouts O
in O
1 O
2 O
/ O
3 O
scoreless O
innings O
. O

Dean B-PER
Palmer I-PER
schlug O
seinen O
30. O
Homer O
für O
die O
Rangers B-ORG
. O

In O
Baltimore B-LOC
hatte O
Cal B-PER
Ripken I-PER
vier O
Hits O
und O
schoss O
ein O
fünftes O
Laufband O
mit O
einem O
Solo-Homer O
und O
Bobby B-PER
Bonilla I-PER
fügte O
einen O
dreiradigen O
Schuss O
im O
siebten O
hinzu O
, O
um O
die O
steigenden O
Orioles B-ORG
zu O
einem O
10 O
- O
5-Sieg O
über O
die O
Seattle B-ORG
Mariners I-ORG
zu O
stärken O
. O

Die O
Mariners B-ORG
erzielte O
vier O
Rennen O
in O
der O
Spitze O
des O
fünften O
, O
um O
das O
Spiel O
5 O
- O
5 O
zu O
binden O
, O
aber O
Ripken B-PER
führte O
mit O
seinem O
21. O
Homer O
von O
Starter O
Sterling B-PER
Hitchcock I-PER
( O
12 O
- O
6 O
) O
. O

Bonillas B-PER
Explosion O
war O
das O
erste O
Mal O
, O
dass O
Randy B-PER
Johnson I-PER
, O
der O
Sieger O
von O
Cy B-PER
Young I-PER
in O
der O
letzten O
Saison O
, O
einen O
Lauf O
in O
fünf O
Erleichterungsereignissen O
erlaubte O
, O
seit O
er O
am O
6. O
August O
von O
der O
Behindertenliste O
kam O
. O

Bonilla B-PER
hat O
21 O
RBI B-MISC
und O
15 O
Läufe O
in O
seinen O
letzten O
20 O
Spielen O
. O

Baltimore B-LOC
hat O
sieben O
von O
neun O
und O
16 O
seiner O
letzten O
22 O
gewonnen O
und O
die O
Yankees B-ORG
in O
der O
A.L. B-MISC
East I-MISC
auf O
fünf O
Spiele O
reduziert O
. O

Scott B-PER
Erickson I-PER
( O
8 O
- O
10 O
) O
arbeitete O
zu O
seinem O
dritten O
Sieg O
in O
Folge O
. O

Alex B-PER
Rodriguez I-PER
hatte O
zwei O
Homer O
und O
vier O
RBI B-MISC
für O
die O
Mariners B-ORG
, O
die O
drei O
in O
einer O
Reihe O
und O
11 O
von O
15 O
gefallen O
haben O
. O

Er O
wurde O
der O
fünfte O
Shortstop O
in O
der O
Major-League-Geschichte O
, O
um O
30 O
Homers O
in O
einer O
Saison O
zu O
schlagen O
und O
der O
erste O
seit O
Ripken B-PER
schlug O
34 O
im O
Jahr O
1991. O

Chris B-PER
Hoiles I-PER
schlug O
seinen O
22. O
Homer O
für O
Baltimore B-LOC
. O

In O
New B-LOC
York I-LOC
verteilte O
Jason B-PER
Dickson I-PER
10 O
Hits O
über O
6 O
1 O
/ O
3 O
Innings O
in O
seinem O
Major-League-Debüt O
und O
Chili B-PER
Davis I-PER
belegte O
einen O
Homer O
von O
jeder O
Seite O
der O
Platte O
, O
als O
die O
California B-ORG
Angels I-ORG
die O
Yankees B-ORG
7 O
- O
1 O
besiegten O
. O

Dickson B-PER
erlaubte O
Derek B-PER
Jeter I-PER
einen O
Homer O
auf O
seinem O
ersten O
Major-League-Platz O
, O
setzte O
sich O
aber O
ein O
. O

Er O
war O
der O
27. O
Spieler O
, O
der O
von O
den O
Engeln B-ORG
in O
dieser O
Saison O
verwendet O
wurde O
und O
einen O
Major-League-Rekord O
setzte O
. O

Jimmy B-PER
Key I-PER
( O
9 O
- O
10 O
) O
nahm O
den O
Verlust O
als O
die O
Yankees B-ORG
verloren O
ihren O
neunten O
in O
14 O
Spielen O
. O

Sie O
haben O
11 O
Baserunners O
gestürzt O
. O

Kalifornien B-LOC
spielte O
ohne O
Interimsmanager O
John B-PER
McNamara I-PER
, O
der O
in O
ein O
New B-LOC
Yorker I-LOC
Krankenhaus O
mit O
einem O
Blutgerinnsel O
in O
seinem O
rechten O
Kalb O
eingeliefert O
wurde O
. O

In O
Boston B-LOC
erreichte O
Mike B-PER
Stanleys I-PER
basisch O
beladene O
zweiradige O
Single O
eine O
achttürige O
Schlagzeile O
und O
gab O
den O
Red B-ORG
Sox I-ORG
ihren O
dritten O
Sieg O
in O
Folge O
, O
6 O
- O
4 O
über O
die O
Oakland B-ORG
Athletics I-ORG
. O

Stanley B-PER
besitzt O
einen.367 O
Karriere-Batting-Durchschnitt O
mit O
den O
Basen O
geladen O
( O
33-für-90 O
) O
. O

Boston's B-LOC
Mo B-PER
Vaughn I-PER
ging O
3-für-3 O
mit O
einem O
Spaziergang O
, O
stiehl O
nach O
Hause O
für O
eine O
seiner O
drei O
Rennen O
erzielt O
und O
sammelte O
seine O
116. O
RBI B-MISC
. O
