- O
DOCSTART O
... O

EU B-ORG
lehnt O
deutschen B-MISC
Aufruf O
zum O
Boykott O
des O
britischen B-MISC
Lammes O
ab O
. O

Peter B-PER
Blackburn I-PER

BRÜSSEL B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Die O
Europäische B-ORG
Kommission I-ORG
hat O
am O
Donnerstag O
erklärt O
, O
dass O
sie O
nicht O
mit O
dem O
deutschen B-MISC
Verbraucherhinweis O
einverstanden O
sei O
, O
britisches B-MISC
Lamm O
zu O
meiden O
, O
bis O
Wissenschaftler O
feststellen O
, O
ob O
Rinderwahnsinn O
auf O
Schafe O
übertragen O
werden O
kann O
. O

Deutschlands B-LOC
Vertreter O
im O
Veterinärausschuss O
der O
Europäischen B-ORG
Union I-ORG
Werner B-PER
Zwingmann I-PER
sagte O
am O
Mittwoch O
Verbraucher O
sollten O
Schaffleisch O
aus O
anderen O
Ländern O
als O
Großbritannien B-LOC
kaufen O
, O
bis O
die O
wissenschaftliche O
Beratung O
klarer O
war O
. O

„ O
Wir O
unterstützen O
keine O
solche O
Empfehlung O
, O
weil O
wir O
keinen O
Grund O
dafür O
sehen O
" O
, O
sagte O
der O
Chefsprecher O
der O
Kommission B-ORG
, O
Nikolaus B-PER
van I-PER
der I-PER
Pas I-PER
, O
einem O
Nachrichtenbriefing O
. O

Er O
erklärte O
, O
dass O
weitere O
wissenschaftliche O
Untersuchungen O
erforderlich O
seien O
und O
dass O
die O
Europäische B-ORG
Union I-ORG
Maßnahmen O
ergreifen O
müsse O
. O

Er O
sagte O
, O
dass O
ein O
Vorschlag O
des O
EU-Landwirtschaftskommissars B-ORG
Franz B-PER
Fischler I-PER
, O
Schafhirn O
, O
Milz O
und O
Rückenmark O
aus O
den O
Nahrungsketten O
von O
Mensch O
und O
Tier O
zu O
verbieten O
, O
im O
vergangenen O
Monat O
ein O
sehr O
spezifischer O
und O
vorsorglicher O
Schritt O
zum O
Schutz O
der O
menschlichen O
Gesundheit O
sei O
. O

Fischler B-PER
schlug O
EU-weite B-MISC
Maßnahmen O
vor O
, O
nachdem O
Großbritannien B-LOC
und O
Frankreich B-LOC
berichtet O
hatten O
, O
dass O
Schafe O
unter O
Laborbedingungen O
Rinderspongiforme B-MISC
Enzephalopathie I-MISC
( O
BSE B-MISC
) O
-- O
Rinderwahnsinnskrankheit O
-- O
anstecken O
könnten O
. O

Fischler B-PER
stimmte O
jedoch O
zu O
, O
seinen O
Vorschlag O
zu O
überprüfen O
, O
nachdem O
der O
Ständige O
Veterinärausschuss O
der O
EU B-ORG
, O
maditionelle O
Tiergesundheitsbeamte O
, O
gefragt O
hatte O
, O
ob O
solche O
Maßnahmen O
gerechtfertigt O
seien O
, O
da O
es O
nur O
ein O
geringes O
Risiko O
für O
die O
menschliche O
Gesundheit O
gebe O
. O

Die O
spanische B-MISC
Landwirtschaftsministerin O
Loyola B-PER
de I-PER
Palacio I-PER
hatte O
Fischler B-PER
früher O
auf O
einem O
Treffen O
der O
EU-Landwirtschaftsminister B-ORG
beschuldigt O
, O
durch O
„ O
gefährliche O
Verallgemeinerung O
" O
ungerechtfertigte O
Alarme O
ausgelöst O
zu O
haben O
. O

........................................................................................................ O

Nur O
Frankreich B-LOC
und O
Großbritannien B-LOC
unterstützten O
Fischlers B-PER
Vorschlag O
. O

Die O
wissenschaftlichen O
Veterinär- O
und O
multidisziplinären O
Ausschüsse O
der O
EU B-ORG
sollen O
das O
Thema O
Anfang O
nächsten O
Monats O
erneut O
prüfen O
und O
Empfehlungen O
an O
die O
leitenden O
Veterinärbeamten O
abgeben O
. O

Schafe O
sind O
seit O
langem O
bekannt O
dafür O
, O
Scrapie O
zu O
kontrahieren O
, O
eine O
Gehirnverschwendungskrankheit O
, O
die O
mit O
BSE B-MISC
vergleichbar O
ist O
, O
von O
der O
angenommen O
wird O
, O
dass O
sie O
durch O
Futtermittel O
, O
die O
tierische O
Abfälle O
enthalten O
, O
auf O
Rinder O
übertragen O
worden O
sind O
. O

Britische B-MISC
Landwirte O
verweigert O
am O
Donnerstag O
gab O
es O
eine O
Gefahr O
für O
die O
menschliche O
Gesundheit O
von O
ihren O
Schafen O
, O
aber O
äußerte O
sich O
besorgt O
, O
dass O
die O
deutsche B-MISC
Regierung O
Rat O
an O
die O
Verbraucher O
zu O
vermeiden O
, O
britisches B-MISC
Lamm O
könnte O
die O
Verbraucher O
in O
ganz O
Europa B-LOC
beeinflussen O
. O

" O
Was O
wir O
sehr O
vorsichtig O
sein O
müssen O
, O
ist O
, O
wie O
andere O
Länder O
Deutschlands B-LOC
Führung O
übernehmen O
werden O
, O
" O
Wales B-ORG
National I-ORG
Farmers I-ORG
' O
Union O
( O
NFU B-ORG
) O
Vorsitzender O
John B-PER
Lloyd I-PER
Jones I-PER
sagte O
auf O
BBC-Radio B-ORG
. O

Bonn B-LOC
hat O
Anstrengungen O
zum O
Schutz O
der O
öffentlichen O
Gesundheit O
unternommen O
, O
nachdem O
das O
Vertrauen O
der O
Verbraucher O
im O
März O
zusammengebrochen O
war O
, O
nachdem O
in O
einem O
britischen B-MISC
Bericht O
vorgeschlagen O
wurde O
, O
dass O
Menschen O
durch O
den O
Verzehr O
von O
kontaminiertem O
Rindfleisch O
eine O
ähnliche O
Krankheit O
wie O
Rinderwahnsinn O
anstecken O
könnten O
. O

Deutschland B-LOC
importierte O
im O
vergangenen O
Jahr O
47.600 O
Schafe O
aus O
Großbritannien B-LOC
, O
fast O
die O
Hälfte O
der O
Gesamteinfuhren O
. O

Es O
brachte O
4.275 O
Tonnen O
britischem B-MISC
Hammelfleisch O
, O
rund O
10 O
Prozent O
der O
Gesamteinfuhren O
. O

- O
DOCSTART O
... O

Rare O
Hendrix B-PER
Song O
Draft O
verkauft O
sich O
für O
fast O
$ O
17.000. O

LONDON B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Eine O
seltene O
frühe O
handschriftliche O
Entwurf O
eines O
Liedes O
von O
US-Gitarrenlegende B-LOC
Jimi B-PER
Hendrix I-PER
wurde O
für O
fast O
$ O
17.000 O
am O
Donnerstag O
bei O
einer O
Auktion O
von O
einigen O
der O
späten O
Musiker O
Lieblingsbesitz O
verkauft O
. O

Ein O
Restaurant O
in O
Florida B-LOC
zahlte O
10.925 O
Pfund O
( O
$ O
16.935 O
) O
für O
den O
Entwurf O
von O
" O
Ain't B-MISC
tell I-MISC
" O
, O
die O
Hendrix B-PER
schrieb O
auf O
einem O
Stück O
Londoner B-LOC
Hotel O
Schreibwaren O
Ende O
1966. O

Am O
Ende O
eines O
Konzerts O
im O
Januar O
1967 O
in O
der O
englischen B-MISC
Stadt O
Nottingham B-LOC
warf O
er O
das O
Blatt O
Papier O
in O
das O
Publikum O
, O
wo O
es O
von O
einem O
Fan O
abgerufen O
wurde O
. O

Käufer O
schnappte O
auch O
16 O
andere O
Gegenstände O
, O
die O
für O
die O
Auktion O
von O
Hendrix's B-PER
ehemalige O
Freundin O
Kathy B-PER
Etchingham I-PER
, O
die O
mit O
ihm O
lebte O
von O
1966 O
bis O
1969. O

Sie O
beinhalteten O
einen O
schwarzen O
Lack O
und O
Perlmutt O
eingelegte O
Box O
von O
Hendrix B-PER
verwendet O
, O
um O
seine O
Drogen O
zu O
speichern O
, O
die O
ein O
anonymer O
australischer B-MISC
Käufer O
für O
5.060 O
Pfund O
( O
$ O
7.845 O
) O
gekauft O
. O

Der O
Gitarrist O
starb O
1970 O
im O
Alter O
von O
27 O
Jahren O
an O
einer O
Überdosis O
von O
Drogen O
. O

- O
DOCSTART O
... O

China B-LOC
sagt O
, O
Taiwan B-LOC
verdirbt O
Atmosphäre O
für O
Gespräche O
. O

BEIJING B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

China B-LOC
beschuldigte O
am O
Donnerstag O
Taipeh B-LOC
, O
die O
Atmosphäre O
für O
eine O
Wiederaufnahme O
der O
Gespräche O
über O
die O
Taiwan-Straße B-LOC
mit O
einem O
Besuch O
in O
der O
Ukraine B-LOC
von O
taiwanesischen B-MISC
Vizepräsidenten O
Lien B-PER
Chan I-PER
in O
dieser O
Woche O
, O
die O
Peking B-LOC
wütend O
. O

Nur O
wenige O
Stunden O
nachdem O
die O
chinesischen B-MISC
staatlichen O
Medien O
erklärten O
, O
die O
Zeit O
sei O
richtig O
, O
politische O
Gespräche O
mit O
Taiwan B-LOC
aufzunehmen O
, O
sagte O
der O
Sprecher O
des O
Außenministeriums B-ORG
Shen B-PER
Guofang I-PER
zu O
Reuters B-ORG
: O
" O
Die O
notwendige O
Atmosphäre O
für O
die O
Eröffnung O
der O
Gespräche O
wurde O
von O
den O
taiwanischen O
Behörden O
gestört O
. O
" O

Staatliche O
Medien O
zitiert O
Chinas B-LOC
Top-Unterhändler O
mit O
Taipeh B-LOC
, O
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
als O
eine O
Besuchsgruppe O
aus O
Taiwan B-LOC
am O
Mittwoch O
sagen O
, O
dass O
es O
Zeit O
für O
die O
Rivalen O
war O
, O
politische O
Gespräche O
zu O
führen O
. O

Jetzt O
ist O
es O
an O
der O
Zeit O
, O
dass O
beide O
Seiten O
politische O
Gespräche O
führen O
. O

das O
ist O
, O
um O
den O
Zustand O
der O
Feindseligkeit O
zu O
beenden O
, O
" O
Donnerstag's O
Übersee-Ausgabe O
der O
People's B-ORG
Daily I-ORG
zitiert O
Tang B-PER
als O
sagen O
. O

Das O
Außenministerium's O
Shen B-ORG
erzählte O
Reuters B-ORG
Television I-ORG
in O
einem O
Interview O
hatte O
er O
Berichte O
von O
Tang's B-PER
Kommentare O
gelesen O
, O
aber O
gab O
keine O
Details O
darüber O
, O
warum O
der O
Verhandlungsführer O
hatte O
die O
Zeit O
für O
Gespräche O
mit O
Taiwan B-LOC
betrachtet O
, O
die O
Peking B-LOC
betrachtet O
eine O
abtrünnige O
Provinz O
. O

China B-LOC
, O
das O
seit O
langem O
gegen O
alle O
Taipeh-Bemühungen B-LOC
, O
eine O
größere O
internationale O
Anerkennung O
zu O
erlangen O
, O
war O
von O
einem O
Besuch O
in O
der O
Ukraine B-LOC
in O
dieser O
Woche O
durch O
den O
taiwanesischen B-MISC
Vizepräsidenten O
Lien B-PER
verärgert O
. O

- O
DOCSTART O
... O

China B-LOC
sagt O
die O
richtige O
Zeit O
für O
Taiwan B-LOC
Gespräche O
. O

BEIJING B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

China B-LOC
hat O
gesagt O
, O
es O
sei O
Zeit O
für O
politische O
Gespräche O
mit O
Taiwan B-LOC
und O
dass O
die O
rivalisierende O
Insel O
praktische O
Schritte O
in O
Richtung O
dieses O
Ziels O
unternehmen O
sollte O
. O

Konsultationen O
sollten O
stattfinden O
, O
um O
die O
Zeit O
und O
das O
Format O
der O
Gespräche O
festzulegen O
, O
zitierte O
die O
offizielle O
Xinhua B-ORG
Nachrichtenagentur O
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
Executive O
Vice O
Chairman O
der O
Association B-ORG
for I-ORG
Relations I-ORG
Across I-ORG
the I-ORG
Taiwan I-ORG
Straits I-ORG
, O
wie O
am O
späten O
Mittwoch O
gesagt O
. O

- O
DOCSTART O
... O

Deutsche B-MISC
Juli O
Autozulassungen O
nach O
oben O
14.2 O
pct O
yr O
/ O
yr O
. O

FRANKFURT B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Die O
deutschen B-MISC
Erstzulassungen O
von O
Kraftfahrzeugen O
stiegen O
im O
Juli O
dieses O
Jahres O
um O
14,2 O
Prozent O
aus O
der O
Vorjahresperiode O
, O
sagte O
das O
Bundesamt B-ORG
für I-ORG
Kraftfahrzeuge I-ORG
am O
Donnerstag O
. O

Das O
Büro O
sagte O
, O
356,725 O
neue O
Autos O
wurden O
im O
Juli O
1996 O
zugelassen O
-- O
304,850 O
Personenkraftwagen O
und O
15.613 O
LKW O
. O

Die O
Zahlen O
stellen O
einen O
Anstieg O
um O
13,6 O
Prozent O
bei O
Personenkraftwagen O
und O
einen O
Rückgang O
um O
2,2 O
Prozent O
bei O
Lkw O
ab O
Juli O
1995 O
dar O
. O

Die O
Motorradzulassung O
stieg O
im O
Zeitraum O
um O
32,7 O
Prozent O
. O

Das O
Wachstum O
sei O
zum O
Teil O
auf O
eine O
erhöhte O
Zahl O
von O
Deutschen B-MISC
zurückzuführen O
, O
die O
deutsche B-MISC
Autos O
im O
Ausland O
kaufen O
, O
während O
die O
Hersteller O
erklärten O
, O
die O
Inlandsnachfrage O
sei O
schwach O
, O
sagte O
das O
Bundesamt O
. O

Fast O
alle O
deutschen B-MISC
Automobilhersteller O
verzeichneten O
im O
Zeitraum O
Zuwächse O
bei O
den O
Registrierungszahlen O
. O

Die O
Volkswagen B-ORG
AG I-ORG
gewann O
77.719 O
Anmeldungen O
, O
etwas O
mehr O
als O
ein O
Viertel O
der O
Gesamtzahl O
. O

Mit O
49.269 O
Anmeldungen O
belegte O
die O
Opel B-ORG
AG I-ORG
zusammen O
mit O
General B-ORG
Motors I-ORG
den O
zweiten O
Platz O
, O
16,4 O
Prozent O
des O
Gesamtwerts O
. O

Drittens O
war O
Ford B-ORG
mit O
35.563 O
Registrierungen O
, O
oder O
11,7 O
Prozent O
. O

Nur O
Sitzplatz B-ORG
und O
Porsche B-ORG
hatten O
im O
Juli O
1996 O
im O
Vergleich O
zum O
Juli O
des O
letzten O
Jahres O
weniger O
Anmeldungen O
. O

Der O
Sitz B-ORG
hat O
3.420 O
Anmeldungen O
im O
Vergleich O
zu O
5522 O
Anmeldungen O
im O
Juli O
ein O
Jahr O
zuvor O
. O

Porsches B-ORG
Zulassungen O
fielen O
von O
643 O
auf O
554. O

- O
DOCSTART O
... O

GRIECHENLANDS B-MISC
SOZIALISTEN O
GIBT O
GRÜNES O
LICHT O
FÜR O
WAHLEN O
. O

ATHEN B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Das O
Exekutivbüro O
der O
griechischen B-MISC
sozialistischen O
Partei O
gab O
Premierminister O
Costas B-PER
Simitis I-PER
grünes O
Licht O
, O
um O
Snap-Wahlen O
einzuberufen O
, O
erklärte O
ihr O
Generalsekretär O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
den O
Reportern O
. O

Ministerpräsident O
Costas B-PER
Simitis I-PER
wird O
eine O
offizielle O
Ankündigung O
nach O
einer O
Kabinettssitzung O
später O
am O
Donnerstag O
machen O
, O
sagte O
Skandalidis B-PER
. O

-- O
Dimitris B-PER
Kontogiannis I-PER
, O
Athen B-ORG
Newsroom I-ORG
+301 O
3311812 O
- O
4 O

- O
DOCSTART O
... O

BayerVB B-ORG
setzt O
eine O
sechsjährige O
Anleihe O
in O
Höhe O
von O
100 O
Millionen O
C$ B-MISC
. O

LONDON B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Die O
folgende O
Anleihe O
wurde O
vom O
Lead O
Manager O
Toronto B-PER
Dominion I-PER
bekannt O
gegeben O
. O

AMT O
C$ B-MISC
100 O
MLN O
COUPON O
6.625 O
MATURITÄT O
24. O
SEP.02 O

PREIS O
FÜR O
TYPGENEHMIGUNG O
100,92 O
ZAHLUNGSDATUM O
24. O
SEP.96 O

VOLLSTÄNDIGE O
GEBÜHREN O
1.875 O
REOFFER O
99.32 O
SPREAD O
+20 O
BP O

NEG O
PLG O
NO O
CRS O
DEFLT O
NO O
FORCE O
MAJ O
= O

GOV O
RECHT O
DEUTSCHE B-MISC
HAUSKARTE O
= O
STEUERPROVS O
STANDARD O

MGT O
/ O
UND O
0.275 O
VERSCHIEDENE O
KONC O
1.60 O
PRAECIP O
= O

UNTERSTÜTZUNG O
VON O
GOVT O
BOND O
7.0 O
PCT O
SEPT O
2001 O

ERLÄUTERUNGEN O
BAYERISCHE B-ORG
VEREINSBANK I-ORG
IST O
GEMEINSAMER O
LEAD-MANAGER O

-- O
London B-ORG
Newsroom I-ORG
+44 O
171 O
542 O
7658 O

- O
DOCSTART O
... O

Venantius B-ORG
setzt O
$ O
300 O
Millionen O
Januar O
1999 O
FRN O
. O

LONDON B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

BORROWER O
VENANTIUS B-ORG
AB I-ORG
( O
SCHWEDISCHE B-MISC
NATIONALE O
MORTGAGE-AGENTUR O
) O

AMT O
$ O
300 O
MLN O
SPREAD O
- O
12,5 O
BP O
MATURITÄT O
21.JAN.99 O

TYP O
FRN O
BASE O
3 B-ORG
M I-ORG
LIBOR O
PAY O
DATUM O
S23.SEP.96 O

LAST O
MOODY O
AA3 O
ISS O
PREIS O
99,956 O
VOLLSTÄNDIGE O
BETRIEBE O
10 O
BP O

LAST O
S&P B-ORG
AA+ O
REOFFER O
= O

LISTING O
LONDON B-LOC
DENOMS O
( O
K O
) O
1 O
- O
10 O
- O
100 O
SALE O
LIMITUS O
/ O
UK B-LOC
/ O
JP B-LOC
/ O
FR B-LOC

MGT O
/ O
UND O
5 O
BP O
SELL O
CONC O
5 O
BP O
PRAECIP O
= O

ANMERKUNGEN O
AUS O
DEM O
EMTN-PROGRAMM O

-- O
London B-ORG
Newsroom I-ORG
+44 O
171 O
542 O
8863 O

- O
DOCSTART O
... O

Hafen O
Bedingungen O
update O
- O
Syrien B-LOC
- O
Lloyds B-ORG
Shipping I-ORG
. O

Hafenbedingungen O
von O
Lloyds B-ORG
Shipping I-ORG
Intelligence I-ORG
Service I-ORG
-- O

LATTAKIA B-LOC
, O
10. O
August O
- O
Wartezeit O
in O
Lattakia B-LOC
und O
Tartous B-LOC
derzeit O
24 O
Stunden O
. O

- O
DOCSTART O
... O

Israel B-LOC
spielt O
Angst O
vor O
dem O
Krieg O
mit O
Syrien B-LOC
ab O
. O

Colleen B-PER
Siegel I-PER

JERUSALEM B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Israels B-LOC
scheidender O
Friedensverhandler O
mit O
Syrien B-LOC
sagte O
am O
Donnerstag O
die O
aktuellen O
Spannungen O
zwischen O
den O
beiden O
Ländern O
schien O
ein O
Sturm O
in O
einer O
Teetasse O
zu O
sein O
. O

Itamar B-PER
Rabinovich I-PER
, O
der O
als O
Israels B-LOC
Botschafter O
in O
Washington B-LOC
unfruchtbare O
Verhandlungen O
mit O
Syrien B-LOC
geführt O
, O
sagte O
Israel B-ORG
Radio I-ORG
es O
sah O
aus O
, O
als O
wollte O
Damaskus B-LOC
sprechen O
, O
anstatt O
zu O
kämpfen O
. O

" O
Es O
scheint O
mir O
, O
dass O
die O
syrische B-MISC
Priorität O
noch O
immer O
darin O
besteht O
, O
zu O
verhandeln O
. O

Die O
Syrer B-MISC
sind O
verwirrt O
, O
sie O
sind O
definitiv O
angespannt O
, O
aber O
die O
allgemeine O
Einschätzung O
hier O
in O
Washington B-LOC
ist O
, O
dass O
dies O
im O
Wesentlichen O
ein O
Sturm O
in O
einer O
Teetasse O
, O
" O
, O
sagte O
er O
. O

Rabinovich B-PER
beendet O
seine O
Amtszeit O
als O
Botschafter O
. O

Er O
wird O
durch O
Eliahu B-PER
Ben-Elissar I-PER
, O
ein O
ehemaliger O
israelischer B-MISC
Gesandter O
in O
Ägypten B-LOC
und O
Rechts-Likud B-ORG
Parteipolitiker O
ersetzt O
werden O
. O

Israel B-LOC
am O
Mittwoch O
sandte O
Syrien B-LOC
eine O
Nachricht O
, O
über O
Washington B-LOC
, O
sagte O
, O
es O
sei O
zu O
Frieden O
verpflichtet O
und O
wollte O
Verhandlungen O
ohne O
Vorbedingungen O
eröffnen O
. O

Aber O
es O
schlug O
Damaskus B-LOC
für O
die O
Schaffung O
, O
was O
es O
nannte O
eine O
gefährliche O
Atmosphäre O
. O

Syrien B-LOC
beschuldigte O
Israel B-LOC
am O
Mittwoch O
, O
eine O
hysterische O
Kampagne O
gegen O
sie O
gestartet O
zu O
haben O
, O
nachdem O
das O
israelische B-MISC
Fernsehen O
berichtet O
hatte O
, O
dass O
Damaskus B-LOC
kürzlich O
eine O
Rakete O
abgefeuert O
hatte O
. O

Es O
sagte O
, O
dass O
seine O
Waffenkäufe O
zu O
defensiven O
Zwecken O
waren O
. O

„ O
Die O
Botschaft O
, O
die O
wir O
an O
( O
den O
syrischen B-MISC
Präsidenten O
Hafez B-PER
al- I-PER
) O
Assad B-PER
geschickt O
haben O
, O
ist O
, O
dass O
Israel B-LOC
jederzeit O
ohne O
Vorbedingungen O
bereit O
ist O
, O
Friedensverhandlungen O
aufzunehmen O
, O
" O
sagte O
der O
israelische B-MISC
Außenminister O
David B-PER
Levy I-PER
in O
einem O
Interview O
zu O
Israel B-ORG
Radio I-ORG
. O

Seit O
dem O
Amtsantritt O
des O
israelischen B-MISC
Premierministers O
Benjamin B-PER
Netanjahu I-PER
im O
Juni O
hat O
sich O
die O
Spannung O
erhöht O
, O
die O
Golan B-LOC
Heights I-LOC
Israel B-LOC
im O
Nahostkrieg B-LOC
1967 O
aus O
Syrien I-LOC
gefangen O
zu O
halten O
. O

Israelisch-syrische B-MISC
Friedensgespräche O
wurden O
seit O
1991 O
über O
den O
Golan B-LOC
blockiert O
, O
trotz O
der O
Bereitschaft O
der O
vorherigen O
Regierung O
, O
Golan B-LOC
Zugeständnisse O
zu O
machen O
. O

Die O
Friedensgespräche O
zwischen O
den O
beiden O
Seiten O
fanden O
zuletzt O
im O
Februar O
statt O
. O

" O
Die O
Stimmen O
, O
die O
aus O
Damaskus B-LOC
kommen O
, O
sind O
schlecht O
, O
nicht O
gut O
. O

Die O
Medien O
... O

sind O
voll O
von O
Ausdrücken O
und O
Erklärungen O
, O
die O
besorgniserregend O
sein O
müssen O
... O

diese O
künstliche O
Atmosphäre O
ist O
sehr O
gefährlich O
, O
weil O
diejenigen O
, O
die O
es O
verbreiten O
könnte O
seine O
Gefangenen O
werden O
, O
" O
Levy B-PER
sagte O
. O

" O
Wir O
erwarten O
von O
Syrien B-LOC
, O
wenn O
sein O
Gesicht O
zum O
Frieden O
ist O
, O
dass O
es O
Israels B-LOC
Botschaft O
beantworten O
wird O
, O
um O
Friedensverhandlungen O
aufzunehmen O
, O
weil O
das O
unser O
Ziel O
ist O
, O
" O
, O
sagte O
er O
. O
" O

Wir O
wollen O
keinen O
Krieg O
, O
Gott B-PER
bewahre O
. O

Niemand O
profitiert O
von O
Kriegen O
. O
" O

Israel's B-LOC
Channel B-ORG
Zwei I-ORG
Fernsehen O
sagte O
, O
Damaskus B-LOC
hatte O
ein O
„ O
beruhigendes O
Signal O
" O
an O
Israel B-LOC
gesendet O
. O

Es O
gab O
keine O
Quelle O
für O
den O
Bericht O
. O

Netanjahu B-PER
und O
Levys B-PER
Sprecher O
sagten O
, O
sie O
könnten O
es O
nicht O
bestätigen O
. O

Das O
Fernsehen O
sagte O
auch O
, O
dass O
Netanjahu B-PER
Nachrichten O
gesendet O
hatte O
, O
um O
Syrien B-LOC
über O
Kairo B-LOC
, O
die O
Vereinigten B-LOC
Staaten I-LOC
und O
Moskau B-LOC
zu O
beruhigen O
. O

- O
DOCSTART O
... O

Polnischer B-MISC
Diplomat O
leugnet O
Krankenschwestern O
in O
Libyen B-LOC
gestrandet O
. O

TUNIS B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Ein O
polnischer B-MISC
Diplomat O
leugnete O
am O
Donnerstag O
einen O
polnischen B-MISC
Boulevardbericht O
in O
dieser O
Woche O
, O
dass O
Libyen B-LOC
100 O
polnischen B-MISC
Krankenschwestern O
, O
die O
nach O
ihrer O
Arbeit O
im O
nordafrikanischen B-MISC
Land O
nach O
Hause O
zurückkehren O
wollten O
, O
das O
Visum O
verweigerte O
. O

" O
Das O
ist O
nicht O
wahr O
. O

Bis O
heute O
haben O
wir O
keine O
Kenntnis O
von O
einer O
Krankenschwester O
gestrandet O
oder O
gehalten O
in O
Libyen B-LOC
ohne O
ihren O
Willen O
, O
und O
wir O
haben O
keine O
Beschwerde O
erhalten O
, O
" O
die O
polnische B-MISC
Botschaft O
Anklage O
d'affaires O
in O
Tripolis B-LOC
, O
Tadeusz B-PER
Awdankiewicz I-PER
, O
erzählte O
Reuters B-ORG
per O
Telefon O
. O

Polens B-LOC
Arbeitsministerium O
sagte O
in O
dieser O
Woche O
, O
es O
würde O
ein O
Team O
nach O
Libyen B-LOC
schicken O
, O
um O
zu O
untersuchen O
, O
aber O
Awdankiewicz B-PER
sagte O
, O
die O
Sonde O
wurde O
von O
einigen O
Krankenschwestern O
beschwert O
über O
ihre O
Arbeitsbedingungen O
wie O
Nichtzahlung O
ihrer O
Gehälter O
veranlasst O
. O

Er O
sagte O
, O
dass O
in O
Libyen B-LOC
schätzungsweise O
800 O
polnische O
Krankenschwestern O
arbeiten O
. O

- O
DOCSTART O
... O

Zwei O
iranische B-MISC
Oppositionsführer O
treffen O
sich O
in O
Bagdad B-LOC
. O

Hassan B-PER
Hafidh I-PER

BAGHDAD B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Eine O
iranische B-MISC
Exilgruppe O
mit O
Sitz O
im O
Irak B-LOC
schwor O
am O
Donnerstag O
, O
die O
Unterstützung O
für O
die O
kurdischen B-MISC
Rebellen O
des O
Iran O
zu O
erweitern O
, O
nachdem O
sie O
im O
vergangenen O
Monat O
von O
iranischen B-MISC
Truppen O
tief O
im O
Irak B-LOC
angegriffen O
wurden O
. O

Eine O
Mujahideen-Khalq-Erklärung B-ORG
sagte O
, O
dass O
ihr O
Führer O
Massoud B-PER
Rajavi I-PER
am O
Mittwoch O
in O
Bagdad B-LOC
den O
Generalsekretär O
der O
Kurdistanischen B-ORG
Demokratischen I-ORG
Partei I-ORG
Irans I-ORG
( O
KDPI B-ORG
) O
Hassan B-PER
Rastegar I-PER
traf O
und O
seine O
Unterstützung O
für O
Irans B-LOC
rebellische O
Kurden B-MISC
aussprach O
. O

„ O
Rajavi B-MISC
betonte O
, O
dass O
der O
iranische B-MISC
Widerstand B-ORG
weiterhin O
Seite O
an O
Seite O
mit O
ihren O
kurdischen B-MISC
Landsleuten O
und O
der O
Widerstandsbewegung O
im O
iranischen B-LOC
Kurdistan I-LOC
stehen O
werde O
" O
, O
hieß O
es O
. O

Ein O
Sprecher O
der O
Gruppe O
sagte O
, O
das O
Treffen O
" O
signalisiert O
ein O
neues O
Niveau O
der O
Zusammenarbeit O
zwischen O
Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
und O
den O
iranischen B-MISC
kurdischen I-MISC
Oppositionen O
" O
. O

Im O
Juli O
bombardierte O
der O
Iran B-LOC
die O
Ziele O
im O
Nordirak O
mit O
der O
Verfolgung O
von O
KDPI-Guerillas B-ORG
, O
die O
in O
irakischen B-MISC
kurdischen I-MISC
Gebieten O
außerhalb O
der O
Kontrolle O
der O
Regierung O
in O
Bagdad B-LOC
stationiert O
waren O
. O

Die O
irakischen B-MISC
kurdischen I-MISC
Gebiete O
an O
der O
Grenze O
zum O
Iran B-LOC
stehen O
unter O
der O
Kontrolle O
der O
Guerilla O
der O
irakischen B-ORG
kurdischen I-ORG
Patriotischen I-ORG
Union I-ORG
Kurdistans I-ORG
( O
PUK B-ORG
) O
Gruppe O
. O

Die O
PUK B-ORG
und O
die O
Kurdistanische B-ORG
Demokratische I-ORG
Partei I-ORG
( O
KDP B-ORG
) O
des O
Irak O
haben O
die O
beiden O
wichtigsten O
irakischen O
kurdischen B-MISC
Fraktionen O
im O
Norden O
des O
Irak B-LOC
unter O
ihrer O
Kontrolle O
gehabt O
, O
seit O
die O
irakischen B-MISC
Streitkräfte O
im O
Golfkrieg B-MISC
1991 O
aus O
Kuwait O
vertrieben O
wurden O
. O

Zusammenstöße O
zwischen O
den O
beiden O
Parteien O
brachen O
am O
Wochenende O
in O
den O
schwersten O
Kämpfen O
seit O
einem O
US-geförderten B-MISC
Waffenstillstand O
im O
letzten O
Jahr O
aus O
. O

Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
sagte O
, O
iranische B-MISC
Truppen O
hätten O
in O
den O
letzten O
zwei O
Tagen O
auch O
KDP-Positionen B-ORG
in O
der O
Region O
Qasri B-LOC
in O
der O
Provinz O
Suleimaniya B-LOC
in O
der O
Nähe O
der O
iranischen B-MISC
Grenze O
besetzt O
. O

Es O
hieß O
, O
bei O
dem O
Angriff O
seien O
etwa O
100 O
irakische B-MISC
Kurden I-MISC
getötet O
oder O
verwundet O
worden O
. O

Sowohl O
der O
Iran B-LOC
als O
auch O
die O
Türkei B-LOC
führen O
Luft- O
und O
Landangriffe O
auf O
Ziele O
im O
Nordirak B-LOC
durch O
, O
um O
ihre O
eigenen O
kurdischen B-MISC
Rebellen O
zu O
verfolgen O
. O

Eine O
US-geführte B-MISC
Luftwaffe O
in O
der O
Südtürkei B-LOC
schützt O
irakische B-MISC
Kurden I-MISC
vor O
möglichen O
Angriffen O
von O
Bagdad-Truppen B-LOC
. O

- O
DOCSTART O
... O

saudische B-MISC
Rial-Raten O
konstant O
im O
ruhigen O
Sommerhandel O
. O

MANAMA B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Der O
Spot O
Saudi B-MISC
Riyal O
gegen O
den O
Dollar O
und O
riyal O
Interbank O
Einlagenraten O
waren O
vor O
allem O
in O
dieser O
Woche O
im O
ruhigen O
Sommer O
Handel O
stabil O
, O
Händler O
im O
Königreich O
sagte O
. O

= O
= O
Weblinks O
= O
= O
= O
= O
Einzelnachweise B-MISC
= O
= O

Der O
Markt O
war O
sehr O
ruhig O
wegen O
der O
Sommerferien O
, O
" O
ein O
Händler O
sagte O
. O

Der O
Spot O
riyal O
wurde O
auf O
3.7504 O
/ O
06 O
auf O
den O
Dollar O
gesetzt O
. O

Einmonatige B-MISC
Interbankeinlagen O
lagen O
bei O
5 O
- O
1 O
/ O
2 O
, O
3 O
/ O
8 O
Prozent O
, O
drei O
Monate O
bei O
5 O
- O
5 O
/ O
8 O
, O
1 O
/ O
2 O
Prozent O
und O
sechs O
Monate O
bei O
5 O
- O
3 O
/ O
4 O
, O
5 O
/ O
8 O
Prozent O
. O

Die O
Mittel O
für O
ein B-MISC
Jahr I-MISC
beliefen O
sich O
auf O
6 O
, O
5 O
- O
7 O
- O
8 O
Prozent O
. O

- O
DOCSTART O
... O

Israel B-LOC
genehmigt O
den O
Flug O
von O
Arafat B-PER
nach O
Westjordanland B-LOC
. O

JERUSALEM B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Israel B-LOC
gab O
dem O
palästinensischen B-MISC
Präsidenten O
Yasser B-PER
Arafat I-PER
am O
Donnerstag O
die O
Erlaubnis O
, O
über O
sein O
Territorium O
in O
das O
Westjordanland B-LOC
zu O
fliegen O
, O
und O
beendete O
damit O
eine O
kurze O
Krise O
zwischen O
Israel B-MISC
und I-MISC
der O
PLO O
, O
sagte O
ein O
Arafat-Berater B-PER
. O

" O
Das O
Problem O
ist O
vorbei O
. O

Das O
Flugzeug O
des O
Präsidenten O
hat O
die O
Erlaubnis O
erhalten O
, O
durch O
den O
israelischen B-MISC
Luftraum O
zu O
fahren O
, O
aber O
der O
Präsident O
wird O
nicht O
erwartet O
, O
vor O
Montag O
in O
das O
Westjordanland B-LOC
zu O
reisen O
" O
, O
sagte O
Nabil B-PER
Abu I-PER
Rdainah I-PER
zu O
Reuters B-ORG
. O

Arafat B-PER
sollte O
am O
Donnerstag O
mit O
dem O
ehemaligen O
israelischen B-MISC
Ministerpräsidenten O
Shimon B-PER
Peres I-PER
in O
der O
Stadt O
Ramallah B-LOC
im O
Westjordanland I-LOC
zusammentreffen O
, O
aber O
der O
Veranstaltungsort O
wurde O
nach O
Gaza B-LOC
verlegt O
, O
nachdem O
Israel B-LOC
die O
Flugfreigabe O
an O
die O
Hubschrauber O
des O
palästinensischen B-MISC
Führers O
verweigert O
hatte O
. O

Palästinensische B-MISC
Beamte O
beschuldigten O
den O
rechten O
Premierminister O
Benjamin B-PER
Netanjahu I-PER
, O
das O
Ramallah-Treffen B-LOC
zu O
stoppen O
, O
indem O
er O
Arafat B-PER
geerdet O
hielt O
. O

Arafat B-PER
kündigte O
daraufhin O
ein O
Treffen O
zwischen O
israelischen B-MISC
und O
PLO-Beamten B-ORG
über O
zivile O
Angelegenheiten O
an O
der O
Allenby-Brücke B-LOC
zwischen O
Jordanien B-LOC
und O
dem O
Westjordanland B-LOC
an O
. O

Abu B-PER
Rdainah I-PER
sagte O
, O
Arafat B-PER
hatte O
entschieden O
, O
gegen O
den O
Flug O
in O
die O
Westbank B-LOC
am O
Donnerstag O
, O
nachdem O
Israel B-LOC
das O
Verbot O
aufgehoben O
, O
weil O
er O
einen O
geschäftigen O
Zeitplan O
in O
Gaza B-LOC
hatte O
und O
nicht O
bis O
Montag O
frei O
sein O
würde O
. O

- O
DOCSTART O
... O

Arafat B-PER
zu O
treffen O
Peres B-PER
in O
Gaza B-LOC
nach O
Flugverbot O
. O

JERUSALEM B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Yasser B-PER
Arafat I-PER
wird O
am O
Donnerstag O
in O
Gaza O
Shimon B-PER
Peres I-PER
treffen O
, O
nachdem O
die O
Palästinenser B-MISC
sagten O
, O
die O
rechte O
israelische B-MISC
Regierung O
habe O
den O
palästinensischen B-MISC
Führer O
daran O
gehindert O
, O
zu O
Gesprächen O
mit O
dem O
ehemaligen O
Premierminister O
ins O
Westjordanland B-LOC
zu O
fliegen O
. O

„ O
Das O
Treffen O
zwischen O
Peres B-PER
und O
Arafat B-PER
findet O
am O
Checkpoint O
Erez B-LOC
in O
Gaza B-LOC
statt O
und O
nicht O
wie O
geplant O
in O
Ramallah B-LOC
" O
, O
sagte O
Peres B-PER
' O
Büro O
. O

Palästinensische B-MISC
Beamte O
sagten O
, O
die O
israelische B-MISC
Regierung O
habe O
Arafat B-PER
daran O
gehindert O
, O
Israel B-LOC
in O
einem O
palästinensischen B-MISC
Hubschrauber O
in O
das O
Westjordanland B-LOC
zu O
überfliegen O
, O
um O
das O
Treffen O
mit O
Peres B-PER
zu O
verhindern O
. O

Der O
israelische B-MISC
Ministerpräsident O
Benjamin B-PER
Netanjahu I-PER
beschuldigte O
Oppositionsführer O
Peres B-PER
, O
den O
er O
im O
Mai O
der O
Wahlen O
besiegte O
, O
zu O
versuchen O
, O
die O
Autorität O
seiner O
Likud-Regierung B-ORG
zu O
untergraben O
, O
Friedensgespräche O
zu O
führen O
. O

- O
DOCSTART O
... O

Die O
afghanische B-MISC
VAE-Botschaft O
sagt O
, O
dass O
Taleban-Wächter B-MISC
nach O
Hause O
gehen O
. O

Hilary B-PER
Gush I-PER

DUBAI B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Drei O
afghanische B-MISC
Wachen O
, O
die O
letzte O
Woche O
von O
russischen O
Geiseln O
aus O
der O
Taleban-Miliz O
in O
die O
Vereinigten B-LOC
Arabischen I-LOC
Emirate I-LOC
gebracht O
wurden O
, O
werden O
in O
wenigen O
Tagen O
nach O
Afghanistan B-LOC
zurückkehren O
, O
sagte O
die O
afghanische B-MISC
Botschaft O
in O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
am O
Donnerstag O
. O

„ O
Unser O
Botschafter O
steht O
in O
Kontakt O
mit O
dem O
Außenministerium O
der O
VAE O
. O

Ihre O
Rückkehr O
nach O
Afghanistan B-LOC
findet O
in O
zwei O
oder O
drei O
Tagen O
statt O
" O
, O
sagte O
ein O
Botschaftsbeamter O
. O

" O
Die O
Botschaft O
stellt O
ihnen O
Reisedokumente O
für O
ihre O
Rückkehr O
in O
ihre O
Heimat O
aus O
. O

Es O
gibt O
keine O
Einwände O
gegen O
ihre O
Reise O
, O
" O
er O
fügte O
hinzu O
. O

Die O
drei O
islamischen B-MISC
Taleban-Wächter I-MISC
wurden O
von O
sieben O
russischen B-MISC
Fliegern O
überwältigt O
, O
die O
am O
vergangenen O
Freitag O
nach O
einem O
Jahr O
in O
der O
Gefangenschaft O
der O
Taleban-Miliz B-MISC
in O
Kandahar B-LOC
in O
Südafghanistan B-LOC
in O
den O
Bundesstaat O
der O
Vereinigten B-LOC
Arabischen O
Emirate O
Sharjah O
an O
Bord O
ihrer O
eigenen O
Flugzeuge O
flohen O
. O

Die O
VAE B-LOC
sagte O
, O
am O
Montag O
würde O
es O
übergeben O
die O
drei O
an O
den O
Internationalen B-ORG
Roten I-ORG
Halbmond I-ORG
, O
möglicherweise O
letzten O
Dienstag O
. O

Es O
hat O
sich O
seitdem O
in O
dieser O
Frage O
verschwiegen O
. O

Auf O
die O
Frage O
, O
ob O
die O
drei O
Wachen O
zurück O
nach O
Kandahar B-LOC
oder O
der O
afghanischen B-MISC
Hauptstadt O
Kabul B-LOC
reisen O
würden O
, O
sagte O
der O
Botschaftsbeamte O
: O
" O
Das O
ist O
nicht O
entschieden O
worden O
, O
aber O
möglicherweise O
Kandahar B-LOC
. O
" O

Kandahar B-LOC
ist O
das O
Hauptquartier O
der O
Oppositionsmiliz O
Taleban B-MISC
. O

Kabul B-LOC
wird O
von O
der O
Regierung O
von O
Präsident O
Burhanuddin B-PER
Rabbani I-PER
kontrolliert O
, O
die O
Taleban B-MISC
zum O
Sturz O
kämpft O
. O

Der O
Botschaftsbeamte O
sagte O
, O
die O
drei O
Männer O
, O
geglaubt O
, O
dass O
in O
ihren O
20er O
Jahren O
, O
waren O
derzeit O
in O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
. O

Er O
hat O
nicht O
ausgearbeitet O
. O

Die O
Russen B-MISC
, O
die O
für O
die O
Firma O
Aerostan B-ORG
in O
der O
russischen B-MISC
Republik O
Tatarstan B-LOC
arbeiteten O
, O
wurden O
als O
Geiseln O
genommen O
, O
nachdem O
im O
August O
1995 O
ein O
Kampfflugzeug O
der O
Taleban B-MISC
MiG-19 B-MISC
ihr O
Frachtflugzeug O
zum O
Landen O
zwang O
. O

Taleban B-MISC
sagte O
, O
seine O
Lieferung O
von O
Munition O
aus O
Albanien B-LOC
war O
ein O
Beweis O
für O
die O
russische B-MISC
militärische O
Unterstützung O
für O
Rabbani B-PER
Regierung O
. O

Moskau B-LOC
sagte O
, O
die O
Nationalität O
der O
Besatzung O
war O
zufällig O
. O

Zahlreiche O
diplomatische O
Versuche O
, O
die O
sieben O
zu O
befreien O
, O
scheiterten O
. O

Die O
Russen B-MISC
, O
die O
sagten O
, O
sie O
überwältigten O
die O
Wachen O
-- O
zwei O
bewaffnet O
mit O
Kalaschnikow B-MISC
automatische O
Gewehre O
-- O
während O
der O
regelmäßigen O
Wartungsarbeiten O
an O
ihrem O
Iljushin B-MISC
76 I-MISC
Frachtflugzeug O
am O
vergangenen O
Freitag O
, O
verließ O
die O
Hauptstadt O
der O
VAE O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
zu O
Hause O
am O
Sonntag O
. O

- O
DOCSTART O
... O

Iraks B-LOC
Saddam B-PER
trifft O
Russlands B-LOC
Schirinowski B-PER
. O

BAGHDAD B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Irakischer B-MISC
Präsident O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
hat O
zu O
einem O
Besuch O
der O
russischen B-MISC
ultranationalistischen O
Wladimir B-PER
Schirinovsky I-PER
, O
dass O
Bagdad B-LOC
wollte O
" O
Freundschaft O
und O
Zusammenarbeit O
" O
mit O
Moskau B-LOC
, O
offizielle O
irakische B-MISC
Zeitungen O
sagte O
am O
Donnerstag O
. O

„ O
Präsident O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
betonte O
während O
des O
Treffens O
Iraks B-LOC
Bereitschaft O
, O
Freundschaft O
und O
Zusammenarbeit O
mit O
Russland B-LOC
, O
" O
die O
Papiere O
sagte O
. O

Sie O
sagten O
, O
dass O
Schirinowski B-PER
Saddam B-PER
sagte O
, O
bevor O
er O
Bagdad B-LOC
am O
Mittwoch O
verließ O
, O
dass O
seine O
Liberaldemokratische B-ORG
Partei I-ORG
und O
die O
russische B-MISC
Duma B-ORG
( O
Parlament O
) O
" O
eine O
sofortige O
Aufhebung O
des O
Embargos O
fordern O
" O
, O
das O
gegen O
den O
Irak B-LOC
nach O
seiner O
Invasion O
von O
1990 O
in O
Kuwait B-LOC
verhängt O
wurde O
. O

Schirinowski B-PER
sagte O
am O
Dienstag O
, O
er O
werde O
die O
russische B-MISC
Regierung O
zu O
helfen O
, O
die O
US-Handelssanktionen B-ORG
gegen O
den O
Irak B-LOC
zu O
beenden O
und O
beschuldigt O
Moskau B-LOC
für O
die O
Verzögerung O
der O
Einrichtung O
guter O
Verbindungen O
mit O
Bagdad B-LOC
. O

" O
Unser O
Standpunkt O
ist O
fest O
, O
nämlich O
wir O
rufen O
( O
die O
russische B-MISC
) O
Regierung O
auf O
, O
das O
Wirtschaftsembargo O
gegen O
den O
Irak B-LOC
zu O
beenden O
und O
die O
Handelsbeziehungen O
zwischen O
Russland B-LOC
und O
Irak B-LOC
wieder O
aufzunehmen O
, O
" O
, O
sagte O
er O
Reportern O
. O

Schirinowski B-PER
besuchte O
den O
Irak B-LOC
zweimal O
im O
Jahr O
1995. O

Im O
vergangenen O
Oktober O
wurde O
er O
eingeladen O
, O
an O
dem O
Referendum O
über O
die O
Präsidentschaft O
des O
Irak B-LOC
teilzunehmen O
, O
das O
die O
Amtszeit O
von O
Saddam B-PER
um O
sieben O
weitere O
Jahre O
verlängerte O
. O

- O
DOCSTART O
... O

PRESSEMITTEILUNG O
- O
Irak B-LOC
- O
22. O
August O
. O

BAGHDAD B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Dies O
sind O
einige O
der O
führenden O
Geschichten O
in O
der O
offiziellen O
irakischen B-MISC
Presse O
am O
Donnerstag O
. O

THAWRA B-ORG

- O
Iraks B-LOC
Präsident O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
trifft O
sich O
mit O
dem O
Vorsitzenden O
der O
russischen B-MISC
liberalen O
demokratischen O
Partei O
Wladimir B-PER
Schirinovsky I-PER
. O

- O
Der O
türkische B-MISC
Außenminister O
sagt O
, O
dass O
die O
Türkei B-LOC
an O
der O
Messe O
Bagdad B-LOC
teilnehmen O
wird O
, O
die O
im O
November O
stattfinden O
wird O
. O

IRAK B-LOC

- O
Eine O
Schiffsladung O
von O
12 O
Tonnen O
Reis O
kommt O
in O
Umm B-LOC
Qasr I-LOC
Hafen O
im O
Golf B-LOC
. O

- O
DOCSTART O
... O

PRESSEMITTEILUNG O
- O
Libanon B-LOC
- O
22. O
August O
. O

BEIRUT B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

AN-NAHAR B-ORG

- O
Die O
Konfrontation O
eskaliert O
zwischen O
der O
Hisbollah B-ORG
und O
der O
Regierung O
. O

- O
Ministerpräsident O
Hariri B-PER
: O
Israelische B-MISC
Drohungen O
dienen O
nicht O
dem O
Frieden O
. O

AS-SAFIR B-ORG

- O
Parlamentssprecher O
Berri B-PER
: O
Israel B-LOC
bereitet O
sich O
auf O
den O
Krieg O
gegen O
Syrien B-LOC
und O
Libanon B-LOC
vor O
. O

- O
Parlamentarische O
Schlacht O
in O
Beirut B-LOC
.. O

Die O
drei O
wichtigsten O
Listen O
wurden O
erstellt O
. O

AL-ANWAR B-ORG

- O
Fortsetzung O
der O
Kritik O
an O
Gesetzesverletzungen O
-- O
die O
bei O
den O
Wahlen O
zum O
Libanon B-LOC
am O
vergangenen O
Sonntag O
stattfanden O
. O

AD-DIYAR B-ORG

- O
Finanzverhandlungen O
zwischen O
Libanon B-LOC
und O
Pakistan B-LOC
. O

- O
Hariri B-PER
in O
den O
Wahlkampf O
mit O
einer O
unvollständigen O
Liste O
treten O
. O

NIDA'A B-ORG
AL-WATAN I-ORG

- O
Maroniten B-ORG
Patriarch O
Sfeir B-PER
drückte O
Trauer O
über O
die O
Verstöße O
in O
den O
Wahlen O
am O
Sonntag O
' O
. O

- O
DOCSTART O
... O

CME-Lebend- B-ORG
und O
Futterviehrufe O
reichen O
gemischt O
. O

CHICAGO B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Frühe O
Anrufe O
auf O
CME B-ORG
Live-und O
Feeder-Rind-Futures O
reichten O
von O
0,200 O
Cent O
höher O
bis O
0,100 O
niedriger O
, O
Viehanalysten O
sagte O
. O

Der O
weiterhin O
starke O
Ton O
zur O
Kassenzahlung O
der O
Rinder- O
und O
Rindfleischmärkte O
dürfte O
weitere O
Unterstützung O
bringen O
. O

Die O
Aussichten O
für O
einen O
bullischen O
Rinder-zu-Futter-Bericht O
wird O
auch O
erwartet O
, O
Unterstützung O
zu O
gewähren O
und O
veranlassen O
einige O
Bullen O
Verbreitung O
, O
Analysten O
sagte O
. O

Allerdings O
wird O
der O
Handel O
wahrscheinlich O
leicht O
sein O
, O
und O
die O
Preise O
könnten O
am O
Abend O
vor O
dem O
Bericht O
abdriften O
. O

Auch O
die O
Cash-Märkte O
dürften O
nach O
der O
Rekordmenge O
der O
in O
dieser O
Woche O
gehandelten O
Feedlot-Rinder O
ruhig O
sein O
, O
sagten O
sie O
. O

- O
DOCSTART O
... O

Kinderbetreuung O
sagt O
Schulden O
kaufen O
, O
um O
Q1-Ergebnisse O
zu O
schlagen O
. O

MONTGOMERIE B-LOC
, O
Ala B-LOC
. O

1996 O
- O
08 O
- O
22 O

KinderCare B-ORG
Learning I-ORG
Centers I-ORG
Inc I-ORG
sagte O
am O
Donnerstag O
, O
dass O
ein O
Schuldenrückkauf O
einen O
außergewöhnlichen O
Verlust O
von O
$ O
1,2 O
Millionen O
im O
ersten O
Quartal O
1997 O
bedeuten O
würde O
. O

Das O
Unternehmen O
sagte O
, O
dass O
während O
des O
Quartals O
, O
das O
den O
1. O
Juni O
begann O
, O
kaufte O
es O
$ O
30 O
Millionen O
par O
value O
seiner O
ausstehenden O
10 O
- O
3 O
/ O
8 O
Prozent O
Senior O
Notes O
fällig O
2001. O

Die O
Banknoten O
wurden O
für O
$ O
31,5 O
Millionen O
gekauft O
. O

Philip B-PER
Maslowe I-PER
, O
Chief O
Financial O
Officer O
der O
Vorschule O
und O
Kinderbetreuung O
Unternehmen O
, O
sagte O
der O
Rückkauf O
" O
bot O
eine O
Gelegenheit O
, O
um O
das O
Unternehmen O
gewichtete O
durchschnittliche O
Zinskosten O
zu O
reduzieren O
und O
die O
zukünftige O
Cashflows O
und O
Erträge O
zu O
verbessern O
. O
" O

- O
DOCSTART O
... O

-- O
Lehman B-ORG
Analyst O
Blake B-PER
Bath I-PER
startete O
Southern B-ORG
New I-ORG
England I-ORG
Telecommunciations I-ORG
Corp I-ORG
mit O
einer O
übertreffenden O
Bewertung O
, O
sagte O
sein O
Büro O
. O

-- O
Der O
Analyst O
setzte O
ein O
12-Monats-Preisziel O
von O
$ O
45 O
und O
eine O
Steuer O
1996 O
Jahr O
Ergebnisschätzung O
von O
$ O
3,09 O
pro O
Aktie O
, O
sagte O
sein O
Büro O
. O

-- O
Der O
Analyst O
legte O
auch O
eine O
Ergebnisschätzung O
für O
das O
Jahr O
1997 O
fest O
, O
aber O
die O
Zahl O
war O
nicht O
sofort O
verfügbar O
. O

-- O
Southern B-ORG
New I-ORG
England I-ORG
geschlossen O
bei O
38 O
- O
1 O
/ O
2 O
Mittwoch O
. O

-- O
E. B-PER
Auchard I-PER
, O
Wall B-ORG
Street I-ORG
Bureau I-ORG
, O
212 O
- O
859 O
- O
1736 O

- O
DOCSTART O
... O

Gateway B-ORG
Data I-ORG
Sciences I-ORG
Q2 O
Netto O
steigt O
. O

PHOENIX B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Zusammenfassung O
der O
konsolidierten B-ORG
Finanzdaten I-ORG

( O
In O
Tausend O
, O
außer O
pro O
Aktie O
) O

Sechs O
Monate O
Ende O
des O
Quartals O

Juli O
31 O
, O
Juli O
31 O
, O
Juli O
31 O
, O
Juli O
31 O
, O

1996 O
1995 O
1996 O
1995 O

Angaben O
zur O
Gewinn- O
und O
Verlustrechnung O
: O

Einnahmen O
insgesamt O
$ O
10.756 O
$ O
13.102 O
$ O
7.961 O
$ O
5.507 O

Einnahmen O
aus O
Software O
2.383 O
1.558 O
1.086 O
1.074 O

Dienstleistungen O
Einnahmen O
1.154 O
692 O
624 O
465 O

Betriebsergebnis O
906 O
962 O
599 O
515 O

Nettoeinkommen O
821 O
512 O
565 O
301 O

Ergebnis O
je O
Aktie O
0,31 O
0,34 O
0,19 O
0,20 O

31. O
Juli O
1996 O
31. O
Januar O
1996 O

Bilanzdaten O
: O

Arbeitskapital O
$ O
5.755 O
( O
$ O
881 O
) O

Bargeld O
und O
liquide O
Mittel O
2.386 O
93 O

Forderungen O
insgesamt O
14,196 O
7,138 O

Eigenkapital O
5.951 O
( O
1.461 O
) O

- O
DOCSTART O
... O

Griechische B-MISC
Sozialisten O
geben O
PM O
grünes O
Licht O
für O
Wahlen O
. O

ATHEN B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Die O
griechische B-MISC
sozialistische O
Partei O
Exekutivbüro O
gab O
Premierminister O
Costas B-PER
Simitis I-PER
seine O
Unterstützung O
, O
wenn O
er O
beschließt O
, O
Snap O
Wahlen O
zu O
rufen O
, O
sagte O
ihr O
Generalsekretär O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
Reportern O
am O
Donnerstag O
. O

Ministerpräsident O
Costas B-PER
Simitis I-PER
wird O
eine O
offizielle O
Ankündigung O
nach O
einer O
Kabinettssitzung O
später O
am O
Donnerstag O
machen O
, O
sagte O
Skandalidis B-PER
. O

- O
DOCSTART O
... O

PRESSEMITTEILUNG O
- O
Frankreich B-LOC
- O
Le B-ORG
Monde I-ORG
22. O
August O
. O

PARIS B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Dies O
sind O
führende O
Geschichten O
in O
Donnerstag O
Nachmittag O
täglich O
Le B-ORG
Monde I-ORG
, O
datiert O
23. O
August O
. O

FRONT O
SEITE O

-- O
Afrikaner B-MISC
, O
die O
Arbeit O
und O
Aufenthaltsrechte O
erneuern O
oder O
erlangen O
wollen O
, O
sagen O
, O
dass O
die O
Vorschläge O
von O
Premierminister O
Alain B-PER
Juppe I-PER
nicht O
ausreichen O
, O
da O
der O
Hungerstreik O
49. O
Tag O
in O
der O
Pariser B-LOC
Kirche O
eintritt O
und O
Mittwochskundgebung O
8.000 O
Sympathisanten O
anzieht O
. O

-- O
FLNC B-ORG
Korsische B-MISC
nationalistische O
Bewegung O
kündigt O
Ende O
des O
Waffenstillstands O
nach O
den O
Anschlägen O
der O
letzten O
Nacht O
an O
. O

GESCHÄFTSLAGEN O

-- O
Die O
Schließung O
der O
französischen B-MISC
Fabriken O
von O
Bally O
deutet O
auf O
die O
Krise O
der O
Schuhindustrie O
hin O
, O
da O
die O
französischen B-MISC
Hersteller O
von O
Niedriglohnländern O
unterboten O
wurden O
und O
es O
ihnen O
nicht O
gelang O
, O
die O
Trends O
auf O
dem O
neuesten O
Stand O
zu O
halten O
. O

-- O
Generalsekretär O
der O
Gewerkschaft O
Sud-PTT B-MISC
bei O
France B-ORG
Telecom I-ORG
sind O
alle O
Elemente O
für O
soziale O
Unruhen O
in O
den O
nächsten O
Wochen O
vorhanden O
. O

-- O
Paris B-ORG
Newsroom I-ORG
+33 O
1 O
42 O
21 O
53 O
81 O

- O
DOCSTART O
... O

Gut O
Reparaturen O
zur O
Hebung O
Heidrun B-LOC
Ölleistung O
- O
Statoil B-ORG
. O

OSLO B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Drei O
verstopfte O
Wasserinjektionsbrunnen O
auf O
dem O
Heidrun B-LOC
Ölfeld O
off O
Mid-Norwegen B-MISC
wird O
im O
nächsten O
Monat O
wieder O
geöffnet O
werden O
, O
Betreiber O
Den B-ORG
Norske I-ORG
Stats I-ORG
Oljeselskap I-ORG
AS I-ORG
( O
Statoil B-ORG
) O
sagte O
am O
Donnerstag O
. O

Die O
verstopften O
Bohrlöcher O
haben O
einen O
Rückgang O
von O
30.000 O
Barrel O
pro O
Tag O
( O
bpd O
) O
in O
Heidrun-Ausgang B-LOC
auf O
rund O
220.000 O
bpd O
laut O
der O
Firma O
Status B-ORG
Weekly I-ORG
Newsletter O
. O

Die O
Brunnen O
werden O
reperforiert O
und O
Kies O
wird O
in O
das O
Reservoir O
durch O
eine O
der O
Brunnen O
gepumpt O
werden O
, O
um O
Stecker O
Probleme O
in O
der O
Zukunft O
zu O
vermeiden O
, O
sagte O
es O
. O

-- O
Oslo B-LOC
Newsroom O
+47 O
22 O
42 O
50 O
41 O

- O
DOCSTART O
... O

Finnlands B-MISC
Handelsbilanzüberschuß O
im O
April O
3,8 O
Milliarden O
Markka O
- O
NZB B-ORG
. O

HELSINKI B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Der O
Handelsüberschuss O
Finnlands B-LOC
stieg O
im O
April O
von O
3,43 O
Milliarden O
im O
März O
auf O
3,83 O
Milliarden O
Markka O
, O
sagte O
der O
Nationale B-ORG
Zollrat I-ORG
( O
NZB B-ORG
) O
in O
einer O
Erklärung O
am O
Donnerstag O
. O

Der O
Wert O
der O
Ausfuhren O
sank O
im O
April O
um O
ein O
Prozent O
gegenüber O
dem O
Vorjahr O
und O
der O
Wert O
der O
Einfuhren O
um O
zwei O
Prozent O
, O
sagte O
die O
NZB B-ORG
. O

Handelsbilanz O
( O
Mio. O
Markka O
) O
: O

April'96 O
März'96 O
Jan-April'96 O
Jan-April'95 O

Einfuhr O
10,663 O
10,725 O
43,430 O
40,989 O

Ausfuhr O
14.494 O
14.153 O
56.126 O
56.261 O

Saldo O
+3,831 O
+3,428 O
+12,696 O
+15,272 O

Der O
Einfuhrwert O
von O
Januar O
bis O
April O
1995 O
wurde O
von O
39,584 O
Mio. O
Markka O
und O
der O
Ausfuhrwert O
von O
55,627 O
Mio. O
Markka O
revidiert O
. O

Die O
Bank B-ORG
von I-ORG
Finnland I-ORG
schätzte O
früher O
den O
Handelsüberschuß O
im O
April O
auf O
3,2 O
Milliarden O
Markka O
, O
wobei O
die O
Ausfuhren O
auf O
14,5 O
Milliarden O
und O
die O
Einfuhren O
auf O
11,3 O
Milliarden O
veranschlagt O
wurden O
. O

Die O
offiziellen O
monatlichen O
Handelsstatistiken O
der O
NZB B-ORG
sind O
aufgrund O
der O
Veränderungen O
der O
Zollverfahren O
, O
die O
Finnland B-LOC
Anfang O
1995 O
bei O
seinem O
Beitritt O
zur O
Europäischen B-ORG
Union I-ORG
verzeichnete O
, O
zurückgeblieben O
. O

-- O
Helsinki B-ORG
Newsroom I-ORG
+358 O
- O
0 O
- O
680 O
50 O
245 O

- O
DOCSTART O
... O

Der O
niederländische B-MISC
Staat O
erhöht O
den O
Hahnverkaufspreis O
auf O
99,95. O

AMSTERDAM B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Das O
Finanzministerium B-ORG
erhöhte O
den O
Preis O
für O
den O
Stammverkauf O
der O
neuen O
5,75 O
Prozent-Anleihe O
der O
niederländischen B-MISC
Regierung O
für O
September O
2002 O
auf O
99,95 O
von O
99,90. O

Tap-Verkäufe O
begannen O
am O
Montag O
und O
werden O
täglich O
von O
07.00 O
GMT B-MISC
bis O
15.00 O
GMT B-MISC
bis O
auf O
weiteres O
statt O
. O

Das O
Ministerium O
hatte O
2,3 O
Milliarden O
Gulden O
aus O
dem O
Verkauf O
der O
neuen O
Anleihe O
bis O
zum O
Abschluss O
des O
Handels O
am O
Mittwoch O
. O

-- O
Amsterdamer B-LOC
Newsroom O
+31 O
20 O
504 O
5000 O

- O
DOCSTART O
... O

Das O
deutsche B-MISC
Landwirtschaftsministerium O
fordert O
die O
Verbraucher O
auf O
, O
britischen B-MISC
Hammel O
zu O
vermeiden O
. O

BONN B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Deutschlands B-LOC
Landwirtschaftsministerium B-ORG
schlug O
am O
Mittwoch O
vor O
, O
dass O
Verbraucher O
vermeiden O
, O
Fleisch O
von O
britischen B-MISC
Schafen O
zu O
essen O
, O
bis O
Wissenschaftler O
feststellen O
, O
ob O
Rinderwahnsinn O
auf O
die O
Tiere O
übertragen O
werden O
kann O
. O

" O
Bis O
dies O
von O
den O
wissenschaftlichen O
Gremien O
der O
Europäischen B-ORG
Union I-ORG
geklärt O
ist O
-- O
und O
wir O
haben O
darum O
gebeten O
, O
dass O
dies O
so O
schnell O
wie O
möglich O
geschehen O
soll O
-- O
( O
Verbraucher O
) O
sollten O
Schaffleisch O
aus O
anderen O
Ländern O
, O
wenn O
überhaupt O
möglich O
, O
bevorzugen O
" O
, O
sagte O
Minister O
Werner B-PER
Zwingmann I-PER
ZDF B-ORG
Fernsehen O
. O

" O
Ich O
möchte O
nicht O
sagen O
, O
dass O
es O
eine O
konkrete O
Gefahr O
für O
die O
Verbraucher O
, O
" O
er O
fügte O
hinzu O
. O
" O

Es O
gibt O
zu O
viele O
Löcher O
in O
dem O
, O
was O
wir O
wissen O
, O
und O
diese O
müssen O
sehr O
schnell O
gefüllt O
werden O
. O
" O

Bonn B-LOC
hat O
Anstrengungen O
unternommen O
, O
um O
sicherzustellen O
, O
dass O
der O
Verbraucherschutz O
bei O
der O
Bewältigung O
der O
Rinderwahnsinnkrise O
, O
die O
im O
März O
ausbrach O
, O
als O
Großbritannien B-LOC
anerkannte O
, O
dass O
Menschen O
durch O
den O
Verzehr O
von O
kontaminiertem O
Rindfleisch O
eine O
ähnliche O
Krankheit O
anstecken O
könnten O
, O
an O
oberster O
Stelle O
steht O
. O

Die O
Europäische B-ORG
Kommission I-ORG
stimmte O
diesem O
Monat O
zu O
, O
einen O
Vorschlag O
zum O
Verbot O
der O
Verwendung O
von O
verdächtigem O
Schafgewebe O
zu O
überdenken O
, O
nachdem O
einige O
EU-Veterinärsachverständige B-ORG
die O
Frage O
gestellt O
hatten O
, O
ob O
dies O
gerechtfertigt O
sei O
. O

EU-Farmkommissar B-ORG
Franz B-PER
Fischler I-PER
hatte O
vorgeschlagen O
, O
Schafe O
Gehirne O
, O
Milz O
und O
Rückenmark O
aus O
den O
menschlichen O
und O
tierischen O
Nahrungsketten O
zu O
verbieten O
, O
nachdem O
Berichte O
aus O
Großbritannien B-LOC
und O
Frankreich B-LOC
berichtet O
hatten O
, O
dass O
Schafe O
unter O
Laborbedingungen O
Rinderspongiforme B-MISC
Enzephalopathie I-MISC
( O
BSE B-MISC
) O
-- O
Rinderwahnsinnskrankheit O
kontrahieren O
könnten O
. O

Einige O
Mitglieder O
des O
ständigen O
Veterinärausschusses O
der O
EU B-ORG
stellten O
jedoch O
in O
Frage O
, O
ob O
die O
Maßnahme O
angesichts O
des O
geringen O
Risikos O
für O
die O
menschliche O
Gesundheit O
notwendig O
sei O
. O

Die O
Frage O
wird O
von O
zwei O
wissenschaftlichen O
Ausschüssen O
der O
EU B-ORG
getrennt O
untersucht O
. O

Schafe O
sind O
seit O
langem O
bekannt O
dafür O
, O
Scrapie O
zu O
kontrahieren O
, O
eine O
ähnliche O
Gehirnverschwendungskrankheit O
wie O
BSE B-MISC
, O
von O
der O
angenommen O
wird O
, O
dass O
sie O
durch O
Futtermittel O
, O
die O
tierische O
Abfälle O
enthalten O
, O
auf O
Rinder O
übertragen O
worden O
sind O
. O

Britische B-MISC
Beamte O
sagen O
, O
Schaffleisch O
ist O
absolut O
sicher O
zu O
essen O
. O

ZDF B-ORG
sagte O
, O
Deutschland B-LOC
importiert O
47.600 O
Schafe O
aus O
Großbritannien B-LOC
im O
vergangenen O
Jahr O
, O
fast O
die O
Hälfte O
der O
gesamten O
Einfuhren O
. O

Es O
brachte O
4.275 O
Tonnen O
britischem B-MISC
Hammelfleisch O
, O
rund O
10 O
Prozent O
der O
Gesamteinfuhren O
. O

Nachdem O
die O
britische B-MISC
Regierung O
eine O
mögliche O
Verbindung O
zwischen O
Rinderwahnsinn O
und O
ihrem O
tödlichen O
menschlichen O
Äquivalent O
zugegeben O
hatte O
, O
verhängte O
die O
EU B-ORG
ein O
weltweites O
Ausfuhrverbot O
für O
britisches B-MISC
Rindfleisch O
. O

Die O
Staats- O
und O
Regierungschefs O
der O
EU B-ORG
einigten O
sich O
auf O
einem O
Gipfeltreffen O
im O
Juni O
auf O
eine O
schrittweise O
Aufhebung O
des O
Verbots O
, O
da O
Großbritannien B-LOC
parallele O
Maßnahmen O
zur O
Tilgung O
der O
Krankheit O
ergreift O
. O

- O
DOCSTART O
... O

GOLF O
- O
KOSTEN O
AUF O
WELTREISEN B-MISC
VON I-MISC
GOLF I-MISC
. O

AKRON B-LOC
, O
Ohio B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Scores O
aus O
dem O
$ O
2.1 O

Millionen O
NEC B-MISC
World I-MISC
Series I-MISC
of I-MISC
Golf I-MISC
nach O
der O
ersten O
Runde O

Donnerstag O
auf O
dem O
7.149 O
Yard O
, O
Par O
70 O
Firestone B-LOC
C.C I-LOC
Kurs O

( O
Spieler O
U.S. B-LOC
außer O
angegeben O
) O
: O

( O
Schweden B-LOC
) O
, O
Nick B-PER
Faldo I-PER
( O
Großbritannien B-LOC
) O
, O
John B-PER
Cook I-PER
, O
Steve B-PER
Jones I-PER
, O
Phil B-PER

Mickelson B-PER
, O
Greg B-PER
Norman I-PER
( O
Australien B-LOC
) O

( O
Deutschland B-LOC
) O
, O
Alexander B-PER
Cejka I-PER
( O
Deutschland B-LOC
) O
, O
Hal B-PER
Sutton I-PER
, O
Tom B-PER
Lehman I-PER

73 O
D.A. B-PER
Weibring I-PER
, O
Brad B-PER
Bryant I-PER
, O
Craig B-PER
Parry I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
, O

Stewart B-PER
Ginn I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
, O
Corey B-PER
Pavin I-PER
, O
Craig B-PER
Stadler I-PER
, O
Mark B-PER

O'Meara B-PER
, O
Fred B-PER
Paare I-PER

76 O
Scott B-PER
McCarron I-PER

77 O
Wayne B-PER
Westner I-PER
( O
Südafrika B-LOC
) O
, O
Steve B-PER
Schneider I-PER

79 O
Tom B-PER
Watson I-PER

81 O
Seiki B-PER
Okuda I-PER
( O
Japan B-LOC
) O

- O
DOCSTART O
... O

BISTRITA B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
( O
Rumänien B-LOC
) O
schlagen O
2 O
- O
1 O
( O
Halbzeit O
1 O
- O
1 O
) O
F.C. B-ORG
Valletta I-ORG
( O
Malta B-LOC
) O
in O
ihren O
Cup-Gewinner B-MISC
Cup-Spiel I-MISC
, O
zweite O
Etappe O
der O
Vorrunde O
, O
am O
Donnerstag O
. O

Scorer O
: O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
- O
Ilie B-PER
Lazar I-PER
( O
32. O
) O
, O
Eugen B-PER
Voica I-PER
( O
84. O
) O

F.C. B-ORG
La I-ORG
Valletta I-ORG
- O
Gilbert B-PER
Agius I-PER
( O
24. O
) O

Teilnehmerzahl O
: O
8.000 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
gewann O
4 O
- O
2 O
auf O
Aggregat O
und O
qualifizierte O
sich O
für O
die O
erste O
Runde O
des O
Cup B-MISC
Gewinner I-MISC
Cup I-MISC
. O

REUTER B-PER

- O
DOCSTART O
... O

HORSE O
RACING O
- O
PIVOTALE B-PER
ENDES O
25-JÄHR O
WARTE O
FÜR O
TRAINER O
PRESCOTT B-PER
. O

YORK B-LOC
, O
England B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Sir O
Mark B-PER
Prescott I-PER
landete O
seine O
erste O
Gruppe O
ein O
Sieg O
in O
25 O
Jahren O
als O
Trainer O
, O
wenn O
sein O
Top-Sprinter O
Pivotal B-PER
, O
eine O
100 O
- O
30 O
Chance O
, O
gewann O
die O
Nunthorpe B-MISC
Stakes I-MISC
am O
Donnerstag O
. O

Die O
dreijährige O
, O
Partner O
von O
Veteran O
George B-PER
Duffield I-PER
, O
schnappte O
sich O
ein O
kurzes O
Kopfurteil O
in O
den O
letzten O
Schritt O
zu O
verweigern O
Abendperformance B-PER
( O
16 O
- O
1 O
) O
, O
von O
Henry B-PER
Candy I-PER
trainiert O
und O
von O
Chris B-PER
Rutter I-PER
geritten O
. O

Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
( O
11 O
- O
4 O
) O
, O
im O
letzten O
Jahr O
Prix B-MISC
de I-MISC
l'Abbaye I-MISC
Gewinner O
bei O
Longchamp B-LOC
, O
belegte O
dritten O
, O
ein O
weiteres O
ein O
und O
ein O
Viertel O
Längen O
entfernt O
mit O
den O
7 O
- O
4 O
Lieblings O
Mind B-PER
Games I-PER
in O
vierten O
. O

Pivotal B-PER
, O
ein O
Royal B-PER
Ascot I-PER
Gewinner O
im O
Juni O
, O
kann O
jetzt O
auf O
diese O
Saison's O
Abbaye B-MISC
, O
Europas B-LOC
Top-Sprint-Rennen O
gerichtet O
werden O
. O

Prescott B-PER
, O
widerstrebend O
, O
in O
den O
Gewinner's O
Gehäuse O
zu O
gehen O
, O
bis O
das O
Ergebnis O
der O
Foto-Finish O
wurde O
angekündigt O
, O
sagte O
: O
" O
25 O
Jahre O
und O
ich O
habe O
noch O
nie O
dort O
gewesen O
, O
so O
dachte O
ich O
, O
ich O
hätte O
besser O
ein O
bisschen O
länger O
warten O
. O
" O

Er O
fügte O
hinzu O
: O
" O
Es O
ist O
sehr O
traurig O
, O
Henry B-PER
Candy I-PER
zu O
schlagen O
, O
weil O
ich O
Pate O
seiner O
Tochter O
bin O
. O
" O

Wie O
Prescott B-PER
, O
Jack B-PER
Berry I-PER
, O
Trainer O
von O
Mind B-PER
Games I-PER
, O
hatte O
in O
den O
Donnerstag's O
Rennen O
auf O
der O
Suche O
nach O
einer O
ersten O
Gruppe O
ein O
Erfolg O
nach O
vielen O
Jahren O
rund O
um O
die O
Spitze O
seines O
Berufs O
. O

Berry B-PER
sagte O
: O
" O
Ich O
bin O
enttäuscht O
, O
aber O
ich O
fühle O
mich O
nicht O
selbstmörderisch O
. O

Er O
( O
Geistspiele B-PER
) O
ging O
ebenso O
wie O
jeder O
von O
ihnen O
eineinhalb O
Furlongs O
( O
300 O
Meter O
) O
heraus O
, O
aber O
er O
hat O
einfach O
nicht O
beschleunigt O
. O
" O

- O
DOCSTART O
... O

HORSE O
RACING O
- O
NUNTHORPE O
STAKTE O
ERGEBNISSE O
. O

YORK B-LOC
, O
England B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Ergebnis O
der O
Nunthorpe B-MISC
Stakes I-MISC
, O
ein O
Gruppen-Eins-Rennen O
für O
Zweijährige O
und O
darüber O
, O
laufen O
über O
fünf O
Furlongs O
( O
1 O
km O
) O
am O
Donnerstag O
: O

1. O
Pivotal B-PER
100 O
- O
30 O
( O
geritten O
von O
George B-PER
Duffield I-PER
) O

2. O
Abendleistung B-PER
16 O
- O
1 O
( O
Chris B-PER
Rutter I-PER
) O

3. O
Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
11 O
- O
4 O
( O
Jason B-PER
Weaver I-PER
) O

Acht O
sind O
gerannt O
. O

Favoriten O
: O
Mind B-PER
Games I-PER
( O
7 O
- O
4 O
) O
beendet O
4. O

Entfernungen O
: O
ein O
kurzer O
Kopf O
, O
1 O
- O
1 O
/ O
4 O
Längen O
. O

Gewinner O
im O
Besitz O
des O
Cheveley B-ORG
Park I-ORG
Stud I-ORG
und O
ausgebildet O
von O
Sir O

Mark B-PER
Prescott I-PER
auf O
dem O
Newmarket B-LOC
. O

Wert O
für O
den O
Gewinner O
: O
72.464 O
Pfund O
Sterling O
( O
$ O
112.200 O
) O

- O
DOCSTART O
... O

TENNIS O
- O
ERGEBNISSE O
AUF O
TOSHIBA B-MISC
KLASSIK I-MISC
. O

CARLSBAD B-LOC
, O
Kalifornien B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
21 O

Ergebnisse O
aus O
der O

$ O
450.000 O
Toshiba B-MISC
Classic I-MISC
Tennisturnier O
am O
Mittwoch O

( O
Präfixnummer O
bedeutet O
Saatgut O
) O
: O

Zweite O
Runde O

1 O
- O
Arantxa B-PER
Sanchez I-PER
Vicario I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O
schlug O
Naoko B-PER
Kijimuta I-PER
( O
Japan B-LOC
) O

1 O
- O
6 O
6 O
- O
4 O
6 O
- O
3 O

4 O
- O
Kimiko B-PER
Date I-PER
( O
Japan B-LOC
) O
schlug O
Yone B-PER
Kamio I-PER
( O
Japan B-LOC
) O
6 O
- O
2 O
7 O
- O
5 O

Sandrine B-PER
Testud I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O
schlug O
7 O
- O
Ai B-PER
Sugiyama I-PER
( O
Japan B-LOC
) O
6 O
- O
3 O
4 O
- O
6 O

6 O
- O
4 O

8 O
- O
Nathalie B-PER
Tauziat I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O
schlug O
Shi-Ting B-PER
Wang I-PER
( O
Taiwan B-LOC
) O
6 O
- O
4 O

6 O
- O
2 O

- O
DOCSTART O
... O

TENNIS O
- O
ERGEBNISSE O
AM O
HAMLET B-MISC
CUP I-MISC
. O

COMMACK B-LOC
, O
New B-LOC
York I-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
21 O

Ergebnisse O
aus O
der O

Waldbaum B-MISC
Hamlet I-MISC
Cup I-MISC
Tennisturnier O
am O
Mittwoch O
( O
Präfix O
) O

Anzahl O
bedeutet O
Saatgut O
) O
: O

Zweite O
Runde O

1 O
- O
Michael B-PER
Chang I-PER
( O
USA B-LOC
) O
schlug O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O
6 O
- O
3 O
6 O
- O
2 O

Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
USA B-LOC
) O
schlug O
3 O
- O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
USA B-LOC
) O
3 O
- O
6 O
6 O
- O
4 O

6 O
- O
3 O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O
schlägt O
6 O
- O
Younes B-PER
El I-PER
Aynaoui I-PER

( O
Marokko B-LOC
) O
5 O
- O
7 O
6 O
- O
3 O
- O
3 O
- O
0 O
pensioniert O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Slowakei B-LOC
) O
schlug O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Marokko B-LOC
) O
7 O
- O
6 O
( O
7 O
- O
4 O
) O

7 O
- O
5 O

- O
DOCSTART O
... O

SOCCER O
- O
DALGLISCH B-PER
SAD O
ÜBER O
BLACKBURN B-ORG
PARTING O
. O

LONDON B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Kenny B-PER
Dalglish I-PER
sprach O
am O
Donnerstag O
über O
seine O
Traurigkeit O
beim O
Verlassen O
Blackburn B-ORG
, O
der O
Club O
führte O
er O
zum O
englischen B-MISC
Premier O
League-Titel O
in O
1994 O
- O
95. O

Blackburn B-ORG
kündigte O
am O
Mittwoch O
sie O
und O
Dalglish B-PER
hatte O
durch O
gegenseitige O
Zustimmung O
getrennt O
. O

Aber O
der O
Ex-Manager O
gestand O
am O
Donnerstag O
zu O
sein O
" O
traurig O
" O
beim O
Verlassen O
, O
nachdem O
Blackburn B-ORG
aus O
der O
zweiten O
Division O
zum O
Premier O
League-Titel O
innerhalb O
von O
dreieinhalb O
Jahren O
. O

In O
einem O
Telefonanruf O
an O
eine O
lokale O
Zeitung O
aus O
seinem O
Ferienhaus O
in O
Spanien B-LOC
, O
sagte O
Dalglish B-PER
: O
" O
Wir O
kamen O
zu O
der O
gleichen O
Meinung O
, O
wenn O
auch O
der O
Club O
kam O
ein O
wenig O
früher O
als O
ich O
. O
" O

Er O
fügte O
hinzu O
: O
" O
Wenn O
niemand O
gefragt O
, O
Ich O
habe O
nie O
meinen O
Mund O
geöffnet O
. O

Ich O
bin O
aus O
dem O
Weg O
geblieben O
und O
habe O
sie O
mit O
dem O
Job O
weitermachen O
lassen O
. O

Der O
Club O
dachte O
, O
es O
( O
der O
Job O
) O
hatte O
seinen O
Lauf O
und O
ich O
kam O
zu O
dem O
gleichen O
Schluss O
. O
" O

Dalglish B-PER
hatte O
mit O
Blackburn B-ORG
für O
fast O
fünf O
Jahre O
, O
zunächst O
als O
Manager O
und O
dann O
, O
für O
die O
letzten O
15 O
Monate O
, O
als O
Direktor O
des O
Fußballs O
. O

LONDON B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

English B-MISC
County B-MISC
Championship I-MISC
Cricket O
Spiele O
am O
Donnerstag O
: O

Zweiter O
Tag O

In O
Weston-Super-Mare B-LOC
: O
Durham B-ORG
326 O
( O
D. B-PER
Cox I-PER
95 O
nicht O
aus O
, O

= O
= O
Weblinks B-PER
= O
= O
= O
= O
Einzelnachweise B-PER
= O
= O

Somerset B-ORG
236 O
- O
4 O
( O
M. B-PER
Lathwell I-PER
85 O
) O
. O

Feuertag O

52 O
; O
A. B-PER
Cowan I-PER
5 O
- O
68 O
) O
. O

Essex B-ORG
72 O
- O
0. O

In O
Cardiff B-LOC
: O
Kent B-ORG
128 O
- O
1 O
( O
M. B-PER
Walker I-PER
59 O
, O
D. B-PER
Fulton I-PER
53 O
not O
out O
) O
v O

Glamorgan B-ORG
. O

67 O
nicht O
aus O
) O
gegen O
Hampshire B-ORG
. O

In O
Northampton B-LOC
: O
Sussex B-ORG
368 O
- O
7 O
( O
N. B-PER
Lenham I-PER
145 O
, O
V. B-PER
Drakes I-PER
59 O
nicht O

Aus O
, O
A. B-PER
Wells I-PER
51 O
) O
gegen O
Northamptonshire B-ORG
. O

In O
Trent B-LOC
Bridge I-LOC
: O
Nottinghamshire B-ORG
392 O
- O
6 O
( O
G. B-PER
Archer I-PER
143 O
nicht O

Aus O
, O
M. B-PER
Dowman I-PER
107 O
) O
gegen O
Surrey B-ORG
. O

In O
Worcester B-LOC
: O
Warwickshire B-ORG
255 O
- O
9 O
( O
A. B-PER
Giles I-PER
57 O
nicht O
aus O
, O
W. B-PER
Khan I-PER

52 O
) O
gegen O
Worcestershire B-ORG
. O

In O
Positioneley B-LOC
: O
Yorkshire B-ORG
305 O
- O
5 O
( O
C. B-PER
White I-PER
66 O
nicht O
aus O
, O
M. B-PER
Moxon I-PER

66 O
, O
M. B-PER
Vaughan I-PER
57 O
) O
gegen O
Lancashire B-ORG
. O

LONDON B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Anzeiger O
am O
ersten O
Tag O
der O

Dritter O
und O
letzter O
Test O
zwischen O
England B-LOC
und O
Pakistan B-LOC
am O
The B-LOC
Oval I-LOC
on O

Donnerstag O
: O

G. B-PER
Thorpe I-PER
Ibw O
b O
Mohammad B-PER
Akram I-PER
54 O

J. B-PER
Crawley I-PER
nicht O
aus O
94 O

C. B-PER
Lewis I-PER
b O
Wasim B-PER
Akram I-PER
5 O

I. B-PER
Salisbury I-PER
nicht O
aus O
1 O

Extras O
( O
lb-11 O
w-1 O
nb-8 O
) O
20 O

Insgesamt O
( O
für O
sechs O
Wickets O
) O
278 O

Fall O
der O
Wickets O
: O
1 O
- O
64 O
2 O
- O
85 O
3 O
- O
116 O
4 O
- O
205 O
5 O
- O
248 O
6 O
- O
273 O

Zu O
Fledermaus O
: O
R. B-PER
Croft I-PER
, O
D. B-PER
Cork I-PER
, O
A. B-PER
Mullally I-PER

Bowling O
( O
bis O
dato O
) O
: O
Wasim B-PER
Akram I-PER
25 O
- O
8 O
- O
61 O
- O
1 O
, O
Waqar B-PER
Younis I-PER

- O
DOCSTART O
... O

SOCCER O
- O
FERGUSON B-PER
ZURÜCK O
IN O
SCOTTISH B-MISC
SQUAD O
NACH O
20 O
MONATEN O
. O

GLASGOW B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Everton's B-ORG
Duncan B-PER
Ferguson I-PER
, O
der O
zweimal O
gegen O
Manchester B-ORG
United I-ORG
am O
Mittwoch O
erzielte O
, O
wurde O
am O
Donnerstag O
für O
die O
schottischen B-MISC
Kader O
nach O
einem O
20-monatigen O
Exil O
ausgewählt O
. O

Glasgow B-ORG
Rangers I-ORG
Stürmer O
Ally B-PER
McCoist I-PER
, O
ein O
anderer O
Mann O
in O
Form O
nach O
zwei O
Hattricks O
in O
vier O
Tagen O
, O
wurde O
auch O
nach O
dem O
31. O
August O
WM-Qualifikation B-MISC
gegen O
Österreich B-LOC
in O
Wien B-LOC
benannt O
. O

Ferguson B-PER
, O
der O
Ende O
1995 O
sechs O
Wochen O
im O
Gefängnis O
saß O
, O
weil O
er O
einen O
Gegner O
kopfabgeschlagen O
hatte O
, O
gewann O
im O
Dezember O
1994 O
den O
letzten O
seiner O
fünf O
Schottland-Kappen B-LOC
. O

Schottland-Manager B-LOC
Craig B-PER
Brown I-PER
sagte O
am O
Donnerstag O
: O
" O
Ich O
habe O
Duncan B-PER
Ferguson I-PER
in O
Aktion O
zweimal O
vor O
kurzem O
beobachtet O
und O
er O
ist O
bang O
in O
Form O
. O

Ally B-PER
McCoist I-PER
ist O
auch O
in O
großer O
Scoring-Form O
im O
Moment O
. O
" O

Celtic's B-ORG
Jackie B-PER
McNamara I-PER
, O
die O
gut O
mit O
der O
letzten O
Saison's O
erfolgreich O
unter-21 O
Team O
, O
verdient O
einen O
Aufruf O
an O
die O
Senior-Trupp O
. O

- O
DOCSTART O
... O

CRICKET O
- O
ENGLAND B-LOC
100 O
- O
2 O
AM O
ERSTEN O
TAG O
DER O
DRITTEN O
PRÜFUNG O
IN O
LUNCH O
. O

LONDON B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

England B-LOC
waren O
100 O
für O
zwei O
beim O
Mittagessen O
am O
ersten O
Tag O
des O
dritten O
und O
letzten O
Test O
gegen O
Pakistan B-LOC
in O
The B-LOC
Oval I-LOC
am O
Donnerstag O
. O

- O
DOCSTART O
... O

SOCCER O
- O
KEANE B-PER
SIGNS O
VIERJÄHRLICHER O
VERTRAG O
MIT O
MANCHESTER B-LOC
VEREINIGT I-LOC
. O

LONDON B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Der O
irische B-LOC
Mittelfeldspieler O
Roy B-PER
Keane I-PER
hat O
einen O
neuen O
Vier-Jahres-Vertrag O
mit O
der O
englischen B-MISC
Liga O
und O
F.A. B-MISC
Cup I-MISC
Champions O
Manchester B-ORG
United I-ORG
unterzeichnet O
. O

" O
Roy B-PER
vereinbart O
einen O
neuen O
Deal O
vor O
gestern O
Abend's O
Spiel O
gegen O
Everton B-ORG
und O
wir O
freuen O
uns O
, O
" O
, O
sagte O
United B-ORG
Manager O
Alex B-PER
Ferguson I-PER
am O
Donnerstag O
. O

- O
DOCSTART O
... O

TENNIS O
- O
ERGEBNISSE O
AUF O
KANADISCHER B-MISC
OFFENEN I-MISC
. O

TORONTO B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
21 O

Ergebnisse O
der O
Canadian B-MISC
Open I-MISC

Tennisturnier O
am O
Mittwoch O
( O
Präfixnummer O
bezeichnet O

Saatgut O
) O
: O

Zweite O
Runde O

Daniel B-PER
Nestor I-PER
( O
Kanada B-LOC
) O
schlug O
1 O
- O
Thomas B-PER
Muster I-PER
( O
Österreich B-LOC
) O
6 O
- O
3 O
7 O
- O
5 O

Mikael B-PER
Tillstrom I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
schlug O
2 O
- O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
( O
Kroatien B-LOC
) O

6 O
- O
7 O
( O
3 O
- O
7 O
) O
6 O
- O
4 O
6 O
- O
4 O

3 O
- O
Wayne B-PER
Ferreira I-PER
( O
Südafrika B-LOC
) O
schlug O
Jiri B-PER
Novak I-PER
( O
Tschechisch B-LOC
) O

Republik B-LOC
) O
7 O
- O
5 O
6 O
- O
3 O

4 O
- O
Marcelo B-PER
Rios I-PER
( O
Chile B-LOC
) O
schlug O
Kenneth B-PER
Carlsen I-PER
( O
Dänemark B-LOC
) O
6 O
- O
3 O
6 O
- O
2 O

6 O
- O
MaliVai B-PER
Washington I-PER
( O
USA B-LOC
) O
schlug O
Alex B-PER
Corretja I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O
6 O
- O
4 O

6 O
- O
2 O

7 O
- O
Todd B-PER
Martin I-PER
( O
USA B-LOC
) O
schlug O
Renzo B-PER
Furlan I-PER
( O
Italien B-LOC
) O
7 O
- O
6 O
( O
7 O
- O
3 O
) O
6 O
- O
3 O

Mark B-PER
Philippoussis I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
schlägt O
8 O
- O
Marc B-PER
Rosset I-PER

( O
Schweiz B-LOC
) O
6 O
- O
3 O
3 O
- O
6 O
7 O
- O
6 O
( O
8 O
- O
6 O
) O

9 O
- O
Cedric B-PER
Pioline I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O
schlug O
Gregory B-PER
Carraz I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O
7 O
- O
6 O

( O
7 O
- O
1 O
) O
6 O
- O
4 O

Patrick B-PER
Rafter I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
schlug O
11 O
- O
Alberto B-PER
Berasategui I-PER

( O
Spanien B-LOC
) O
6 O
- O
1 O
6 O
- O
2 O

Petr B-PER
Korda I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O
schlug O
12 O
- O
Francisco B-PER
Clavet I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O

6 O
- O
3 O
6 O
- O
4 O

Daniel B-PER
Vacek I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O
schlägt O
13 O
- O
Jason B-PER
Stoltenberg I-PER

( O
Australien B-LOC
) O
5 O
- O
7 O
7 O
- O
6 O
( O
7 O
- O
1 O
) O
7 O
- O
6 O
( O
13 O
- O
11 O
) O

Todd B-PER
Woodbridge I-PER
( O
Australien B-LOC
schlug O
Sebastien B-PER
Lareau I-PER
( O
Kanada B-LOC
) O
6 O
- O
3 O

1 O
- O
6 O
6 O
- O
3 O

Alex B-PER
O'Brien I-PER
( O
USA B-LOC
) O
schlug O
Byron B-PER
Black I-PER
( O
Simbabwe B-LOC
) O
7 O
- O
6 O
( O
7 O
- O
2 O
) O
6 O
- O
2 O

6 O
- O
3 O
4 O
- O
6 O
6 O
- O
1 O

Tim B-PER
Henman I-PER
( O
Britannien B-LOC
) O
schlug O
Chris B-PER
Woodruff I-PER
( O
USA B-LOC
) O
, O
Walkover O

- O
DOCSTART O
... O

CRICKET O
- O
MILLNS B-PER
SIGNS O
FÜR O
BOLAND B-ORG
. O

KAPITALTOWN B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Südafrikanische B-MISC
Provinz O
Boland B-ORG
sagte O
am O
Donnerstag O
hatten O
sie O
Leicestershire B-ORG
Fast O
Bowler O
David B-PER
Millns I-PER
auf O
einem O
einjährigen O
Vertrag O
unterzeichnet O
. O

Millns B-MISC
, O
tourte O
Australien B-LOC
mit O
England B-LOC
A O
in O
1992 O
/ O
93 O
, O
ersetzt O
ehemaligen O
England B-LOC
Allrounder O
Phillip B-PER
DeFreitas I-PER
als O
Boland's B-ORG
Übersee-Profi O
. O

- O
DOCSTART O
... O

SOCCER O
- O
EUROPEAN B-MISC
CUP I-MISC
WINNER I-MISC
' O
CUP O
ERGEBNISSE O
. O

TIRANA B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Ergebnisse O
der O
Europapokalsieger B-MISC
( O
' O
) O

Cup-Qualifikationsrunde B-MISC
, O
zweite O
Runde O
Fußball-Spiele O
am O
Donnerstag O
: O

In O
Tirana B-LOC
: O
Flamurtari B-ORG
Vlore I-ORG
( O
Albanien B-LOC
) O
0 O
Chemlon B-ORG
Humenne I-ORG

( O
Slowakei B-LOC
) O
2 O
( O
Halbzeit O
0 O
- O
0 O
) O

Scorer O
: O
Lubarskij B-PER
( O
50. O
Minute O
) O
, O
Valkucak B-PER
( O
54. O
Minute O
) O

Teilnahme O
: O
5.000 O

Chemlon B-ORG
Humenne I-ORG
gewinnen O
3:0 O
auf O
Aggregat O

In O
Bistrita B-LOC
: O
Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
( O
Rumänien B-LOC
) O
2 O
Valletta B-LOC
( O
Malta B-LOC
) O
1 O

( O
1 O
- O
1 O
) O

Scorer O
: O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
- O
Ilie B-PER
Lazar I-PER
( O
32. O
) O
, O
Eugen B-PER
Voica I-PER
( O
84. O
) O

Valletta B-LOC
- O
Gilbert B-PER
Agius I-PER
( O
24. O
) O

Teilnehmerzahl O
: O
8.000 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
gewinnen O
4 O
- O
2 O
auf O
Aggregat O
. O

In O
Chorzow B-LOC
: O
Ruch B-ORG
Chorzow I-ORG
( O
Polen B-LOC
) O
5 O
Llansantffraid B-ORG
( O
Wales B-LOC
) O
0 O

( O
1 O
- O
0 O
) O
............................................................................................................................................................................................................................................................ O

Scorer O
: O
Arkadiusz B-PER
Bak I-PER
( O
1. O
und O
55. O
) O
, O
Arwel B-PER
Jones I-PER
( O
47. O
, O

Eigenes O
Ziel O
) O
, O
Miroslav B-PER
Bak I-PER
( O
62. O
und O
63. O
) O

Teilnahme O
: O
6.500 O

Ruch B-ORG
Chorzow I-ORG
gewinnen O
6 O
- O
1 O
auf O
Aggregat O

In O
Larnaca B-LOC
: O
AEK B-ORG
Larnaca I-ORG
( O
Zypern B-LOC
) O
5 O
Kotaik B-ORG
Abovyan I-ORG
( O
Armenien B-LOC
) O

0 O
( O
2 O
- O
0 O
) O

Scorer O
: O
Zoran B-PER
Kundic I-PER
( O
28. O
) O
, O
Klimis B-PER
Alexandrou I-PER
( O
41. O
) O
, O

Milenko B-PER
Kovasevic I-PER
( O
60. O
, O
Strafe O
) O
, O
Goran B-PER
Koprinovic I-PER
( O
82. O
) O
, O

Pavlos B-PER
Markou I-PER
( O
84. O
) O

Teilnahme O
: O
5.000 O

AEK B-ORG
Larnaca I-ORG
gewinnen O
5 O
- O
1 O
auf O
Aggregat O

In O
Siauliai B-LOC
: O
Kareda B-ORG
Siauliai I-ORG
( O
Litauen B-LOC
) O
0 O
Sion B-ORG

( O
Schweiz B-LOC
) O
0 O

Teilnahme O
: O
5.000 O

In O
Vinnytsya B-LOC
: O

Nyva B-ORG
Vinnytsya I-ORG
( O
Ukraine B-LOC
) O
1 O
Tallinna B-ORG
Sadam I-ORG
( O
Estland B-LOC
) O
0 O
( O
0 O
- O
0 O
) O

Teilnahme O
: O
3.000 O

Gesamtpunktzahl O
2 O
- O
2. O

Nyva B-ORG
qualifizierte O
sich O
auf O
weg O
Ziele O
Regel O
. O

In O
Bergen B-LOC
: O
Brann B-ORG
( O
Norwegen B-LOC
) O
2 O
Shelbourne B-ORG
( O
Irland B-LOC
) O
1 O
( O
1 O
- O
1 O
) O

Scorer O
: O

Brann B-ORG
- O
Mons B-PER
Ivar I-PER
Mjelde I-PER
( O
10. O
) O
, O
Jan B-PER
Ove I-PER
Pedersen I-PER
( O
72. O
) O

Shelbourne B-ORG
- O
Mark B-PER
Rutherford I-PER
( O
5. O
) O

Teilnahme O
: O
2.189 O

Brann B-ORG
gewinnen O
5 O
- O
2 O
auf O
Aggregat O

In O
Sofia B-LOC
: O
Levski B-ORG
Sofia I-ORG
( O
Bulgarien B-LOC
) O
1 O
Olimpija B-ORG
( O
Slowenien B-LOC
) O
0 O

( O
0 O
- O
0 O
) O

Scorer O
: O
Ilian B-PER
Simeonov I-PER
( O
58. O
) O

Teilnahme O
: O
25.000 O

Aggregat O
1 O
- O
1. O

Olimpija B-ORG
gewann O
4 O
- O
3 O
auf O
Strafen O
. O

In O
Vaduz B-LOC
: O
Vaduz B-LOC
( O
Liechtenstein B-LOC
) O
1 O
RAF B-ORG
Riga I-ORG
( O
Lettland B-LOC
) O
1 O
( O
0 O
- O
0 O
) O

Scorer O
: O

Vaduz B-LOC
- O
Daniele B-PER
Polverino I-PER
( O
90. O
) O

RAF B-ORG
Riga I-ORG
- O
Agrins B-PER
Zarins I-PER
( O
47. O
) O

Aggregat O
2 O
- O
2. O

Vaduz B-LOC
gewann O
4 O
- O
2 O
auf O
Strafen O
. O

In O
Luxemburg B-LOC
: O
USA B-ORG
Luxemburg I-ORG
( O
Luxemburg B-LOC
) O
0 O
Varteks B-ORG
Varazdin I-ORG

( O
Kroatien B-LOC
) O
3 O
( O
0 O
- O
0 O
) O

Spieler O
: O
Drazen B-PER
Beser I-PER
( O
63. O
) O
, O
Miljenko B-PER
Mumler I-PER
( O
Strafe O
, O

78. O
) O
Jamir B-PER
Cvetko I-PER
( O
87. O
) O

Teilnahme O
: O
800 O

Varteks B-ORG
Varazdin I-ORG
gewinnen O
5 O
- O
1 O
auf O
Aggregat O
. O

In O
Torshavn B-LOC
: O
Havnar B-ORG
Boltfelag I-ORG
( O
Färöer B-LOC
) O
0 O
Dynamo B-ORG

Batumi B-ORG
( O
Georgien B-LOC
) O
3 O
( O
0 O
- O
2 O
) O

Dynamo B-ORG
Batumi I-ORG
gewinnen O
9 O
- O
0 O
auf O
Aggregat O
. O

In O
Prag B-LOC
: O
Sparta B-ORG
Prag I-ORG
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O
8 O
Glentoran B-ORG

( O
Nordirland B-LOC
) O
0 O
( O
4 O
- O
0 O
) O

Scorer O
: O
Petr B-PER
Gunda I-PER
( O
1. O
und O
26. O
) O
, O
Lumir B-PER
Mistr I-PER
( O
19. O
) O
, O

Horst B-PER
Siegl I-PER
( O
24. O
, O
48. O
, O
80. O
) O
, O
Zdenek B-PER
Svoboda I-PER
( O
76. O
) O
, O
Petr B-PER

Gabriel B-PER
( O
86. O
) O

Sparta B-ORG
gewinnen O
10 O
- O
1 O
auf O
Aggregat O
. O

In O
Edinburgh B-LOC
: O
Herzen B-ORG
( O
Schottland B-LOC
) O
1 O
Roter B-ORG
Stern I-ORG
Belgrad I-ORG

( O
Jugoslawien B-LOC
) O
1 O
( O
1 O
- O
0 O
) O

Scorer O
: O

Herz B-ORG
- O
Dave B-PER
McPherson I-PER
( O
44. O
) O

Roter B-ORG
Stern I-ORG
- O
Vinko B-MISC
Marinovic I-MISC
( O
59. O
) O

Teilnahme O
: O
15.062 O

Aggregat O
1 O
- O
1. O

In O
Rishon-Lezion B-LOC
: O
Hapoel B-ORG
Ironi I-ORG
( O
Israel B-LOC
) O
3 O
Konstrukteur B-ORG

Chisinau B-ORG
( O
Moldawien B-LOC
) O
2 O
( O
2 O
- O
1 O
) O

Aggregat O
3 O
- O
3. O

Konstruktorul B-ORG
gewinnen O
auf O
weg O
Ziele O
Regel O
. O

In O
Anjalonkoski B-MISC
: O
MyPa-47 B-ORG
( O
Finnland B-LOC
) O
1 O
Karabach B-ORG
Agdam I-ORG

( O
Aserbaidschan B-LOC
) O
1 O
( O
0 O
- O
0 O
) O

Mypa-47 B-ORG
gewinnen O
2 O
- O
1 O
auf O
Aggregat O
. O

In O
Skopje B-LOC
: O
Sloga B-ORG
Jugomagnat I-ORG
( O
Mazedonien B-LOC
) O
0 O
Kispest B-ORG
honved I-ORG

( O
Ungarn B-LOC
1 O
( O
0 O
- O
0 O
) O

Kispest B-ORG
Honved I-ORG
gewinnen O
2:0 O
auf O
Aggregat O
. O

Scorer O
: O

Rishon B-ORG
- O
Moshe B-PER
Sabag I-PER
( O
10. O
Minute O
) O
, O
Nissan B-PER
Kapeta I-PER
( O
26. O
Minute O
) O
, O

Tomas B-PER
Cibola I-PER
( O
58. O
) O
. O

Konstruktorol B-ORG
- O
Sergei B-PER
Rogachev I-PER
( O
42. O
) O
, O
Gennadi B-PER
Skidan I-PER

( O
87. O
) O
............................................................................................................................................................................................................................................................. O

Teilnahme O
: O
1.500. O

- O
DOCSTART O
... O

SOCCER O
- O
GOTHENBURG B-LOC
PUT O
FERENCVAROS B-ORG
aus O
EURO B-MISC
CUP I-MISC
. O

BUDAPEST B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
21 O

IFK B-ORG
Göteborg I-ORG
von O
Schweden B-LOC
zog O
1 O
- O
1 O
( O
1 O
- O
0 O
) O
mit O
Ferencvaros B-ORG
von O
Ungarn B-LOC
in O
der O
zweiten O
Etappe O
ihrer O
European B-MISC
Champions I-MISC
Cup I-MISC
Vorrunde O
Krawatte O
am O
Mittwoch O
gespielt O
. O

Göteborg B-LOC
gehen O
durch O
4 O
- O
1 O
auf O
Aggregat O
. O

Scorer O
: O

Ferencvaros B-ORG
: O

Ferenc B-PER
Horvath I-PER
( O
15. O
) O

IFK B-ORG
Göteborg I-ORG
: O

Bahia B-ORG
2 O
Atletico B-ORG
Paranaense I-ORG
0 O

Portuguesa B-ORG
2 O
Parana B-ORG
0 O

- O
DOCSTART O
... O

TENNIS O
- O
NEWCOMBE B-PER
PONDERS O
SEINE O
DAVIS B-MISC
CUP I-MISC
ZUKUNFT O
. O

SYDNEJ B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Australischer B-MISC
Davis B-MISC
Cup I-MISC
Kapitän O
John B-PER
Newcombe I-PER
am O
Donnerstag O
signalisierte O
seinen O
möglichen O
Rücktritt O
, O
wenn O
sein O
Team O
verliert O
eine O
Auswärts-Treppe O
gegen O
Kroatien B-LOC
nächsten O
Monat O
. O

Der O
ehemalige O
Wimbledon-Champion B-MISC
sagte O
, O
die O
unmittelbare O
Zukunft O
des O
australischen B-LOC
Davis B-MISC
Cup I-MISC
Trainer O
Tony B-PER
Roche I-PER
könnte O
auch O
durch O
Veranstaltungen O
in O
Split B-LOC
bestimmt O
werden O
. O

„ O
Wenn O
wir O
diesen O
verlieren O
, O
Tony B-PER
und O
ich O
werden O
einen O
guten O
Blick O
auf O
jemand O
anderen O
einen O
Versuch O
zu O
haben O
, O
" O
Newcombe B-PER
wurde O
zitiert O
, O
wie O
in O
Sydney's B-LOC
Daily B-ORG
Telegraph I-ORG
Zeitung O
sagen O
. O

Australien B-LOC
steht O
Kroatien B-LOC
in O
der O
Weltgruppe O
Qualifying O
Krawatte O
auf O
Ton O
vom O
20. O
bis O
22. O
September O
. O

Unter O
Newcombe's B-PER
Führung O
, O
Australien B-LOC
wurden O
von O
der O
Elite-Weltgruppe O
im O
vergangenen O
Jahr O
abgetreten O
, O
das O
erste O
Mal O
, O
dass O
die O
26-fachen O
Davis B-MISC
Cup I-MISC
Gewinner O
aus O
dem O
Spitzenplatz O
gerutscht O
. O

Seit O
der O
Übernahme O
als O
Kapitän O
von O
Neale B-PER
Fraser I-PER
im O
Jahr O
1994 O
, O
Newcombe's B-PER
Rekord O
in O
Verbindung O
mit O
Roche B-PER
, O
sein O
ehemaliger O
Doppel-Partner O
, O
hat O
drei O
Siege O
und O
drei O
Verluste O
. O

Die O
Heimseite O
verfügt O
über O
Welt O
Nummer O
sechs O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
, O
und O
Newcombe B-PER
räumte O
seine O
Spieler O
wäre O
schwer O
unter O
Druck O
, O
um O
die O
kroatische B-MISC
Nummer O
eins O
zu O
schlagen O
. O

" O
Wir O
sind O
bereit O
, O
bis O
zu O
unserem O
letzten O
Atemzug O
zu O
kämpfen O
-- O
Australien B-LOC
muss O
in O
seiner O
absoluten O
Bestzeit O
spielen O
, O
um O
zu O
gewinnen O
, O
" O
, O
sagte O
Newcombe B-PER
, O
die O
die O
Krawatte O
als O
die O
härteste O
beschrieben O
hat O
er O
als O
Kapitän O
konfrontiert O
. O

Australien B-LOC
zuletzt O
gewann O
den O
Davis B-MISC
Cup I-MISC
im O
Jahr O
1986 O
, O
aber O
sie O
wurden O
Finalisten O
gegen O
Deutschland B-LOC
vor O
drei O
Jahren O
unter O
Fraser's B-PER
Führung O
geschlagen O
. O

- O
DOCSTART O
... O

BADMINTON O
- O
MALAYSISCHE B-MISC
OFFENE I-MISC
ERGEBNISSE O
. O

KULA B-LOC
LUMPUR I-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Ergebnisse O
in O
Malaysia B-MISC

Öffnen O
Badminton O
Turnier O
am O
Donnerstag O
( O
Präfixnummer O
bedeutet O

Saatgut O
) O
: O

Singles O
für O
Männer O
, O
dritte O
Runde O

9 O
/ O
16 O
- O
Luo B-PER
Yigang I-PER
( O
China B-LOC
) O
schlug O
Hwang B-PER
Sun-ho B-MISC
( O
Südkorea B-LOC
) O
15 O
- O
3 O

15 O
- O
7 O

Jason B-PER
Wong I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
schlug O
Abdul B-PER
Samad I-PER
Ismail I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
16 O
- O
18 O

15 O
- O
2 O
17 O
- O
14 O

P. B-PER
Kantharoopan I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
schlug O
3 O
/ O
4 O
- O
Jeroen B-PER
Van I-PER
Dijk I-PER

( O
Niederlande B-LOC
) O
15 O
- O
11 O
18 O
- O
14 O

Wijaya B-PER
Indra I-PER
( O
Indonesien B-LOC
) O
schlug O
5 O
/ O
8 O
- O
Pang B-PER
Chen I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
15 O
- O
6 O

6 O
- O
15 O
15 O
- O
7 O

3 O
/ O
4 O
- O
Hu B-PER
Zhilan I-PER
( O
China B-LOC
) O
schlug O
Nunung B-PER
Subandoro I-PER
( O
Indonesien B-LOC
) O
5 O
- O
15 O

18 O
- O
15 O
15 O
- O
6 O

9 O
/ O
16 O
- O
Hermawan B-PER
Susanto I-PER
( O
Indonesien B-LOC
) O
schlug O
1 O
- O
Fung B-PER
Permadi I-PER
( O
Taiwan B-LOC
) O

15 O
- O
8 O
15 O
- O
12 O

Frauen O
Singles O
2. O
Runde O

1 O
- O
Wang B-PER
Chen I-PER
( O
China B-LOC
) O
schlug O
Cindana B-PER
( O
Indonesien B-LOC
) O
11 O
- O
3 O
1ama B-PER
( O
Japan B-LOC
) O
schlug O
Margit B-PER
Borg I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
11 O
- O
6 O
11 O
- O
6 O

Sun B-PER
Jian I-PER
( O
China B-LOC
) O
schlug O
Marina B-PER
Andrievskaqya I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
11 O
- O
8 O
11 O
- O
2 O

5 O
/ O
8 O
- O
Meluawati B-PER
( O
Indonesien B-LOC
) O
schlug O
Chan B-PER
Chia I-PER
Fong I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
11 O
- O
6 O

11 O
- O
1 O

Gong B-PER
Zhichao I-PER
( O
China B-LOC
) O
schlug O
Liu B-PER
Lufung I-PER
( O
China B-LOC
) O
6 O
- O
11 O
11 O
- O
7 O
11 O
- O
3 O

Zeng B-PER
Yaqiong I-PER
( O
China B-LOC
) O
schlug O
Li B-PER
Feng I-PER
( O
Neuseeland B-LOC
) O
11 O
- O
9 O
11 O
- O
6 O

5 O
/ O
8 O
- O
Christine B-PER
Magnusson I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
schlug O
Ishwari B-PER
Boopathie I-PER

( O
Malaysia B-LOC
) O
11 O
- O
1 O
10 O
- O
12 O
11 O
- O
4 O

2 O
- O
Zhang B-PER
Ning I-PER
( O
China B-LOC
) O
schlug O
Olivia B-PER
( O
Indonesien B-LOC
) O
11 O
- O
8 O
11 O
- O
6 O

- O
DOCSTART O
... O

TENNIS O
- O
REVISIERTE O
MÄNNER O
'S O
DRAUSCH O
FÜR O
U.S. B-MISC
OPEN I-MISC
. O

NEW B-LOC
YORK I-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Revidierte O
Singles O
ziehen O
für O
die O

Die O
U.S. B-MISC
Open I-MISC
Tennis O
Championships O
beginnen O
am O
Montag O
in O
den O
USA O
. O

National B-LOC
Tennis I-LOC
Centre I-LOC
( O
Präfix O
bedeutet O
Säen O
) O
: O

Ziehen O
von O
Männern O

1 O
- O
Pete B-PER
Sampras I-PER
( O
USA B-LOC
) O
gegen O
Adrian B-PER
Voinea I-PER
( O
Rumänien B-LOC
) O

Jiri B-PER
Novak I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O
vs. O
Qualifikator O

Magnus B-PER
Larsson I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
gegen O
Alexander B-PER
Volkov I-PER
( O
Russland B-LOC
) O

Mikael B-PER
Tillstrom I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
gegen O
Qualifikator O

Qualifikator O
gegen O
Andrei B-PER
Olhovskiy I-PER
( O
Russland B-LOC
) O

Mark B-PER
Woodforde I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
gegen O
Mark B-PER
Philippoussis I-PER
( O
Australien B-LOC
) O

Roberto B-PER
Carretero I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O
gegen O
Jordi B-PER
Burillo I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O

Francisco B-PER
Clavet I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O
gegen O
16 O
- O
Cedric B-PER
Pioline I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O

Nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
. O

9 O
- O
Wayne B-PER
Ferreira I-PER
( O
Südafrika B-LOC
) O
vs. O
Qualifikator O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Slowakei B-LOC
) O
gegen O
Jonas B-PER
Bjorkman I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O

Qualifikator O
gegen O
Christian B-PER
Rudd I-PER
( O
Norwegen B-LOC
) O

Alex B-PER
Corretja I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O
gegen O
Byron B-PER
Black I-PER
( O
Simbabwe B-LOC
) O

David B-PER
Rikl I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O
gegen O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Marokko B-LOC
) O

Sjeng B-PER
Schalken I-PER
( O
Niederlande B-LOC
) O
gegen O
Gilbert B-PER
Schaller I-PER
( O
Österreich B-LOC
) O

Grant B-PER
Stafford I-PER
( O
Südafrika B-LOC
) O
gegen O
Guy B-PER
Forget I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O

Fernando B-PER
Meligeni I-PER
( O
Brasilien B-LOC
) O
gegen O
7 O
- O
Jewgeny B-PER
Kafelnikov I-PER
( O
Russland B-LOC
) O

Nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
. O

4 O
- O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
( O
Kroatien B-LOC
) O
gegen O
Andrei B-PER
Chesnokov I-PER
( O
Russland B-LOC
) O

Scott B-PER
Draper I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
gegen O
Galo B-PER
Blanco I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O

Renzo B-PER
Furlan I-PER
( O
Italien B-LOC
) O
gegen O
Thomas B-PER
Johansson I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O

Hendrik B-PER
Dreekman I-PER
( O
Deutschland B-LOC
) O
gegen O
Greg B-PER
Rusesski I-PER
( O
Großbritannien B-LOC
) O

Andrei B-PER
Medwedew I-PER
( O
Ukraine B-LOC
) O
gegen O
Jean-Philippe B-PER
Fleurian I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O

Jan B-PER
Kroslak I-PER
( O
Slowakei B-LOC
) O
gegen O
Chris B-PER
Woodruff I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Qualifikator O
gegen O
Petr B-PER
Korda I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O

( O
Spanien B-LOC
) O

Nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
. O

12 O
- O
Todd B-PER
Martin I-PER
( O
USA B-LOC
) O
gegen O
Younnes B-PER
El I-PER
Aynaoui I-PER
( O
Marokko B-LOC
) O

Andrea B-PER
Gaudenzi I-PER
( O
Italien B-LOC
) O
gegen O
Shuzo B-PER
Matsuoka I-PER
( O
Japan B-LOC
) O

Doug B-PER
Flach I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
vs. O
Qualifikator O

Mats B-PER
Wilander I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
gegen O
Tim B-PER
Henman I-PER
( O
Großbritannien B-LOC
) O

Paul B-PER
Haarhuis I-PER
( O
Niederlande B-LOC
) O
gegen O
Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Michael B-PER
Tebbutt I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
gegen O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Jonathan B-PER
Stark I-PER
( O
USA B-LOC
) O
gegen O
Bernd B-PER
Karbacher I-PER
( O
Deutschland B-LOC
) O

Stefan B-PER
Edberg I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
gegen O
5 O
- O
Richard B-PER
Krajicek I-PER
( O
Niederlande B-LOC
) O

Nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
. O

6 O
- O
Andre B-PER
Agassi I-PER
( O
USA B-LOC
) O
gegen O
Mauricio B-PER
Hadad I-PER
( O
Kolumbien B-LOC
) O

Marcos B-PER
Ondruska I-PER
( O
Südafrika B-LOC
) O
gegen O
Felix B-PER
Mantilla I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O

Carlos B-PER
Moya I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O
gegen O
Scott B-PER
Humphries I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Jan B-PER
Siemerink I-PER
( O
Niederlande B-LOC
) O
gegen O
Carl-Uwe B-PER
Steeb I-PER
( O
Deutschland B-LOC
) O

Qualifikator O
vs. O
Qualifikator O

David B-PER
Wheaton I-PER
( O
USA B-LOC
) O
gegen O
Kevin B-PER
Kim I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Nicolas B-PER
Lapentti I-PER
( O
Ecuador B-LOC
) O
gegen O
Alex B-PER
O'Brien I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Karim B-PER
Alami I-PER
( O
Marokko B-LOC
) O
gegen O
11 O
- O
MaliVai B-PER
Washington I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
. O

13 O
- O
Thomas B-PER
Enqvist I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
gegen O
Stephane B-PER
Simian I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O

Guillaume B-PER
Raoux I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O
gegen O
Filip B-PER
Dewulf I-PER
( O
Belgien B-LOC
) O

Mark B-PER
Knowles I-PER
( O
Bahamas B-LOC
) O
gegen O
Marcelo B-PER
Filippini I-PER
( O
Uruguay B-LOC
) O

Todd B-PER
Woodbridge I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
vs. O
Qualifikator O

Kris B-PER
Goossens I-PER
( O
Belgien B-LOC
) O
gegen O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O

Qualifikator O
gegen O
Michael B-PER
Stich I-PER
( O
Deutschland B-LOC
) O

Qualifikator O
gegen O
Chuck B-PER
Adams I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O

Javier B-PER
Frana I-PER
( O
Argentinien B-LOC
) O
vs. O
3 O
- O
Thomas B-PER
Muster I-PER
( O
Österreich B-LOC
) O

Nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
. O

8 O
- O
Jim B-PER
Courier I-PER
( O
USA B-LOC
) O
gegen O
Javier B-PER
Sanchez I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O

Jim B-PER
Grabb I-PER
( O
USA B-LOC
) O
gegen O
Sandon B-PER
Stolle I-PER
( O
Australien B-LOC
) O

Patrick B-PER
Rafter I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
gegen O
Kenneth B-PER
Carlsen I-PER
( O
Dänemark B-LOC
) O

Jason B-PER
Stoltenberg I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
gegen O
Stefano B-PER
Pescosolido I-PER
( O
Italien B-LOC
) O

Arnaud B-PER
Boetsch I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O
gegen O
Nicolas B-PER
Pereira I-PER
( O
Venezuela B-LOC
) O

Carlos B-PER
Costa I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O
gegen O
Magnus B-PER
Gustafsson I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O

Jeff B-PER
Tarango I-PER
( O
USA B-LOC
) O
gegen O
Alex B-PER
Radulescu I-PER
( O
Deutschland B-LOC
) O

Qualifikator O
gegen O
10 O
- O
Marcelo B-PER
Rios I-PER
( O
Chile B-LOC
) O

Nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
, O
nein O
. O

15 O
- O
Marc B-PER
Rosset I-PER
( O
Schweiz B-LOC
gegen O
Jared B-PER
Palmer I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O
gegen O
Hernan B-PER
Gumy I-PER
( O
Argentinien B-LOC
) O

Nicklas B-PER
Kulti I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
gegen O
Jakob B-PER
Hlasek I-PER
( O
Schweiz B-LOC
) O

Cecil B-PER
Mamiit I-PER
( O
USA B-LOC
) O
gegen O
Alberto B-PER
Berasategui I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O

Vince B-PER
Spadea I-PER
( O
USA B-LOC
) O
gegen O
Daniel B-PER
Vacek I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O

David B-PER
Prinosil I-PER
( O
Deutschland B-LOC
) O
vs. O
Qualifikator O

Qualifikator O
gegen O
Tomas B-PER
Carbonell I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O

Qualifikator O
gegen O
2 O
- O
Michael B-PER
Chang I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O

- O
DOCSTART O
... O

Baltimore B-ORG
Orioles I-ORG
Manager O
Davey B-PER
Johnson I-PER
wird O
Donnerstag O
Abend O
Spiel O
gegen O
die O
Seattle B-ORG
Mariners I-ORG
vermissen O
, O
nachdem O
sie O
in O
ein O
Krankenhaus O
mit O
einem O
unregelmäßigen O
Herzschlag O
zugelassen O
. O

Der O
53-jährige O
Johnson B-PER
wurde O
nach O
Benommenheit O
ins O
Krankenhaus O
eingeliefert O
. O

" O
Er O
ist O
in O
keiner O
Gefahr O
und O
wird O
behandelt O
und O
beobachtet O
werden O
an O
diesem O
Abend O
" O
, O
sagte O
Orioles B-ORG
Team O
Arzt O
Dr. O
William B-PER
Goldiner I-PER
, O
fügte O
hinzu O
, O
dass O
Johnson B-PER
voraussichtlich O
am O
Freitag O
veröffentlicht O
werden O
. O

Orioles B-ORG
Banktrainer O
Andy B-PER
Etchebarren I-PER
wird O
den O
Club O
in O
Johnsons B-PER
Abwesenheit O
verwalten O
. O

Johnson B-PER
ist O
die O
zweite O
Manager O
ins O
Krankenhaus O
in O
dieser O
Woche O
, O
nachdem O
California B-ORG
Angels I-ORG
Skipper O
John B-PER
McNamara I-PER
wurde O
in O
New B-LOC
York's I-LOC
Columbia B-LOC
Presbyterian I-LOC
Hospital I-LOC
am O
Mittwoch O
mit O
einem O
Blutgerinnsel O
in O
seinem O
linken O
Kalb O
aufgenommen O
werden O
. O

Johnson B-PER
, O
der O
acht O
Saisons O
in O
Baltimore B-LOC
spielte O
, O
wurde O
Orioles B-ORG
Manager O
in O
der O
Nebensaison O
ersetzt O
Phil B-PER
Regan I-PER
. O

Er O
führte O
die O
Cincinnati B-ORG
Reds I-ORG
in O
die O
National B-MISC
League I-MISC
Championship I-MISC
Series I-MISC
im O
vergangenen O
Jahr O
und O
führte O
die O
New B-ORG
York I-ORG
Mets I-ORG
zu O
einer O
World B-MISC
Series I-MISC
Championship O
im O
Jahr O
1986. O

Baltimore B-ORG
hat O
16 O
seiner O
letzten O
22 O
Spiele O
gewonnen O
, O
um O
innerhalb O
von O
fünf O
Spielen O
der O
stürzenden O
New B-ORG
York I-ORG
Yankees I-ORG
in O
der O
American B-MISC
League I-MISC
East I-MISC
Division I-MISC
zu O
ziehen O
. O

BASEBALL O
- O
MAJOR B-MISC
LEAGUE I-MISC
STANDINGS O
NACH O
MITTWOCHSSPIELEN O
. O

NEW B-LOC
YORK I-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Großer B-MISC
Baseball I-MISC
der O
Liga O

Rangliste O
nach O
den O
Spielen O
am O
Mittwoch O
gespielt O
( O
Tabulatur O
unter O
gewonnen O
, O

BOSTON B-ORG
63 O
64.496 O
10 O

CHICAGO B-ORG
69 O
59 O
539 O
7 O
1 O
/ O
2 O

TEXAS B-ORG
73 O
54 O
575 O

SEATTEL B-ORG
64 O
61 O
512 O
8 O

OAKLAND B-ORG
62 O
67.481 O
12 O

KALIFORNIEN B-ORG
58 O
68.460 O
14 O
1 O
/ O
2 O

DONNERSTAG O
, O
AUGUST O
22 O
SCHEDULE O

OAKLAND B-ORG
AM O
BOSTON B-LOC

SITZUNG B-ORG
AM O
BALTIMORE B-LOC

KALIFORNIEN B-ORG
IN O
NEW B-LOC
YORK I-LOC

TORONTO B-ORG
AUF O
CHICAGO B-LOC

ERLÄUTERUNG B-ORG
AUF O
KANSAS B-LOC
STADT I-LOC

TEXAS B-ORG
AUF O
MINNESOTA B-LOC

OSTERNE B-MISC
ABTEILUNG I-MISC

W O
L O
PCT O
GB O

ATLANTA B-ORG
79 O
46.632 O

MONTREAL B-ORG
67 O
58.536 O
12 O

NEU B-ORG
YORK I-ORG
59 O
69.461 O
21 O
1 O
/ O
2 O

FLORIDA B-ORG
58 O
69.457 O
22 O

HOUSTON B-ORG
68 O
59 O
535 O

CHICAGO B-ORG
63 O
62.504 O
4 O

LOS B-ORG
ANGELES I-ORG
66 O
60 O
524 O
2 O
1 O
/ O
2 O

COLORADO B-ORG
65 O
62.512 O
4 O

SAN B-ORG
FRANCISCO I-ORG
54 O
70.435 O
13 O
1 O
/ O
2 O

DONNERSTAG O
, O
AUGUST O
22 O
SCHEDULE O

ST B-ORG
LOUIS I-ORG
AUF O
COLORADO B-LOC

CINCINNATI B-ORG
AUF O
ATLANTA B-LOC

PITTSBURGH B-ORG
IN O
HOUSTON B-LOC

PHILADELPHIEN B-ORG
AUF O
LOS B-LOC
ANGELES I-LOC

MONTREAL B-ORG
IM O
SAN B-LOC
FRANCISCO I-LOC

BASBALL O
- O
MAJOR B-MISC
LEAGUE I-MISC
ERGEBNISSE O
MITTWOCH O
. O

NEW B-LOC
YORK I-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Baseball-Spiele O
am O
Mittwoch O
gespielt O
( O
Heimmannschaft O
in O
CAPS O
) O
: O

Amerikanische B-MISC
Liga I-MISC

Texas B-ORG
10 O
CLEVELAND B-ORG
8 O
( O
in O
10 O
) O

Toronto B-ORG
6 O
KANSAS B-ORG
STADT I-ORG
2 O

Nationale B-MISC
Liga I-MISC

SAN B-ORG
DIEGO I-ORG
7 O
Montreal B-ORG
2 O

- O
DOCSTART O
... O

BASEBALL O
- O
GREER B-PER
HOMER O
IN O
10. O
LIFTEN O
TEXAS B-ORG
PAST O
INDIANEN B-ORG
. O

KLEVELAND B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Rusty B-PER
Greer's I-PER
zwei-run O
Homer O
in O
der O
Spitze O
des O
10. O
Inning O
versammelte O
die O
Texas B-ORG
Rangers I-ORG
zu O
einem O
10 O
- O
8 O
Sieg O
über O
die O
Cleveland B-ORG
Indians I-ORG
Mittwoch O
im O
Gummi-Spiel O
einer O
Drei-Spiele-Serie O
zwischen O
Division-Führer O
. O

Mit O
einem O
aus O
, O
Greer B-PER
traf O
eine O
1 O
- O
1 O
Seillänge O
von O
Julian B-PER
Tavarez I-PER
( O
4 O
- O
7 O
) O
über O
dem O
rechten O
Feld O
Zaun O
für O
seine O
15. O
Home O
Run O
. O

" O
Es O
war O
ein O
Off-Speed-Pitch O
und O
ich O
habe O
nur O
versucht O
, O
eine O
gute O
Swing O
auf O
sie O
bekommen O
und O
es O
im O
Spiel O
, O
" O
Greer B-PER
sagte O
. O
" O

Das O
war O
ein O
großes O
Spiel O
. O

Die O
Menge O
war O
hinter O
ihm O
und O
es O
war O
intensiv O
. O
" O

Der O
Schuss O
brachte O
Ivan B-PER
Rodriguez I-PER
nach O
Hause O
, O
der O
sein O
zweites O
Doppel O
des O
Spiels O
hatte O
, O
gab O
ihm O
42 O
in O
dieser O
Saison O
, O
41 O
als O
Catcher O
. O

Er O
trat O
Mickey B-PER
Cochrane I-PER
, O
Johnny B-PER
Bench I-PER
und O
Terry B-PER
Kennedy I-PER
als O
die O
einzigen O
Catcher O
mit O
40 O
Doppel O
in O
einer O
Saison O
. O

Die O
Rangers B-ORG
haben O
10 O
ihrer O
letzten O
12 O
Spiele O
und O
sechs O
von O
neun O
Sitzungen O
gegen O
die O
Indianer B-ORG
in O
dieser O
Saison O
gewonnen O
. O

Die O
American B-MISC
League I-MISC
Western-Führer I-MISC
haben O
acht O
von O
15 O
Spielen O
auf O
Jacobs B-LOC
Field I-LOC
gewonnen O
, O
beitreten O
die O
Yankees B-ORG
als O
die O
einzigen O
Teams O
mit O
einem O
Siegesrekord O
bei O
der O
A.L. B-MISC
Central-Führer I-MISC
zu O
Hause O
. O

Cleveland B-ORG
verlor O
zum O
zweiten O
Mal O
in O
sechs O
Spielen O
. O

Die O
Indianer B-ORG
schickten O
das O
Spiel O
in O
zusätzliche O
Innings O
in O
der O
neunten O
auf O
Kenny B-PER
Lofton's I-PER
zwei-run O
Single O
. O

Ed B-PER
Vosberg I-PER
( O
1 O
- O
0 O
) O
blies O
seine O
erste O
Chance O
zu O
sparen O
, O
aber O
bekam O
den O
Sieg O
, O
so O
dass O
drei O
Treffer O
mit O
zwei O
Spaziergängen O
und O
drei O
Strikeouts O
in O
1 O
2 O
/ O
3 O
Scoreless O
Innings O
. O

Dean B-PER
Palmer I-PER
traf O
seinen O
30. O
Homer O
für O
die O
Rangers B-ORG
. O

In O
Baltimore B-LOC
, O
Cal B-PER
Ripken I-PER
hatte O
vier O
Hits O
und O
schnappte O
eine O
fünfte-inning O
Krawatte O
mit O
einem O
Solo O
Homer O
und O
Bobby B-PER
Bonilla I-PER
fügte O
ein O
Drei-Run-Schuss O
in O
der O
siebten O
, O
um O
die O
überwältigen O
Orioles B-ORG
zu O
einem O
10 O
- O
5 O
Sieg O
über O
die O
Seattle B-ORG
Mariners I-ORG
. O

Die O
Mariners B-ORG
erzielte O
vier O
Runs O
in O
der O
Spitze O
des O
fünften O
, O
um O
das O
Spiel O
5 O
- O
5 O
zu O
binden O
, O
aber O
Ripken B-PER
führte O
von O
der O
Unterseite O
des O
Innings O
mit O
seinem O
21. O
Homer O
off O
Starter O
Sterling B-PER
Hitchcock I-PER
( O
12 O
- O
6 O
) O
. O

Bonilla's B-PER
Blast O
war O
das O
erste O
Mal O
Randy B-PER
Johnson I-PER
, O
letzte O
Saison's O
Cy B-PER
Young I-PER
Gewinner O
, O
erlaubte O
einen O
Lauf O
in O
fünf O
Relief-Auftritte O
, O
seit O
er O
von O
der O
deaktivierten O
Liste O
am O
6. O
August O
. O

Bonilla B-PER
hat O
21 O
RBI B-MISC
und O
15 O
läuft O
in O
seinen O
letzten O
20 O
Spielen O
. O

Baltimore B-LOC
gewann O
sieben O
von O
neun O
und O
16 O
seiner O
letzten O
22 O
und O
schnitt O
die O
Yankees B-ORG
' O
Führung O
in O
der O
A.L. B-MISC
East I-MISC
zu O
fünf O
Spielen O
. O

Scott B-PER
Erickson I-PER
( O
8 O
- O
10 O
) O
arbeitete O
zu O
seinem O
dritten O
geraden O
Sieg O
. O

Alex B-PER
Rodriguez I-PER
hatte O
zwei O
Homer O
und O
vier O
RBI B-MISC
für O
die O
Mariners B-ORG
, O
die O
drei O
in O
Folge O
und O
11 O
von O
15 O
fallen O
gelassen O
haben O
. O

Er O
wurde O
der O
fünfte O
Shortstop O
in O
der O
Major-League-Geschichte O
zu O
treffen O
30 O
Homer O
in O
einer O
Saison O
und O
der O
erste O
seit O
Ripken B-PER
Hit O
34 O
im O
Jahr O
1991. O

Chris B-PER
Hoiles I-PER
traf O
seinen O
22. O
Homer O
für O
Baltimore B-LOC
. O
