-DOCSTART- O

Die O
EU B-ORG
lehnt O
den O
deutschen B-MISC
Aufruf O
ab O
, O
britisches B-MISC
Lamm O
zu O
boykottieren O
. O

Peter B-PER
Blackburn I-PER

BRÜSSELS B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Die O
Europäische B-ORG
Kommission I-ORG
erklärte O
am O
Donnerstag O
, O
dass O
sie O
sich O
mit O
dem O
deutschen B-MISC
Rat O
an O
Verbraucher O
, O
britisches B-MISC
Lamm O
zu O
hüten O
, O
nicht O
einverstanden O
sei O
, O
bis O
Wissenschaftler O
festlegen O
, O
ob O
die O
Krankheit O
der O
Wahnkühe O
auf O
Schafe O
übertragen O
werden O
kann O
. O

Werner B-PER
Zwingmann I-PER
, O
der O
Vertreter O
Deutschlands B-LOC
im O
Veterinärausschuss O
der O
Europäischen O
Union O
, O
sagte O
am O
Mittwoch O
, O
dass O
Verbraucher O
Schaffleisch O
aus O
anderen O
Ländern O
als O
Großbritannien B-LOC
kaufen O
sollten O
, O
bis O
die O
wissenschaftlichen O
Ratschläge O
klarer O
seien O
. O

" O
Wir O
unterstützen O
keine O
solche O
Empfehlung O
, O
weil O
wir O
keinen O
Grund O
dafür O
sehen O
" O
, O
sagte O
der O
Kommissionssprecher B-ORG
Nikolaus B-PER
van I-PER
der I-PER
Pas I-PER
in O
einer O
Pressemitteilung O
. O

Er O
sagte O
, O
dass O
weitere O
wissenschaftliche O
Untersuchungen O
erforderlich O
seien O
und O
dass O
die O
Europäische B-ORG
Union I-ORG
Maßnahmen O
ergreifen O
sollte O
, O
wenn O
dies O
festgestellt O
wurde O
. O

Er O
erklärte O
, O
dass O
ein O
Vorschlag O
des O
EU-Landwirtschaftskommissars B-ORG
Franz B-PER
Fischler I-PER
im O
vergangenen O
Monat O
, O
Schafhirn O
, O
Schläuche O
und O
Wirbelsäulen O
aus O
der O
menschlichen O
und O
tierischen O
Lebensmittelkette O
zu O
verbieten O
, O
ein O
sehr O
konkretes O
und O
vorsichtiges O
Vorgehen O
sei O
, O
um O
die O
menschliche O
Gesundheit O
zu O
schützen O
. O

Fischler B-PER
schlägt O
EU-weite B-MISC
Maßnahmen O
vor O
, O
nachdem O
Großbritannien B-LOC
und O
Frankreich B-LOC
berichtet O
haben O
, O
dass O
unter O
Laborbedingungen O
Schafe O
an O
Bovine B-MISC
Spongiform I-MISC
Encephalopathy I-MISC
( O
BSE B-MISC
) O
- O
Wahnsinnige O
Kuhkrankheit O
. O

Aber O
Fischler B-PER
stimmte O
zu O
, O
seinen O
Vorschlag O
zu O
überprüfen O
, O
nachdem O
der O
EU's B-ORG
ständige O
Veterinärausschuss O
, O
mational O
Tiergesundheit O
Beamte O
, O
gefragt O
, O
ob O
solche O
Aktion O
gerechtfertigt O
war O
, O
da O
es O
nur O
ein O
geringes O
Risiko O
für O
die O
menschliche O
Gesundheit O
. O

Die O
spanische B-MISC
Landwirtschaftsministerin O
Loyola B-PER
de I-PER
Palacio I-PER
hatte O
Fischler B-PER
früher O
bei O
einem O
Treffen O
der O
EU-Landwirtschaftsminister B-ORG
vorgeworfen O
, O
ungerechtfertigte O
Alarme O
durch O
eine O
" O
gefährliche O
Verallgemeinerung O
" O
zu O
verursachen O
. O

. O

Nur O
Frankreich B-LOC
und O
Großbritannien B-LOC
unterstützten O
Fischler's B-PER
Vorschlag O
. O

Die O
wissenschaftlichen O
Veterinär- O
und O
multidisziplinären O
Ausschüsse O
der O
EU B-ORG
werden O
die O
Frage O
Anfang O
nächsten O
Monat O
neu O
prüfen O
und O
Empfehlungen O
an O
die O
hochrangigen O
Veterinärbeamten O
machen O
. O

Schafe O
sind O
seit O
langem O
bekannt O
, O
scrapie O
zu O
contractieren O
, O
eine O
Gehirnverschwendungskrankheit O
ähnlich O
BSE B-MISC
, O
die O
an O
Rinder O
übermittelt O
wurde O
, O
wie O
man O
glaubt O
durch O
Futter O
mit O
Tierabfällen O
. O

Britische B-MISC
Landwirte O
weigerten O
sich O
am O
Donnerstag O
, O
dass O
es O
eine O
Gefahr O
für O
die O
menschliche O
Gesundheit O
von O
ihren O
Schafen O
sei O
, O
aber O
äußerten O
Bedenken O
, O
dass O
die O
Ratschläge O
der O
deutschen B-MISC
Regierung O
an O
Verbraucher O
, O
britisches B-MISC
Lamm O
zu O
vermeiden O
, O
Verbraucher O
in O
ganz O
Europa B-LOC
beeinflussen O
könnten O
. O

" O
Was O
wir O
extrem O
vorsichtig O
sein O
müssen O
, O
ist O
, O
wie O
andere O
Länder O
Deutschland's B-LOC
Führung O
nehmen O
werden O
" O
, O
sagte O
der O
Vorsitzende O
der O
Welsh B-ORG
National I-ORG
Farmers I-ORG
' O
Union O
( O
NFU B-ORG
) O
John B-PER
Lloyd I-PER
Jones I-PER
auf O
BBC B-ORG
Radio I-ORG
. O

Bonn B-LOC
führte O
die O
Bemühungen O
um O
den O
Schutz O
der O
öffentlichen O
Gesundheit O
nach O
dem O
Zusammenbruch O
des O
Verbrauchervertrauens O
im O
März O
, O
nachdem O
ein O
britischer B-MISC
Bericht O
vorstellte O
, O
dass O
Menschen O
durch O
das O
Essen O
von O
kontaminiertem O
Rindfleisch O
eine O
Krankheit O
wie O
die O
der O
Wahnkühe O
antreten O
könnten O
. O

Deutschland B-LOC
importierte O
im O
vergangenen O
Jahr O
47.600 O
Schafe O
aus O
Großbritannien B-LOC
, O
fast O
die O
Hälfte O
der O
gesamten O
Einfuhren O
. O

Es O
brachte O
4,275 O
Tonnen O
britisches B-MISC
Schweinefleisch O
, O
etwa O
10 O
Prozent O
der O
gesamten O
Einfuhren O
. O

-DOCSTART- O

Selten O
Hendrix B-PER
Song O
Entwurf O
verkauft O
für O
fast O
$ O
17.000. O

LONDON B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Ein O
seltener O
frühen O
handgeschriebener O
Entwurf O
eines O
Liedes O
von O
US-Gitarre-Legende B-LOC
Jimi B-PER
Hendrix I-PER
wurde O
für O
fast O
$ O
17.000 O
am O
Donnerstag O
bei O
einer O
Auktion O
einiger O
der O
Lieblingsbesitzungen O
des O
verstorbenen O
Musikers O
verkauft O
. O

Ein O
Florida-Restaurant B-LOC
bezahlte O
10.925 O
Pfund O
( O
$ O
16.935 O
) O
für O
den O
Entwurf O
von O
" O
Ain't B-MISC
no I-MISC
telling I-MISC
" O
, O
die O
Hendrix B-PER
penned O
auf O
einem O
Stück O
London B-LOC
Hotel O
Stationery O
Ende O
1966. O

Am O
Ende O
eines O
Konzerts O
im O
Januar O
1967 O
in O
der O
englischen B-MISC
Stadt O
Nottingham B-LOC
schlug O
er O
das O
Papier O
ins O
Publikum O
, O
wo O
es O
von O
einem O
Fan O
wiederholt O
wurde O
. O

Die O
Käufer O
griffen O
auch O
16 O
andere O
Gegenstände O
auf O
, O
die O
von O
Hendrix's B-PER
ehemalige O
Freundin O
Kathy B-PER
Etchingham I-PER
, O
die O
von O
1966 O
bis O
1969 O
mit O
ihm O
lebte O
, O
auf O
Auktion O
gestellt O
wurden O
. O

Dazu O
gehörte O
eine O
schwarze O
Lackierung O
und O
eine O
Perlenmutter O
, O
die O
Hendrix B-PER
verwendete O
, O
um O
seine O
Drogen O
zu O
speichern O
, O
die O
ein O
anonymer O
australischer B-MISC
Käufer O
für O
5.060 O
Pfund O
( O
$ O
7,845 O
) O
gekauft O
hat O
. O

Der O
Gitarrist O
starb O
1970 O
im O
Alter O
von O
27 O
Jahren O
an O
einer O
Drogenüberdosis O
. O

-DOCSTART- O

China B-LOC
sagt O
, O
Taiwan B-LOC
verwüstet O
Atmosphäre O
für O
Gespräche O
. O

BEIJING B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

China B-LOC
am O
Donnerstag O
beschuldigte O
Taipei B-LOC
, O
die O
Atmosphäre O
für O
eine O
Wiederaufnahme O
der O
Gespräche O
über O
den O
Taiwan-Strand B-LOC
mit O
einem O
Besuch O
in O
der O
Ukraine B-LOC
von O
Taiwan-Vizepräsident B-MISC
Lien B-PER
Chan I-PER
in O
dieser O
Woche O
zu O
verwöhnen O
, O
die O
Peking B-LOC
verärgert O
. O

Nur O
wenige O
Stunden O
nachdem O
die O
chinesischen B-MISC
staatlichen O
Medien O
gesagt O
hatten O
, O
dass O
die O
Zeit O
gekommen O
sei O
, O
sich O
in O
politische O
Gespräche O
mit O
Taiwan B-LOC
einzumischen O
, O
sagte O
Außenministeriumsprecher B-ORG
Shen B-PER
Guofang I-PER
Reuters B-ORG
: O
" O
Die O
notwendige O
Atmosphäre O
für O
die O
Eröffnung O
der O
Gespräche O
wurde O
durch O
die O
Taiwaner B-LOC
Behörden O
gestört O
. O
" O

Chinas B-LOC
führender O
Verhandlungsführer O
mit O
Taipei B-LOC
, O
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
sagte O
einem O
Besuchskreis O
aus O
Taiwan B-LOC
am O
Mittwoch O
, O
dass O
es O
an O
der O
Zeit O
sei O
, O
dass O
die O
Rivalen O
politische O
Gespräche O
führen O
. O

" O
Nun O
ist O
es O
an O
der O
Zeit O
, O
dass O
sich O
die O
beiden O
Seiten O
in O
politische O
Gespräche O
engagieren O
... O

Das O
heißt O
, O
den O
Zustand O
der O
Feindschaft O
zu O
beenden O
, O
" O
Donnerstag's O
Übersee-Ausgabe O
der O
People's B-ORG
Daily I-ORG
zitiert O
Tang B-PER
, O
wie O
er O
sagte O
. O

Der O
Außenminister O
Shen B-ORG
sagte O
in O
einem O
Interview O
an O
Reuters B-ORG
Television I-ORG
, O
er O
habe O
Berichte O
über O
Tang's B-PER
Kommentare O
gelesen O
, O
gab O
aber O
keine O
Details O
darüber O
, O
warum O
der O
Verhandlungsführer O
die O
richtige O
Zeit O
für O
Gespräche O
mit O
Taiwan B-LOC
betrachtet O
hatte O
, O
die O
Peking B-LOC
als O
eine O
Rebellenprovinz O
betrachtet O
. O

China B-LOC
, O
das O
sich O
seit O
langem O
gegen O
alle O
Bemühungen O
des O
Taipei B-LOC
um O
größere O
internationale O
Anerkennung O
, O
wurde O
durch O
einen O
Besuch O
in O
der O
Ukraine B-LOC
in O
dieser O
Woche O
von O
Taiwaner B-MISC
Vizepräsident O
Lien B-PER
angeregt O
. O

-DOCSTART- O

China B-LOC
sagt O
, O
dass O
die O
Zeit O
für O
die O
Gespräche O
auf O
Taiwan B-LOC
gekommen O
ist O
. O

BEIJING B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

China B-LOC
hat O
gesagt O
, O
es O
sei O
Zeit O
für O
politische O
Gespräche O
mit O
Taiwan B-LOC
und O
dass O
die O
rivalische O
Insel O
praktische O
Schritte O
in O
Richtung O
dieses O
Ziel O
unternehmen O
sollte O
. O

Konsultationen O
sollten O
stattfinden O
, O
um O
die O
Zeit O
und O
das O
Format O
der O
Gespräche O
festzulegen O
, O
zitierte O
die O
offizielle O
Xinhua B-ORG
Nachrichtenagentur O
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
Vorstandsvorsitzender O
der O
Association B-ORG
for I-ORG
Relations I-ORG
Across I-ORG
the I-ORG
Taiwan I-ORG
Straits I-ORG
, O
wie O
er O
am O
Mittwoch O
spät O
sagte O
. O

-DOCSTART- O

Deutsche B-MISC
Juli O
Auto-Registrierungen O
auf O
14,2 O
Prozent O
pro O
Jahr O
. O

FRANKFURT B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Deutsche B-MISC
Erstaufträge O
von O
Kraftfahrzeugen O
stiegen O
im O
Juli O
dieses O
Jahres O
um O
14,2 O
Prozent O
gegenüber O
dem O
Vorjahreszeitraum O
, O
sagte O
das O
Bundesamt B-ORG
für I-ORG
Kraftfahrzeuge I-ORG
am O
Donnerstag O
. O

Das O
Büro O
sagte O
, O
356.725 O
neue O
Autos O
wurden O
im O
Juli O
1996 O
registriert O
- O
304.850 O
Pkw O
und O
15.613 O
Lkw O
. O

Die O
Zahlen O
stellen O
einen O
Anstieg O
von O
13,6 O
Prozent O
für O
Pkw O
und O
einen O
Rückgang O
von O
2,2 O
Prozent O
für O
Lkw O
ab O
Juli O
1995 O
dar O
. O

Die O
Motorrad-Registrierung O
wuchs O
im O
Zeitraum O
um O
34,7 O
Prozent O
. O

Das O
Wachstum O
war O
zum O
Teil O
aufgrund O
einer O
gestiegenen O
Zahl O
der O
Deutschen B-MISC
, O
die O
deutsche B-MISC
Autos O
im O
Ausland O
kaufen O
, O
während O
die O
Hersteller O
sagten O
, O
dass O
die O
Inlandsnachfrage O
schwach O
war O
, O
sagte O
das O
Bundesamt O
. O

Fast O
alle O
deutschen B-MISC
Automobilhersteller O
erzielten O
im O
Zeitraum O
Gewinne O
in O
der O
Registrierungsnummer O
. O

Volkswagen B-ORG
AG I-ORG
gewann O
77,719 O
Registrierungen O
, O
etwas O
mehr O
als O
ein O
Viertel O
des O
Gesamtbetrags O
. O

Opel B-ORG
AG I-ORG
zusammen O
mit O
General B-ORG
Motors I-ORG
kam O
an O
zweiter O
Stelle O
mit O
49.269 O
Registrierungen O
, O
16.4 O
Prozent O
der O
Gesamtzahl O
. O

Dritte O
war O
Ford B-ORG
mit O
35,563 O
Registrierungen O
, O
oder O
11,7 O
Prozent O
. O

Nur O
Seat B-ORG
und O
Porsche B-ORG
hatten O
weniger O
Registrierungen O
im O
Juli O
1996 O
im O
Vergleich O
zum O
Juli O
des O
letzten O
Jahres O
. O

Sitz B-ORG
veröffentlichte O
3.420 O
Registrierungen O
im O
Vergleich O
zu O
5522 O
Registrierungen O
im O
Juli O
eines O
Jahres O
zuvor O
. O

Porsche's B-ORG
Registrierungen O
fielen O
auf O
554 O
von O
643. O

-DOCSTART- O

GRIECHE B-MISC
SOCIALISTS O
GIVE O
GREEN O
LIGHT O
TO O
PM O
FOR O
ELECTIONS O
. O

ATHENS B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Das O
Exekutivbüro O
der O
griechischen B-MISC
Sozialistischen O
Partei O
hat O
dem O
Premierminister O
Costas B-PER
Simitis I-PER
grünes O
Licht O
gegeben O
, O
sofortige O
Wahlen O
einzuberufen O
, O
sagte O
sein O
Generalsekretär O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
Reportern O
. O

Ministerpräsident O
Costas B-PER
Simitis I-PER
wird O
eine O
offizielle O
Ankündigung O
nach O
einer O
Kabinettssitzung O
später O
am O
Donnerstag O
machen O
, O
sagte O
Skandalidis B-PER
. O

-- O
Dimitris B-PER
Kontogiannis I-PER
, O
Athen B-ORG
Newsroom I-ORG
+301 O
3311812 O
- O
4 O

-DOCSTART- O

BayerVB B-ORG
setzt O
C$ B-MISC
100 O
Millionen O
sechsjähriges O
Anleihe O
. O

LONDON B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Die O
folgende O
Anleihe O
wurde O
vom O
führenden O
Manager O
Toronto B-PER
Dominion I-PER
bekannt O
gegeben O
. O

TYPE O
STRAIGHT O
ISS O
Preis O
100,92 O
Zahlungsdatum O
24.SEP.96 O

Vollständige O
Gebühren O
1.875 O
REOFFER O
99.32 O
SPREAD O
+20 O
BP O

UNDERLYING O
GOVT O
BOND O
7.0 O
PCT O
SEPT O
2001 O

-- O
London B-ORG
Newsroom I-ORG
+44 O
171 O
542 O
7658 O

-DOCSTART- O

Venantius B-ORG
setzt O
$ O
300 O
Millionen O
Januar O
1999 O
FRN O
. O

LONDON B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Die O
folgende O
Floating-Rate-Emission O
wurde O
vom O
führenden O
Manager O
Lehman B-ORG
Brothers I-ORG
International I-ORG
bekannt O
gegeben O
. O

MGT O
/ O
UND O
5 O
BP O
SELL O
CONC O
5 O
BP O
PRAECIP O
= O

Hinweise O
aus O
dem O
EMTN-Programm O

-- O
London B-ORG
Newsroom I-ORG
+44 O
171 O
542 O
8863 O

-DOCSTART- O

Hafenbedingungen O
aktualisieren O
- O
Syrien B-LOC
- O
Lloyds B-ORG
Shipping I-ORG
. O

Hafenbedingungen O
von O
Lloyds B-ORG
Shipping I-ORG
Intelligence I-ORG
Service I-ORG
-- O

LATTAKIA B-LOC
, O
10. O
August O
- O
Wartezeit O
in O
Lattakia B-LOC
und O
Tartous B-LOC
derzeit O
24 O
Stunden O
. O

-DOCSTART- O

Colleen B-PER
Siegel I-PER

Jerusalem B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Israel's B-LOC
ausgehenden O
Friedensverhandlungspartner O
mit O
Syrien B-LOC
sagte O
am O
Donnerstag O
, O
die O
aktuellen O
Spannungen O
zwischen O
den O
beiden O
Ländern O
scheinen O
ein O
Sturm O
in O
einem O
Teebecher O
zu O
sein O
. O

Esamar B-PER
Rabinovich I-PER
, O
der O
als O
israelischer O
Botschafter O
in O
Washington B-LOC
unfruchtbare O
Verhandlungen O
mit O
Syrien B-LOC
führte O
, O
sagte O
Israel B-ORG
Radio I-ORG
, O
es O
sah O
aus O
, O
wie O
Damaskus B-LOC
wollte O
sprechen O
, O
anstatt O
zu O
kämpfen O
. O

" O
Es O
scheint O
mir O
, O
dass O
die O
syrische B-MISC
Priorität O
noch O
Verhandlungen O
ist O
. O

Die O
Syrer B-MISC
sind O
verwirrt O
, O
sie O
sind O
definitiv O
angespannt O
, O
aber O
die O
allgemeine O
Bewertung O
hier O
in O
Washington B-LOC
ist O
, O
dass O
dies O
im O
Wesentlichen O
ein O
Sturm O
in O
einem O
Teebecher O
ist O
, O
" O
er O
sagte O
. O

Rabinovich B-PER
beendet O
seine O
Amtszeit O
als O
Botschafter O
. O

Er O
wird O
von O
Eliahu B-PER
Ben-Elissar I-PER
ersetzt O
, O
einem O
ehemaligen O
israelischen B-MISC
Botschafter O
in O
Ägypten B-LOC
und O
Politiker O
der O
rechten O
Partei O
Likud B-ORG
. O

Israel B-LOC
hat O
Syrien B-LOC
am O
Mittwoch O
über O
Washington B-LOC
eine O
Nachricht O
geschickt O
, O
dass O
es O
sich O
für O
den O
Frieden O
engagiert O
und O
Verhandlungen O
ohne O
Vorbedingungen O
öffnen O
möchte O
. O

Aber O
es O
schlug O
Damaskus B-LOC
für O
die O
Schaffung O
, O
was O
es O
eine O
gefährliche O
Atmosphäre O
nannte O
. O

Syrien B-LOC
beschuldigte O
Israel B-LOC
am O
Mittwoch O
, O
eine O
hysterische O
Kampagne O
gegen O
es O
zu O
starten O
, O
nachdem O
das O
israelische B-MISC
Fernsehen O
berichtete O
, O
dass O
Damaskus B-LOC
kürzlich O
einen O
Raketentest O
erschossen O
hatte O
. O

Sie O
erklärte O
, O
dass O
ihre O
Waffenkäufe O
für O
Verteidigungszwecke O
waren O
. O

" O
Die O
Botschaft O
, O
die O
wir O
an O
( O
syrisches B-MISC
Präsident O
Hafez B-PER
al- I-PER
) O
Assad B-PER
gesendet O
haben O
, O
ist O
, O
dass O
Israel B-LOC
jederzeit O
ohne O
Vorbedingungen O
bereit O
ist O
, O
Friedensverhandlungen O
einzuleiten O
" O
, O
sagte O
der O
israelische B-MISC
Außenminister O
David B-PER
Levy I-PER
in O
einem O
Interview O
an O
Israel B-ORG
Radio I-ORG
. O

Die O
Spannungen O
sind O
seit O
dem O
Amtsantritt O
des O
israelischen B-MISC
Premierministers O
Benjamin B-PER
Netanjahu I-PER
im O
Juni O
angestiegen O
, O
der O
versprochen O
hat O
, O
die O
von O
Syrien B-LOC
im O
Nahen O
Osten I-LOC
im O
Jahr O
1967 O
gefangen O
genommenen O
Golan O
Heights O
Israel I-LOC
zu O
bewahren O
. O

Die O
israelisch-syrischen B-MISC
Friedensverhandlungen O
über O
den O
Golan B-LOC
sind O
seit O
1991 O
in O
einem O
Sackgasse O
geraten O
, O
trotz O
der O
Bereitschaft O
der O
vorherigen O
Regierung O
, O
Konzessionen O
über O
den O
Golan B-LOC
zu O
machen O
. O

Die O
Friedensverhandlungen O
zwischen O
den O
beiden O
Seiten O
fanden O
zuletzt O
im O
Februar O
statt O
. O

" O
Die O
Stimmen O
, O
die O
aus O
Damaskus B-LOC
kommen O
, O
sind O
schlecht O
, O
nicht O
gut O
. O

Die O
Medien O
... O

sind O
voller O
Äußerungen O
und O
Erklärungen O
, O
die O
besorgniserregend O
sein O
müssen O
... O

Diese O
künstliche O
Atmosphäre O
ist O
sehr O
gefährlich O
, O
weil O
diejenigen O
, O
die O
es O
verbreiten O
könnten O
, O
seine O
Gefangenen O
werden O
, O
" O
sagte O
Levy B-PER
. O

" O
Wir O
erwarten O
von O
Syrien B-LOC
, O
wenn O
es O
sich O
um O
den O
Frieden O
handelt O
, O
dass O
es O
der O
Botschaft O
Israels B-LOC
antwortet O
, O
Friedensverhandlungen O
einzuleiten O
, O
weil O
das O
unser O
Ziel O
ist O
" O
, O
sagte O
er O
. O

Wir O
wollen O
keinen O
Krieg O
, O
Gott B-PER
verbietet O
. O

Niemand O
profitiert O
von O
Kriegen O
. O
" O

Der O
israelische B-LOC
Fernsehsender O
Channel B-ORG
Two I-ORG
sagte O
, O
dass O
Damaskus B-LOC
ein O
" O
beruhigendes O
Signal O
" O
an O
Israel B-LOC
geschickt O
hatte O
. O

Es O
gab O
keine O
Quelle O
für O
den O
Bericht O
. O

Netanyahu B-PER
und O
Levy's B-PER
Sprecher O
sagten O
, O
dass O
sie O
es O
nicht O
bestätigen O
konnten O
. O

Das O
Fernsehen O
sagte O
auch O
, O
dass O
Netanyahu B-PER
Nachrichten O
gesendet O
hatte O
, O
um O
Syrien B-LOC
über O
Kairo B-LOC
zu O
beruhigen O
, O
die O
Vereinigten B-LOC
Staaten I-LOC
und O
Moskau B-LOC
. O

-DOCSTART- O

Der O
polnische B-MISC
Diplomat O
verweigert O
Krankenschwestern O
, O
die O
in O
Libyen B-LOC
eingesperrt O
sind O
. O

TUNIS B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Ein O
polnischer B-MISC
Diplomat O
verweigerte O
am O
Donnerstag O
einen O
polnischen B-MISC
Zeitungsbericht O
in O
dieser O
Woche O
, O
dass O
Libyen B-LOC
Ausreisevisa O
von O
100 O
polnischen B-MISC
Krankenschwestern O
verweigerte O
, O
die O
nach O
ihrer O
Arbeit O
im O
nordafrikanischen B-MISC
Land O
nach O
Hause O
zurückkehren O
wollten O
. O

" O
Das O
ist O
nicht O
wahr O
. O

Bis O
heute O
haben O
wir O
keine O
Kenntnis O
von O
einer O
Krankenschwester O
, O
die O
ohne O
ihren O
Willen O
in O
Libyen B-LOC
eingesperrt O
oder O
gehalten O
wird O
, O
und O
wir O
haben O
keine O
Beschwerde O
erhalten O
, O
" O
, O
sagte O
die O
polnische B-MISC
Botschaft's O
charge O
d'affaires O
in O
Tripoli B-LOC
, O
Tadeusz B-PER
Awdankiewicz I-PER
, O
Reuters B-ORG
per O
Telefon O
. O

Das O
polnische B-LOC
Arbeitsministerium O
sagte O
in O
dieser O
Woche O
, O
dass O
es O
ein O
Team O
nach O
Libyen B-LOC
schicken O
würde O
, O
um O
zu O
untersuchen O
, O
aber O
Awdankiewicz B-PER
sagte O
, O
dass O
die O
Untersuchung O
durch O
einige O
Krankenschwestern O
begründet O
wurde O
, O
die O
sich O
über O
ihre O
Arbeitsbedingungen O
wie O
die O
Nichtzahlung O
ihrer O
Gehälter O
beklagen O
. O

Er O
sagte O
, O
dass O
es O
schätzungsweise O
800 O
polnische B-MISC
Krankenschwestern O
gibt O
, O
die O
in O
Libyen B-LOC
arbeiten O
. O

-DOCSTART- O

Zwei O
iranische B-MISC
Oppositionsführer O
treffen O
sich O
in O
Bagdad B-LOC
. O

Hassan B-PER
Hafidh I-PER

BAGHDAD B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Eine O
iranische B-MISC
Exilgruppe O
mit O
Sitz O
im O
Irak B-LOC
hat O
am O
Donnerstag O
versprochen O
, O
den O
iranischen B-LOC
kurdischen B-MISC
Rebellen O
Unterstützung O
zu O
gewähren O
, O
nachdem O
sie O
im O
vergangenen O
Monat O
von O
iranischen B-MISC
Truppen O
tief O
im O
Irak B-LOC
angegriffen O
wurden O
. O

Eine O
Erklärung O
von O
Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
sagte O
, O
dass O
ihr O
Führer O
Massoud B-PER
Rajavi I-PER
am O
Mittwoch O
in O
Bagdad B-LOC
den O
Generalsekretär O
der O
Kurdischen B-ORG
Demokratischen I-ORG
Partei I-ORG
Irans I-ORG
( O
KDPI B-ORG
) O
Hassan B-PER
Rastegar I-PER
traf O
und O
seine O
Unterstützung O
für O
die O
iranischen O
Rebellen O
Kurden B-MISC
ausgesprochen O
hat O
. O

" O
Rajavi B-MISC
betonte O
, O
dass O
die O
iranische B-MISC
Widerstandsbewegung B-ORG
weiterhin O
neben O
ihren O
kurdischen B-MISC
Landsleuten O
und O
der O
Widerstandsbewegung O
im O
iranischen B-LOC
Kurdistan I-LOC
stehen O
würde O
" O
, O
sagte O
es O
. O

Ein O
Sprecher O
der O
Gruppe O
sagte O
, O
das O
Treffen O
" O
signalisiert O
eine O
neue O
Ebene O
der O
Zusammenarbeit O
zwischen O
Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
und O
der O
iranischen B-MISC
kurdischen I-MISC
Opposition O
" O
. O

Im O
Juli O
bombardierte O
der O
Iran B-LOC
schwere O
Ziele O
im O
Norden O
des O
Iraks B-LOC
, O
um O
die O
KDPI-Gerrillas B-ORG
in O
irakischen B-MISC
kurdischen I-MISC
Gebieten O
außerhalb O
der O
Kontrolle O
der O
Regierung O
in O
Bagdad B-LOC
zu O
verfolgen O
. O

Die O
irakischen B-MISC
kurdischen I-MISC
Gebiete O
an O
der O
Grenze O
zu O
Iran B-LOC
sind O
unter O
der O
Kontrolle O
der O
Guerillas O
der O
irakischen B-ORG
kurdischen I-ORG
Patriotischen I-ORG
Union I-ORG
von I-ORG
Kurdistan I-ORG
( O
PUK B-ORG
) O
Gruppe O
. O

PUK B-ORG
und O
die O
irakische B-LOC
Kurdische O
Demokratische B-ORG
Partei I-ORG
( O
KDP B-ORG
) O
, O
die O
beiden O
wichtigsten O
irakischen B-MISC
kurdischen I-MISC
Gruppierungen O
, O
haben O
den O
Norden O
des O
Irak B-LOC
unter O
ihre O
Kontrolle O
, O
seit O
die O
irakischen B-MISC
Streitkräfte O
aus O
Kuwait B-LOC
im O
Golfkrieg B-MISC
1991 O
entlassen O
wurden O
. O

Am O
Wochenende O
brachen O
in O
den O
schwersten O
Kämpfen O
seit O
einem O
von O
den O
USA B-MISC
geförderten I-MISC
Waffenstillstand O
im O
vergangenen O
Jahr O
Auseinandersetzungen O
zwischen O
den O
beiden O
Parteien O
aus O
. O

Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
sagte O
, O
dass O
iranische B-MISC
Truppen O
in O
den O
letzten O
zwei O
Tagen O
auch O
KDP-Positionen B-ORG
in O
der O
Qasri-Region B-LOC
in O
der O
Provinz O
Suleimaniya B-LOC
in O
der O
Nähe O
der O
iranischen B-MISC
Grenze O
bombardiert O
haben O
. O

Es O
sagte O
, O
dass O
etwa O
100 O
irakische B-MISC
Kurden I-MISC
getötet O
oder O
verletzt O
wurden O
. O

Sowohl O
Iran B-LOC
als O
auch O
die O
Türkei B-LOC
führen O
Luft- O
und O
Landangriffe O
auf O
Ziele O
im O
Norden O
Iraks B-LOC
auf O
, O
um O
ihre O
eigenen O
kurdischen B-MISC
Rebellen O
zu O
verfolgen O
. O

Eine O
US-geführte B-MISC
Luftwaffe O
im O
Süden O
der O
Türkei B-LOC
schützt O
die O
irakischen B-MISC
Kurden I-MISC
vor O
möglichen O
Angriffen O
von O
Bagdads B-LOC
Truppen O
. O

-DOCSTART- O

Saudi B-MISC
Riyal-Raten O
stabil O
im O
ruhigen O
Sommerhandel O
. O

MANAMA B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Der O
Spot O
Saudi B-MISC
Riyal O
gegen O
den O
Dollar O
und O
Riyal O
Interbank-Einlagensätze O
waren O
vor O
allem O
in O
dieser O
Woche O
in O
ruhigen O
Sommerhandel O
stabil O
, O
sagten O
Händler O
im O
Königreich O
. O

" O
Es O
gab O
keine O
Änderungen O
in O
Saudi-Riyal-Raten B-MISC
. O

Der O
Markt O
war O
wegen O
der O
Sommerferien O
sehr O
ruhig O
" O
, O
sagte O
ein O
Händler O
. O

Der O
Spot O
Riyal O
wurde O
auf O
3.7504 O
/ O
06 O
zum O
Dollar O
gesetzt O
. O

Einmonatige B-MISC
Interbankeinlagen O
lagen O
bei O
5 O
- O
1 O
/ O
2 O
, O
3 O
/ O
8 O
Prozent O
, O
drei O
Monate O
waren O
5 O
- O
5 O
/ O
8 O
, O
1 O
/ O
2 O
Prozent O
und O
sechs O
Monate O
waren O
5 O
- O
3 O
/ O
4 O
, O
5 O
/ O
8 O
Prozent O
. O

Ein-Jahres-Fonds B-MISC
waren O
bei O
sechs O
, O
5 O
- O
7 O
/ O
8 O
Prozent O
. O

-DOCSTART- O

Israel B-LOC
genehmigt O
Arafat's B-PER
Flug O
nach O
Westjordanland B-LOC
. O

Jerusalem B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Israel B-LOC
gab O
dem O
palästinensischen B-MISC
Präsidenten O
Yasser B-PER
Arafat I-PER
am O
Donnerstag O
die O
Erlaubnis O
, O
über O
sein O
Territorium O
nach O
Westjordanland B-LOC
zu O
fliegen O
, O
um O
eine O
kurze O
israelisch-pLO-Krise B-MISC
zu O
beenden O
, O
sagte O
ein O
Berater O
Arafat B-PER
. O

" O
Das O
Problem O
ist O
vorbei O
. O

Der O
Präsident's O
Flugzeug O
hat O
die O
Erlaubnis O
erhalten O
, O
durch O
den O
israelischen B-MISC
Luftraum O
zu O
passieren O
, O
aber O
der O
Präsident O
wird O
nicht O
erwartet O
, O
die O
Westküste B-LOC
bis O
Montag O
zu O
reisen O
, O
" O
Nabil B-PER
Abu I-PER
Rdainah I-PER
sagte O
Reuters B-ORG
. O

Arafat B-PER
hatte O
geplant O
, O
am O
Donnerstag O
in O
der O
Westjordanlandstadt O
Ramallah O
den O
ehemaligen O
israelischen B-MISC
Premierminister O
Shimon B-PER
Peres I-PER
zu O
treffen O
, O
aber O
der O
Ort O
wurde O
in O
Gaza B-LOC
umgewandelt O
, O
nachdem O
Israel B-LOC
den O
Hubschraubern O
des O
palästinensischen B-MISC
Führers O
die O
Freigabe O
für O
den O
Flug O
verweigerte O
. O

Palästinensische B-MISC
Beamte O
beschuldigten O
rechtsgerichteten O
Premierminister O
Benjamin B-PER
Netanjahu I-PER
, O
dass O
er O
versuchte O
, O
das O
Treffen O
in O
Ramallah B-LOC
zu O
stoppen O
, O
indem O
er O
Arafat B-PER
auf O
dem O
Boden O
hielt O
. O

Arafat B-PER
verweigerte O
daraufhin O
ein O
Treffen O
zwischen O
israelischen B-MISC
und O
PLO-Beamten B-ORG
über O
Zivilfragen O
am O
Allenby-Brücke B-LOC
zwischen O
Jordanien B-LOC
und O
Westjordanland B-LOC
. O

Abu B-PER
Rdainah I-PER
sagte O
, O
dass O
Arafat B-PER
am O
Donnerstag O
gegen O
die O
Fliege O
nach O
Westjordanland B-LOC
entschieden O
hatte O
, O
nachdem O
Israel B-LOC
das O
Verbot O
aufgehoben O
hatte O
, O
weil O
er O
in O
Gaza B-LOC
beschäftigt O
war O
und O
bis O
Montag O
nicht O
frei O
sein O
würde O
. O

-DOCSTART- O

Arafat B-PER
trifft O
Peres B-PER
in O
Gaza B-LOC
nach O
dem O
Flugverbot O
. O

Jerusalem B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Yasser B-PER
Arafat I-PER
wird O
am O
Donnerstag O
in O
Gaza O
Shimon B-PER
Peres I-PER
treffen O
, O
nachdem O
die O
Palästinenser B-MISC
gesagt O
haben O
, O
dass O
die O
israelische B-MISC
Regierung O
der O
rechten O
Seite O
den O
palästinensischen B-MISC
Führer O
verboten O
habe O
, O
nach O
Westjordanland B-LOC
zu O
fliegen O
, O
um O
Gespräche O
mit O
dem O
ehemaligen O
Premierminister O
zu O
führen O
. O

" O
Die O
Begegnung O
zwischen O
Peres B-PER
und O
Arafat B-PER
wird O
an O
Erez B-LOC
Checkpoint O
in O
Gaza B-LOC
und O
nicht O
in O
Ramallah B-LOC
stattfinden O
, O
wie O
geplant O
, O
" O
Peres'Büro B-PER
sagte O
. O

Palästinensische B-MISC
Beamte O
sagten O
, O
die O
israelische B-MISC
Regierung O
habe O
Arafat B-PER
verboten O
, O
Israel B-LOC
in O
einem O
palästinensischen B-MISC
Hubschrauber O
nach O
Westjordanland B-LOC
zu O
überfliegen O
, O
um O
das O
Treffen O
mit O
Peres B-PER
zu O
verbieten O
. O

Der O
israelische B-MISC
Premierminister O
Benjamin B-PER
Netanjahu I-PER
hat O
den O
Oppositionsführer O
Peres B-PER
, O
den O
er O
bei O
den O
Wahlen O
im O
Mai O
besiegt O
hat O
, O
vorgeworfen O
, O
seine O
Macht O
der O
Regierung O
des O
Likud B-ORG
zu O
untergraben O
, O
um O
Friedensgespräche O
zu O
führen O
. O

-DOCSTART- O

Afghanische B-MISC
Botschaft O
der O
Vereinigten O
Arabischen O
Emirate O
sagt O
, O
dass O
Taleban-Wärter B-MISC
nach O
Hause O
gehen O
. O

Hilary B-PER
Gush I-PER

DUBAI B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Drei O
afghanische B-MISC
Wachen O
, O
die O
letzte O
Woche O
von O
russischen O
Geiseln O
in O
die O
Vereinigten B-LOC
Arabischen I-LOC
Emirate I-LOC
gebracht O
wurden O
, O
die O
aus O
der O
Taleban-Milisie B-MISC
geflohen O
sind O
, O
werden O
in O
wenigen O
Tagen O
nach O
Afghanistan B-LOC
zurückkehren O
, O
sagte O
die O
afghanische B-MISC
Botschaft O
in O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
am O
Donnerstag O
. O

" O
Unser O
Botschafter O
ist O
mit O
dem O
Außenministerium O
der O
Vereinigten B-LOC
Arabischen I-LOC
Emirate O
in O
Kontakt O
. O

Ihre O
Rückkehr O
nach O
Afghanistan B-LOC
wird O
in O
zwei O
oder O
drei O
Tagen O
stattfinden O
" O
, O
sagte O
ein O
Botschaftsbeamter O
. O

" O
Die O
Botschaft O
gibt O
ihnen O
Reisedokumente O
für O
ihre O
Rückkehr O
in O
ihre O
Heimat O
aus O
. O

Es O
gibt O
keine O
Einwände O
zu O
ihren O
Reisen O
, O
" O
er O
fügte O
hinzu O
. O

Die O
drei O
islamischen B-MISC
Taleban-Wärter I-MISC
wurden O
von O
sieben O
russischen B-MISC
Luftstreitkräften O
überwältigt O
, O
die O
am O
vergangenen O
Freitag O
auf O
ihrem O
eigenen O
Flugzeug O
nach O
einem O
Jahr O
in O
der O
Gefangenschaft O
der O
Taleban-Milisien O
in O
Kandahar O
im O
Süden O
Afghanistans O
nach O
Sharjah B-LOC
in O
die O
Vereinigten I-LOC
Arabischen O
Emirate O
geflohen O
sind O
. O

Die O
Vereinigten B-LOC
Arabischen O
Emirate O
sagte O
am O
Montag O
, O
dass O
sie O
die O
drei O
an O
den O
Internationalen B-ORG
Roten I-ORG
Halbmond I-ORG
übergeben O
würde O
, O
möglicherweise O
am O
vergangenen O
Dienstag O
. O

Seitdem O
ist O
sie O
in O
dieser O
Frage O
schweigend O
. O

Bei O
der O
Frage O
, O
ob O
die O
drei O
Wärter O
nach O
Kandahar B-LOC
oder O
der O
afghanischen B-MISC
Hauptstadt O
Kabul B-LOC
zurückreisen O
würden O
, O
sagte O
der O
Botschaftsbeamte O
: O
" O
Das O
ist O
nicht O
entschieden O
worden O
, O
aber O
möglicherweise O
nach O
Kandahar B-LOC
. O
" O

Kandahar B-LOC
ist O
das O
Hauptquartier O
der O
oppositionellen O
Taleban-Milisie B-MISC
. O

Kabul B-LOC
wird O
von O
Präsident O
Burhanuddin B-PER
Rabbani's I-PER
Regierung O
kontrolliert O
, O
die O
Taleban B-MISC
kämpfen O
, O
um O
zu O
stürzen O
. O

Der O
Botschaftsbeamte O
sagte O
, O
dass O
die O
drei O
Männer O
, O
wie O
man O
glaubte O
, O
in O
ihren O
20er O
Jahren O
, O
waren O
derzeit O
in O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
. O

Er O
hat O
nicht O
ausführlich O
. O

Die O
Russen B-MISC
, O
die O
für O
die O
Firma O
Aerostan B-ORG
in O
der O
Russischen B-MISC
Republik O
Tatarstan B-LOC
arbeiten O
, O
wurden O
als O
Geisel O
genommen O
, O
nachdem O
ein O
Taleban B-MISC
MiG-19-Flugzeug B-MISC
ihr O
Frachtflugzeug O
gezwungen O
hatte O
, O
im O
August O
1995 O
zu O
landen O
. O

Taleban B-MISC
sagte O
, O
dass O
seine O
Munitionslieferung O
aus O
Albanien B-LOC
Beweis O
für O
russische B-MISC
militärische O
Unterstützung O
für O
Rabbani's B-PER
Regierung O
sei O
. O

Moskau B-LOC
sagte O
, O
die O
Nationalität O
der O
Crew O
sei O
zufällig O
. O

Zahlreiche O
diplomatische O
Versuche O
, O
die O
sieben O
zu O
befreien O
, O
fehlgeschlagen O
. O

Die O
Russen B-MISC
, O
die O
sagten O
, O
sie O
überwältigten O
die O
Wachen O
- O
zwei O
bewaffnet O
mit O
Kalashnikov B-MISC
automatische O
Gewehre O
- O
während O
der O
regelmäßigen O
Wartungsarbeiten O
auf O
ihrem O
Ilyushin B-MISC
76 I-MISC
Frachtflugzeug O
am O
vergangenen O
Freitag O
, O
verlassen O
die O
Hauptstadt O
der O
Vereinigten O
Arabischen O
Emirate O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
nach O
Hause O
am O
Sonntag O
. O

-DOCSTART- O

Der O
irakische B-LOC
Saddam B-PER
trifft O
den O
russischen B-LOC
Zhirinovsky B-PER
. O

BAGHDAD B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Der O
irakische B-MISC
Präsident O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
hat O
dem O
besuchten O
russischen B-MISC
Ultranationalisten O
Vladimir B-PER
Zhirinovsky I-PER
gesagt O
, O
dass O
Bagdad B-LOC
" O
Freundschaft O
und O
Zusammenarbeit O
" O
mit O
Moskau B-LOC
aufrechterhalten O
möchte O
, O
so O
offizielle O
irakische B-MISC
Zeitungen O
am O
Donnerstag O
. O

" O
Präsident O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
betonte O
während O
des O
Treffens O
die O
Bereitschaft O
des O
Iraks B-LOC
, O
Freundschaft O
und O
Zusammenarbeit O
mit O
Russland B-LOC
zu O
bewahren O
" O
, O
so O
die O
Zeitungen O
. O

Sie O
sagten O
, O
dass O
Zhirinovsky B-PER
Saddam B-PER
sagte O
, O
bevor O
er O
am O
Mittwoch O
Bagdad B-LOC
verließ O
, O
dass O
seine O
Liberaldemokratische B-ORG
Partei I-ORG
und O
die O
russische B-MISC
Duma B-ORG
( O
Parlament O
) O
" O
für O
eine O
sofortige O
Aufhebung O
des O
Embargos O
" O
auf O
den O
Irak B-LOC
nach O
seiner O
1990er O
Invasion O
von O
Kuwait B-LOC
verhängt O
. O

Zhirinovsky B-PER
sagte O
am O
Dienstag O
, O
dass O
er O
die O
russische B-MISC
Regierung O
drängen O
würde O
, O
die O
Handelssanktionen O
der O
Vereinten B-ORG
Nationen I-ORG
gegen O
den O
Irak B-LOC
zu O
beenden O
und O
Moskau B-LOC
für O
die O
Verzögerung O
der O
Schaffung O
guter O
Beziehungen O
mit O
Bagdad B-LOC
verantwortlich O
gemacht O
. O

" O
Unser O
Standpunkt O
ist O
fest O
, O
nämlich O
wir O
appellieren O
an O
( O
die O
russische B-MISC
) O
Regierung O
, O
das O
wirtschaftliche O
Embargo O
gegen O
den O
Irak B-LOC
zu O
beenden O
und O
die O
Handelsbeziehungen O
zwischen O
Russland B-LOC
und O
dem O
Irak B-LOC
wieder O
aufzunehmen O
" O
, O
sagte O
er O
Reportern O
. O

Zhirinovsky B-PER
besuchte O
den O
Irak B-LOC
zweimal O
im O
Jahr O
1995. O

Im O
vergangenen O
Oktober O
wurde O
er O
eingeladen O
, O
an O
dem O
Referendum O
über O
die O
irakische B-LOC
Präsidentschaft O
teilzunehmen O
, O
das O
Saddams B-PER
Amtszeit O
für O
sieben O
weitere O
Jahre O
verlängerte O
. O

-DOCSTART- O

PRESS O
DIGEST O
- O
Irak B-LOC
- O
22. O
August O
. O

BAGHDAD B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Dies O
sind O
einige O
der O
wichtigsten O
Nachrichten O
in O
der O
offiziellen O
irakischen B-MISC
Presse O
am O
Donnerstag O
. O

THAWRA B-ORG

- O
Der O
irakische B-LOC
Präsident O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
trifft O
sich O
mit O
dem O
Vorsitzenden O
der O
russischen B-MISC
Liberaldemokratischen O
Partei O
Vladimir B-PER
Zhirinovsky I-PER
. O

- O
Der O
türkische B-MISC
Außenminister O
sagt O
, O
dass O
die O
Türkei B-LOC
an O
der O
im O
November O
stattfindenden O
Fachmesse O
in O
Bagdad B-LOC
teilnehmen O
wird O
. O

IRAQ B-LOC

- O
Ein O
Schiffslast O
von O
12 O
Tonnen O
Reis O
kommt O
in O
Umm B-LOC
Qasr I-LOC
Hafen O
im O
Golf B-LOC
. O

-DOCSTART- O

PRESS O
DIGEST O
- O
Libanon B-LOC
- O
22. O
August O
. O

BEIRUT B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

AN-NAHAR B-ORG

- O
Die O
Konfrontation O
zwischen O
Hezbollah B-ORG
und O
der O
Regierung O
wächst O
. O

- O
Premierminister O
Hariri B-PER
: O
Die O
israelischen B-MISC
Drohungen O
dienen O
dem O
Frieden O
nicht O
. O

AS-SAFIR B-ORG

- O
Parlamentspräsident O
Berri B-PER
: O
Israel B-LOC
bereitet O
sich O
auf O
den O
Krieg O
gegen O
Syrien B-LOC
und O
den O
Libanon B-LOC
vor O
. O

- O
Parlamentskämpfe O
in O
Beirut B-LOC
.. O

Die O
drei O
wichtigsten O
Listen O
wurden O
vorbereitet O
. O

AL-ANWAR B-ORG

- O
Fortgesetzte O
Kritik O
an O
Gesetzesverletzungsfällen O
– O
die O
in O
den O
Wahlen O
am O
Mount B-LOC
Lebanon I-LOC
am O
vergangenen O
Sonntag O
stattfanden O
. O

AD-DIYAR B-ORG

- O
Finanzverhandlungen O
zwischen O
Libanon B-LOC
und O
Pakistan B-LOC
. O

- O
Hariri B-PER
in O
den O
Wahlkampf O
mit O
einer O
unvollständigen O
Liste O
einzutreten O
. O

NIDA'A B-ORG
AL-WATAN I-ORG

- O
Maroniter B-ORG
Patriarch O
Sfeir B-PER
äußerte O
Sorge O
über O
die O
Verstöße O
in O
der O
Sonntag'Wahlen O
. O

-DOCSTART- O

CME B-ORG
Live O
und O
Feeder O
Vieh O
Calls O
Bereich O
gemischt O
. O

CHICAGO B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Frühe O
Aufrufe O
auf O
CME B-ORG
Live-und O
Futtervieh-Futures O
reichten O
von O
0,200 O
Cent O
höher O
bis O
0,100 O
niedriger O
, O
sagte O
Viehanalysten O
. O

Der O
fortgesetzte O
starke O
Ton O
an O
den O
Markt O
für O
Barfleisch O
und O
Rindfleisch O
sollte O
weitere O
Unterstützung O
erzeugen O
. O

Ausblicke O
für O
einen O
Bullen-on-Feed-Bericht O
wird O
auch O
erwartet O
, O
Unterstützung O
zu O
lenken O
und O
einige O
Bullenverbreitung O
zu O
beschleunigen O
, O
Analysten O
sagten O
. O

Allerdings O
wird O
der O
Handel O
wahrscheinlich O
leicht O
sein O
und O
die O
Preise O
könnten O
am O
Abend O
vor O
dem O
Bericht O
schwanken O
. O

Cash O
Markets O
werden O
auch O
erwartet O
, O
ruhig O
zu O
sein O
, O
nachdem O
die O
Rekordmenge O
von O
Futterlot O
Vieh O
gehandelt O
in O
dieser O
Woche O
, O
sagten O
sie O
. O

-DOCSTART- O

Kindercare O
sagt O
Schuldenkauf O
zu O
treffen O
Q1 O
Ergebnisse O
. O

1996 O
- O
08 O
- O
22 O

KinderCare B-ORG
Learning I-ORG
Centers I-ORG
Inc I-ORG
sagte O
am O
Donnerstag O
, O
dass O
ein O
Schuldenrückkauf O
einen O
außergewöhnlichen O
Verlust O
von O
$ O
1,2 O
Millionen O
im O
ersten O
Quartal O
des O
Geschäftsjahres O
1997 O
bedeuten O
würde O
. O

Das O
Unternehmen O
sagte O
, O
dass O
während O
des O
Quartals O
, O
das O
am O
1. O
Juni O
begann O
, O
kaufte O
es O
$ O
30 O
Millionen O
Par O
Wert O
seiner O
ausstehenden O
10 O
- O
3 O
/ O
8 O
Prozent O
Senior-Noten O
fällig O
2001. O

Die O
Noten O
wurden O
für O
31,5 O
Millionen O
US-Dollar O
gekauft O
. O

Philip B-PER
Maslowe I-PER
, O
Chief O
Financial O
Officer O
des O
Vorschul-und O
Kinderbetreuungsunternehmens O
, O
sagte O
, O
der O
Rückkauf O
" O
bot O
eine O
Möglichkeit O
, O
das O
Unternehmen's O
gewagte O
durchschnittliche O
Zinskosten O
zu O
reduzieren O
und O
zukünftige O
Cashflows O
und O
Erträge O
zu O
verbessern O
. O
" O

-DOCSTART- O

RESEARCH O
ALERT O
- O
Lehman B-ORG
startet O
SNET B-ORG
. O

-- O
Lehman-Analytiker B-ORG
Blake B-PER
Bath I-PER
begann O
Southern B-ORG
New I-ORG
England I-ORG
Telecommunciations I-ORG
Corp I-ORG
mit O
einem O
Outperform O
Rating O
, O
sagte O
sein O
Büro O
. O

-- O
Der O
Analyst O
setzte O
ein O
12-monatiges O
Preisziel O
von O
$ O
45 O
und O
ein O
Haushaltsjahr O
1996 O
Ergebnisschätzung O
von O
$ O
3,09 O
pro O
Aktie O
, O
sagte O
sein O
Büro O
. O

-- O
Der O
Analyst O
hat O
auch O
eine O
Ergebnisschätzung O
für O
das O
Jahr O
1997 O
festgelegt O
, O
aber O
die O
Zahl O
war O
nicht O
sofort O
verfügbar O
. O

-- O
Süd-New B-ORG
England I-ORG
geschlossen O
am O
38 O
- O
1 O
/ O
2 O
Mittwoch O
. O

-- O
E. B-PER
Auchard I-PER
, O
Wall B-ORG
Street I-ORG
Büro I-ORG
, O
212 O
- O
859 O
- O
1736 O

-DOCSTART- O

Gateway B-ORG
Data I-ORG
Sciences I-ORG
Q2 O
Netz O
steigt O
. O

PHOENIX B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Zusammenfassung O
der O
konsolidierten B-ORG
Finanzdaten I-ORG

( O
In O
Tausend O
, O
außer O
pro O
Aktie O
Daten O
) O

Sechs O
Monate O
Ende O
Quartal O
Ende O

31. O
Juli O
, O
31. O
Juli O
, O
31. O
Juli O
, O

1996 O
1995 O
1996 O
1995 O

Income O
Statement O
Daten O
: O

Gesamteinnahmen O
$ O
10,756 O
$ O
13,102 O
$ O
7,961 O
$ O
5,507 O
$ O

Software-Einnahmen O
2 O
383 O
1,558 O
1,086 O
1,074 O

Leistungen O
Einnahmen O
1.154 O
692 O
624 O
465 O

Betriebseinnahmen O
906 O
962 O
599 O
515 O

Nettoeinkommen O
821 O
512 O
565 O
301 O

Erträge O
pro O
Aktie O
0.31 O
0.34 O
0.19 O
0.20 O

31. O
Juli O
1996 O
31. O
Januar O
1996 O

Bilanzdaten O
: O

Arbeitskapital O
$ O
5,755 O
( O
$ O
881 O
) O

Bargeld O
und O
Bargeldequivalenten O
2 O
386 O
93 O

Gesamtvermögen O
14 O
196 O
7 O
138 O

Aktienbeteiligung O
5,951 O
( O
1,461 O
) O

-DOCSTART- O

Die O
griechischen B-MISC
Sozialisten O
geben O
dem O
Premierminister O
grünes O
Licht O
für O
Wahlen O
. O

ATHENS B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Das O
Exekutivbüro O
der O
griechischen B-MISC
Sozialistischen O
Partei O
hat O
Premierminister O
Costas B-PER
Simitis I-PER
seine O
Unterstützung O
gegeben O
, O
wenn O
er O
sich O
dafür O
entscheidet O
, O
sofortige O
Wahlen O
einzuberufen O
, O
sagte O
sein O
Generalsekretär O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
am O
Donnerstag O
Reportern O
. O

Ministerpräsident O
Costas B-PER
Simitis I-PER
wird O
eine O
offizielle O
Ankündigung O
nach O
einer O
Kabinettssitzung O
später O
am O
Donnerstag O
machen O
, O
sagte O
Skandalidis B-PER
. O

-- O
Dimitris B-PER
Kontogiannis I-PER
, O
Athen B-ORG
Newsroom I-ORG
+301 O
3311812 O
- O
4 O

-DOCSTART- O

PRESS O
DIGEST O
- O
Frankreich B-LOC
- O
Le B-ORG
Monde I-ORG
22. O
August O
. O

PARIS B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Dies O
sind O
führende O
Geschichten O
in O
Donnerstag's O
Nachmittag O
Tageszeitung O
Le B-ORG
Monde I-ORG
, O
vom O
23. O
August O
. O

Vorderseite O

-- O
Afrikaner B-MISC
, O
die O
die O
Arbeits- O
und O
Aufenthaltsrechte O
erneuern O
oder O
erhalten O
wollen O
, O
sagen O
, O
dass O
Premierminister O
Alain B-PER
Juppe's I-PER
Vorschläge O
unzureichend O
sind O
, O
da O
der O
Hungerstreik O
am O
49. O
Tag O
in O
der O
Pariser B-LOC
Kirche O
eintritt O
und O
eine O
Kundgebung O
am O
Mittwoch O
8.000 O
Anhänger O
anzieht O
. O

-- O
FLNC B-ORG
Korsika B-MISC
Nationalistische O
Bewegung O
kündigt O
Ende O
der O
Waffenruhe O
nach O
den O
Angriffen O
der O
letzten O
Nacht O
an O
. O

BUSINESS O
PAGES O

-- O
Schließung O
von O
Bally's B-ORG
französischen B-MISC
Fabriken O
weist O
auf O
die O
Krise O
der O
Schuhindustrie O
hin O
, O
mit O
französischen B-MISC
Herstellern O
untergraben O
durch O
niedrige O
Lohn-Land-Konkurrenz O
und O
das O
Versagen O
, O
Trends O
im O
Auge O
zu O
halten O
. O

-- O
Generalsekretär O
der O
Sud-PTT B-MISC
Gewerkschaft O
bei O
France B-ORG
Telecom I-ORG
sind O
alle O
Elemente O
für O
soziale O
Unruhen O
in O
den O
nächsten O
Wochen O
vorhanden O
. O

-- O
Paris B-ORG
Newsroom I-ORG
+33 O
1 O
42 O
21 O
53 O
81 O

-DOCSTART- O

Brunnen O
Reparaturen O
zur O
Aufhebung O
Heidrun B-LOC
Öl-Ausgang O
- O
Statoil B-ORG
. O

Oslo B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Drei O
eingeschlossene O
Wasserinjektion O
Brunnen O
auf O
dem O
Heidrun B-LOC
Ölfeld O
in O
der O
Mitte B-MISC
Norwegens I-MISC
wird O
über O
den O
nächsten O
Monat O
wieder O
geöffnet O
werden O
, O
sagte O
Betreiber O
Den B-ORG
Norske I-ORG
Stats I-ORG
Oljeselskap I-ORG
AS I-ORG
( O
Statoil B-ORG
) O
am O
Donnerstag O
. O

Die O
angeschlossenen O
Brunnen O
haben O
für O
einen O
Tiefgang O
von O
30.000 O
Barrel O
pro O
Tag O
( O
Bpd O
) O
in O
Heidrun B-LOC
Produktion O
auf O
etwa O
220.000 O
Bpd O
Rechnung O
getragen O
, O
nach O
dem O
Unternehmen's O
Status B-ORG
Weekly I-ORG
Newsletter O
. O

Die O
Brunnen O
werden O
nachgeforscht O
und O
Kies O
wird O
durch O
einen O
der O
Brunnen O
in O
den O
Reservoir O
gepumpt O
werden O
, O
um O
Probleme O
mit O
der O
Einleitung O
in O
der O
Zukunft O
zu O
vermeiden O
, O
sagte O
es O
. O

-- O
Oslo B-LOC
newsroom O
+47 O
22 O
42 O
50 O
41 O

-DOCSTART- O

Finnischer B-MISC
April-Handelsüberschuss O
3,8 O
Milliarden O
Markka O
- O
NCB B-ORG
. O

HELSINKI B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Finnlands B-LOC
Handelsüberschuss O
stieg O
auf O
3,83 O
Milliarden O
Markka O
im O
April O
von O
3,43 O
Milliarden O
im O
März O
, O
sagte O
die O
Nationalen B-ORG
Zollbehörde I-ORG
( O
NCB B-ORG
) O
in O
einer O
Erklärung O
am O
Donnerstag O
. O

Der O
Wert O
der O
Exporte O
fiel O
im O
April O
um O
ein O
Prozent O
im O
Vergleich O
zum O
Vorjahr O
und O
der O
Wert O
der O
Importe O
um O
zwei O
Prozent O
, O
sagte O
die O
NCB B-ORG
. O

Handelsbilanz O
( O
Millionen O
Markka O
) O
: O

April'96 O
März'96 O
Jan-April'96 O
Jan-April'95 O

Importe O
10 O
663 O
10 O
725 O
44 O
430 O
40 O
989 O

Exporte O
14.494 O
14.153 O
56.126 O
56.261 O

Balance O
+3,831 O
+3,428 O
+12,696 O
+15,272 O

Die O
Importzahlen O
von O
Januar O
bis O
April O
1995 O
wurden O
von O
39,584 O
Millionen O
Markka O
und O
die O
Exportzahlen O
von O
55,627 O
Millionen O
Markka O
überarbeitet O
. O

Die O
Bank B-ORG
von I-ORG
Finnland I-ORG
schätzte O
früher O
den O
April-Handelsüberschuss O
auf O
3,2 O
Milliarden O
Markka O
, O
Exporte O
auf O
14,5 O
Milliarden O
und O
Importe O
auf O
11,3 O
Milliarden O
. O

Die O
offiziellen O
monatlichen O
Handelsstatistiken O
der O
NCB B-ORG
sind O
aufgrund O
der O
Änderungen O
der O
Zollverfahren O
zurückgeblieben O
, O
als O
Finnland B-LOC
Anfang O
1995 O
der O
Europäischen B-ORG
Union I-ORG
beitrat O
. O

-- O
Helsinki B-ORG
Newsroom I-ORG
+358 O
- O
0 O
- O
680 O
50 O
245 O

-DOCSTART- O

Der O
niederländische B-MISC
Staat O
erhöht O
den O
Verkaufspreis O
auf O
99,95. O

AMSTERDAM B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Das O
Finanzministerium B-ORG
erhöhte O
den O
Preis O
für O
den O
Ausverkauf O
der O
neuen O
5,75 O
Prozent O
Anleihe O
der O
niederländischen B-MISC
Regierung O
, O
die O
im O
September O
2002 O
ausgegeben O
wurde O
, O
von O
99,90 O
auf O
99,95. O

Die O
Tap-Verkäufe O
begannen O
am O
Montag O
und O
werden O
täglich O
von O
07.00 O
Uhr O
GMT B-MISC
bis O
15.00 O
Uhr O
GMT B-MISC
bis O
zu O
weiteren O
Ankündigungen O
durchgeführt O
. O

Das O
Ministerium O
hatte O
2,3 O
Milliarden O
Gulden O
aus O
dem O
Verkauf O
der O
neuen O
Anleihe O
bis O
zur O
Schließung O
des O
Handels O
am O
Mittwoch O
gesammelt O
. O

-- O
Amsterdam B-LOC
newsroom O
+31 O
20 O
504 O
5000 O

-DOCSTART- O

Deutsches B-MISC
Landwirtschaftsministerium O
sagt O
Verbrauchern O
, O
britisches B-MISC
Mütter O
zu O
vermeiden O
. O

BONN B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Deutschlands B-LOC
Landwirtschaftsministerium B-ORG
schlug O
am O
Mittwoch O
vor O
, O
dass O
Verbraucher O
Fleisch O
von O
britischen B-MISC
Schafen O
zu O
vermeiden O
, O
bis O
Wissenschaftler O
festlegen O
, O
ob O
Verrückte O
Kuhkrankheit O
an O
die O
Tiere O
übertragen O
werden O
kann O
. O

" O
Solange O
dies O
von O
den O
wissenschaftlichen O
Ausschüssen O
der O
Europäischen B-ORG
Union I-ORG
nicht O
geklärt O
wird O
- O
und O
wir O
haben O
dies O
so O
schnell O
wie O
möglich O
gefordert O
- O
sollten O
die O
Verbraucher O
, O
wenn O
überhaupt O
möglich O
, O
dem O
Schaffleisch O
aus O
anderen O
Ländern O
Vorzug O
geben O
" O
, O
sagte O
Werner B-PER
Zwingmann I-PER
für O
die O
ZDF-Fernsehen B-ORG
. O

" O
Ich O
möchte O
nicht O
sagen O
, O
dass O
es O
eine O
konkrete O
Gefahr O
für O
die O
Verbraucher O
gibt O
" O
, O
fügte O
er O
hinzu O
. O
" O

Es O
gibt O
zu O
viele O
Löcher O
in O
dem O
, O
was O
wir O
wissen O
, O
und O
diese O
müssen O
sehr O
schnell O
gefüllt O
werden O
. O
" O

Bonn B-LOC
hat O
Anstrengungen O
unternommen O
, O
den O
Verbraucherschutz O
auf O
der O
Liste O
der O
Prioritäten O
bei O
der O
Bewältigung O
der O
Verrückten O
Kuh-Krise O
zu O
stellen O
, O
die O
im O
März O
ausbrach O
, O
als O
Großbritannien B-LOC
erkannte O
, O
dass O
Menschen O
eine O
ähnliche O
Krankheit O
durch O
das O
Essen O
von O
kontaminiertem O
Rindfleisch O
bekommen O
könnten O
. O

Die O
Europäische B-ORG
Kommission I-ORG
hat O
sich O
in O
diesem O
Monat O
geeinigt O
, O
einen O
Vorschlag O
zum O
Verbot O
der O
Verwendung O
verdächtiger O
Schafgewebe O
zu O
überdenken O
, O
nachdem O
einige O
EU-Veterinärexperten B-ORG
gefragt O
haben O
, O
ob O
er O
gerechtfertigt O
ist O
. O

Der O
EU-Landwirtschaftskommissar B-ORG
Franz B-PER
Fischler I-PER
hatte O
vorgeschlagen O
, O
Schafhirn O
, O
Schläuche O
und O
Wirbelsäulen O
aus O
der O
menschlichen O
und O
tierischen O
Lebensmittelkette O
zu O
verbieten O
, O
nachdem O
Großbritannien B-LOC
und O
Frankreich B-LOC
berichtet O
hatten O
, O
dass O
unter O
Laborbedingungen O
Schafe O
an O
Bovine B-MISC
Spongiform I-MISC
Encephalopathy I-MISC
( O
BSE B-MISC
) O
– O
der O
Krankheit O
der O
Wahnkühe O
– O
unterliegen O
könnten O
. O

Aber O
einige O
Mitglieder O
des O
EU's B-ORG
ständigen O
Veterinärausschusses O
fragten O
, O
ob O
die O
Aktion O
erforderlich O
war O
, O
da O
das O
geringe O
Risiko O
für O
die O
menschliche O
Gesundheit O
. O

Die O
Frage O
wird O
von O
zwei O
EU-Wissenschaftsausschüssen B-ORG
getrennt O
untersucht O
. O

Schafe O
sind O
seit O
langem O
bekannt O
, O
scrapie O
zu O
contractieren O
, O
eine O
ähnliche O
Gehirnverschwendungskrankheit O
wie O
BSE B-MISC
, O
die O
an O
Rinder O
übermittelt O
wurde O
, O
wie O
man O
glaubt O
durch O
Futter O
mit O
Tierabfällen O
. O

Britische B-MISC
Beamte O
sagen O
Schaffleisch O
ist O
perfekt O
sicher O
zu O
essen O
. O

ZDF B-ORG
sagte O
, O
Deutschland B-LOC
importierte O
im O
vergangenen O
Jahr O
47.600 O
Schafe O
aus O
Großbritannien B-LOC
, O
fast O
die O
Hälfte O
der O
gesamten O
Einfuhren O
. O

Es O
brachte O
4,275 O
Tonnen O
britisches B-MISC
Schweinefleisch O
, O
etwa O
10 O
Prozent O
der O
gesamten O
Einfuhren O
. O

Nachdem O
die O
britische B-MISC
Regierung O
eine O
mögliche O
Verbindung O
zwischen O
mad O
cow O
disease O
und O
dessen O
tödlichen O
menschlichen O
Äquivalenten O
anerkannte O
, O
verhängte O
die O
EU B-ORG
ein O
weltweites O
Verbot O
der O
britischen B-MISC
Rindfleischexporte O
. O

Auf O
einem O
Gipfeltreffen O
im O
Juni O
stimmten O
die O
EU-Länder B-ORG
zu O
einer O
fortschrittlichen O
Aufhebung O
des O
Verbots O
, O
da O
Großbritannien B-LOC
parallel O
Maßnahmen O
zur O
Bekämpfung O
der O
Krankheit O
ergriffen O
hat O
. O

-DOCSTART- O

AKRON B-LOC
, O
Ohio B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Punkte O
von O
den O
$ O
2.1 O

million O
NEC B-MISC
World I-MISC
Series I-MISC
of I-MISC
Golf I-MISC
nach O
der O
ersten O
Runde O

Donnerstag O
auf O
dem O
7.149 O
yard O
, O
par O
70 O
Firestone B-LOC
C.C I-LOC
Kurs O

( O
Spieler O
USA B-LOC
, O
es O
sei O
denn O
angegeben O
) O
: O

( O
Schweden B-LOC
) O
, O
Nick B-PER
Faldo I-PER
( O
Großbritannien B-LOC
) O
, O
John B-PER
Cook I-PER
, O
Steve B-PER
Jones I-PER
, O
Phil B-PER

Mickelson B-PER
, O
Greg B-PER
Norman I-PER
( O
Australien B-LOC
) O

( O
Deutschland B-LOC
) O
, O
Alexander B-PER
Cejka I-PER
( O
Deutschland B-LOC
) O
, O
Hal B-PER
Sutton I-PER
, O
Tom B-PER
Lehman I-PER

73 O
D.A. B-PER
Weibring I-PER
, O
Brad B-PER
Bryant I-PER
, O
Craig B-PER
Parry I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
, O

Stewart B-PER
Ginn I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
, O
Corey B-PER
Pavin I-PER
, O
Craig B-PER
Stadler I-PER
, O
Mark B-PER

76 O
Scott B-PER
McCarron I-PER

77 O
Wayne B-PER
Westner I-PER
( O
Südafrika B-LOC
) O
, O
Steve B-PER
Schneiter I-PER

BISTRITA B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
( O
Rumänien B-LOC
) O
geschlagen O
2 O
- O
1 O
( O
Halbzeit O
1 O
- O
1 O
) O
F.C. B-ORG
Valletta I-ORG
( O
Malta B-LOC
) O
in O
ihrem O
Cup-Sieger-Cup-Spiel B-MISC
, O
die O
zweite O
Etappe O
der O
Vorrunde O
, O
am O
Donnerstag O
. O

F.C. B-ORG
La I-ORG
Valletta I-ORG
- O
Gilbert B-PER
Agius I-PER
( O
24. O
) O

Teilnehmerzahl O
: O
8.000 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
gewann O
insgesamt O
4 O
- O
2 O
und O
qualifizierte O
sich O
für O
die O
erste O
Runde O
des O
Cup B-MISC
Winners I-MISC
Cup I-MISC
. O

REUTER B-PER

-DOCSTART- O

YORK B-LOC
, O
England B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Sir O
Mark B-PER
Prescott I-PER
landete O
seine O
erste O
Gruppe O
einen O
Sieg O
in O
25 O
Jahren O
als O
Trainer O
, O
als O
sein O
Top-Sprinter O
Pivotal B-PER
, O
eine O
100 O
- O
30 O
Chance O
, O
gewann O
die O
Nunthorpe B-MISC
Stakes I-MISC
am O
Donnerstag O
. O

Der O
dreijährige O
, O
Partner O
von O
Veteran O
George B-PER
Duffield I-PER
, O
schnappte O
einen O
kurzen O
Kopf O
Urteil O
im O
letzten O
Schritt O
, O
um O
Eveningperformance B-PER
zu O
verweigern O
( O
16 O
- O
1 O
) O
, O
von O
Henry B-PER
Candy I-PER
ausgebildet O
und O
von O
Chris B-PER
Rutter I-PER
gefahren O
. O

Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
( O
11 O
- O
4 O
) O
, O
letztes O
Jahr's O
Prix B-MISC
de I-MISC
l I-MISC
' O
Abbaye O
Sieger O
bei O
Longchamp B-LOC
, O
beendete O
dritten O
, O
ein O
weiterer O
ein O
und O
ein O
Viertel O
Länge O
entfernt O
mit O
den O
7 O
- O
4 O
Lieblings-Mind B-PER
Games I-PER
im O
vierten O
. O

Pivotal B-PER
, O
ein O
Royal B-PER
Ascot I-PER
Gewinner O
im O
Juni O
, O
könnte O
nun O
auf O
dieser O
Saison O
Abbaye B-MISC
, O
Europas B-LOC
Top-Sprint-Rennen O
gerichtet O
werden O
. O

Prescott B-PER
, O
widerwillig O
, O
in O
die O
Winner's O
Enclosure O
zu O
gehen O
, O
bis O
das O
Ergebnis O
der O
Foto-Finale O
angekündigt O
wurde O
, O
sagte O
: O
" O
Zwanzig-fünf O
Jahre O
und O
ich O
habe O
nie O
dort O
gewesen O
, O
so O
dass O
ich O
dachte O
, O
ich O
sollte O
besser O
etwas O
länger O
warten O
. O
" O

Er O
fügte O
hinzu O
: O
" O
Es O
ist O
sehr O
traurig O
, O
Henry B-PER
Candy I-PER
zu O
schlagen O
, O
weil O
ich O
Gottvater O
seiner O
Tochter O
bin O
. O
" O

Wie O
Prescott B-PER
, O
Jack B-PER
Berry I-PER
, O
Trainer O
von O
Mind B-PER
Games I-PER
, O
ging O
in O
Donnerstag's O
Rennen O
in O
der O
Suche O
nach O
einer O
ersten O
Gruppe O
einen O
Erfolg O
nach O
vielen O
Jahren O
um O
die O
Spitze O
seines O
Berufes O
. O

Berry B-PER
sagte O
: O
" O
Ich O
bin O
enttäuscht O
, O
aber O
ich O
fühle O
mich O
nicht O
suicidal O
. O

Er O
( O
Mind B-PER
Games I-PER
) O
ging O
so O
gut O
wie O
jeder O
von O
ihnen O
eine O
und O
eine O
halbe O
furlongs O
( O
300 O
Meter O
) O
aus O
, O
aber O
er O
hat O
einfach O
nicht O
beschleunigt O
. O
" O

-DOCSTART- O

YORK B-LOC
, O
England B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Ergebnis O
der O
Nunthorpe B-MISC
Stakes I-MISC
, O
ein O
Gruppenrennen O
für O
zweijährige O
und O
höher O
, O
laufen O
über O
fünf O
furlongs O
( O
1 O
km O
) O
am O
Donnerstag O
: O

3. O
Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
11 O
- O
4 O
( O
Jason B-PER
Weaver I-PER
) O

Acht O
liefen O
. O

Favorit O
: O
Mind B-PER
Games I-PER
( O
7 O
- O
4 O
) O
endete O
4. O

Entfernungen O
: O
ein O
kurzer O
Kopf O
, O
1 O
- O
1 O
/ O
4 O
Länge O
. O

Gewinner O
im O
Besitz O
des O
Cheveley B-ORG
Park I-ORG
Stud I-ORG
und O
ausgebildet O
von O
Sir O

Mark B-PER
Prescott I-PER
bei O
Newmarket B-LOC
. O

Wert O
für O
den O
Gewinner O
: O
72.464 O
Pfund O
Sterling O
( O
$ O
112.200 O
) O

-DOCSTART- O

TENNIS O
- O
Ergebnisse O
in O
der O
Toshiba-Klassik B-MISC
. O

CARLSBAD B-LOC
, O
Kalifornien B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
21 O

Ergebnisse O
der O

$ O
450,000 O
Toshiba B-MISC
Classic I-MISC
Tennisturnier O
am O
Mittwoch O

( O
prefix O
number O
denotes O
seeding O
) O
: O

Zweite O
Runde O

1 O
- O
Arantxa B-PER
Sanchez I-PER
Vicario I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O
geschlagen O
Naoko B-PER
Kijimuta I-PER
( O
Japan B-LOC
) O

1 O
- O
6 O
6 O
- O
4 O
6 O
- O
3 O

4 O
- O
Kimiko B-PER
Date I-PER
( O
Japan B-LOC
) O
besiegte O
Yone B-PER
Kamio I-PER
( O
Japan B-LOC
) O
6 O
- O
2 O
7 O
- O
5 O

Sandrine B-PER
Testud I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O
Sieg O
7 O
- O
Ai B-PER
Sugiyama I-PER
( O
Japan B-LOC
) O
6 O
- O
3 O
4 O
- O
6 O

6 O
- O
4 O

8 O
- O
Nathalie B-PER
Tauziat I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O
besiegte O
Shi-Ting B-PER
Wang I-PER
( O
Taiwan B-LOC
) O
6 O
- O
4 O

6 O
- O
2 O

-DOCSTART- O

TENNIS O
- O
Ergebnisse O
bei O
HAMLET B-MISC
CUP I-MISC
. O

COMMACK B-LOC
, O
New B-LOC
York I-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
21 O

Ergebnisse O
der O

Waldbaum B-MISC
Hamlet I-MISC
Cup I-MISC
Tennisturnier O
am O
Mittwoch O
( O
prefix O

Nummernbezeichnungen O
Seeing O
) O
: O

Zweite O
Runde O

1 O
- O
Michael B-PER
Chang I-PER
( O
USA B-LOC
) O
besiegte O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O
6 O
- O
3 O
6 O
- O
2 O

Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
USA B-LOC
) O
geschlagen O
3 O
- O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
USA B-LOC
) O
3 O
- O
6 O
6 O
- O
4 O

6 O
- O
3 O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O
geschlagen O
6 O
- O
Younes B-PER
El I-PER
Aynaoui I-PER

( O
Marokko B-LOC
) O
5 O
- O
7 O
6 O
- O
3 O
3 O
- O
0 O
ausgeschieden O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Slowakei B-LOC
) O
besiegte O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Marokko B-LOC
) O
7 O
- O
6 O
( O
7 O
- O
4 O
) O

7 O
- O
5 O

-DOCSTART- O

LONDON B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Kenny B-PER
Dalglish I-PER
sprach O
am O
Donnerstag O
von O
seiner O
Traurigkeit O
beim O
Verlassen O
von O
Blackburn B-ORG
, O
dem O
Verein O
, O
den O
er O
zu O
den O
englischen B-MISC
Premier O
League O
Titel O
in O
1994 O
- O
95 O
führte O
. O

Blackburn B-ORG
kündigte O
am O
Mittwoch O
an O
, O
dass O
sie O
und O
Dalglish B-PER
durch O
gegenseitige O
Zustimmung O
getrennt O
waren O
. O

Aber O
der O
ehemalige O
Manager O
erklärte O
am O
Donnerstag O
, O
dass O
er O
" O
traurig O
" O
zu O
verlassen O
, O
nachdem O
er O
Blackburn B-ORG
von O
der O
zweiten O
Division O
in O
die O
Premier O
League-Titel O
innerhalb O
von O
dreieinhalb O
Jahren O
. O

In O
einem O
Telefonanruf O
an O
eine O
lokale O
Zeitung O
aus O
seinem O
Urlaubsheim O
in O
Spanien B-LOC
, O
Dalglish B-PER
sagte O
: O
" O
Wir O
kamen O
zu O
der O
gleichen O
Meinung O
, O
obwohl O
der O
Club O
kam O
, O
um O
es O
ein O
wenig O
früher O
als O
ich O
. O
" O

Er O
fügte O
hinzu O
: O
" O
Wenn O
niemand O
fragte O
, O
habe O
ich O
nie O
meinen O
Mund O
geöffnet O
. O

Ich O
habe O
mich O
aus O
dem O
Weg O
gelassen O
und O
lassen O
sie O
mit O
dem O
Job O
anfangen O
. O

Der O
Verein O
dachte O
, O
es O
( O
die O
Arbeit O
) O
hatte O
seinen O
Kurs O
und O
ich O
kam O
zu O
dem O
gleichen O
Schluss O
. O
" O

Dalglish B-PER
war O
mit O
Blackburn B-ORG
seit O
fast O
fünf O
Jahren O
, O
zuerst O
als O
Manager O
und O
dann O
, O
für O
die O
letzten O
15 O
Monate O
, O
als O
Direktor O
des O
Fußballs O
. O

-DOCSTART- O

LONDON B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Schließung O
der O
Spielergebnisse O
in O
vier O
Tagen O

English B-MISC
County B-MISC
Championship I-MISC
Cricket O
Spiele O
am O
Donnerstag O
: O

Zweiter O
Tag O

Bei O
Weston-super-Mare B-LOC
: O
Durham B-ORG
326 O
( O
D. B-PER
Cox I-PER
95 O
nicht O
aus O
, O

S. B-PER
Campbell I-PER
69 O
; O
G. B-PER
Rose I-PER
7 O
- O
73 O
) O
. O

Somerset B-ORG
236 O
- O
4 O
( O
M. B-PER
Lathwell I-PER
85 O
) O
. O

Fester O
Tag O

52 O
; O
A. B-PER
Cowan I-PER
5 O
- O
68 O
) O
. O

In O
: O
Essex B-ORG
72 O
- O
0. O

In O
Cardiff B-LOC
: O
Kent B-ORG
128 O
- O
1 O
( O
M. B-PER
Walker I-PER
59 O
, O
D. B-PER
Fulton I-PER
53 O
nicht O
aus O
) O
v O

Glamorgan B-ORG
. O

67 O
nicht O
aus O
) O
v O
Hampshire B-ORG
. O

Bei O
Northampton B-LOC
: O
Sussex B-ORG
368 O
- O
7 O
( O
N. B-PER
Lenham I-PER
145 O
, O
V. B-PER
Drakes I-PER
59 O
nicht O

out O
, O
A. B-PER
Wells I-PER
51 O
) O
v O
Northamptonshire B-ORG
. O

Bei O
Trent B-LOC
Bridge I-LOC
: O
Nottinghamshire B-ORG
392 O
- O
6 O
( O
G. B-PER
Archer I-PER
143 O
nicht O

out O
, O
M. B-PER
Dowman I-PER
107 O
) O
v. O
Surrey B-ORG
. O

In O
Worcester B-LOC
: O
Warwickshire B-ORG
255 O
- O
9 O
( O
A. B-PER
Giles I-PER
57 O
nicht O
aus O
, O
W. B-PER
Khan I-PER

At O
Headingley B-LOC
: O
Yorkshire B-ORG
305 O
- O
5 O
( O
C. B-PER
White I-PER
66 O
nicht O
aus O
, O
M. B-PER
Moxon I-PER

-DOCSTART- O

LONDON B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Scoreboard O
am O
ersten O
Tag O
des O

dritter O
und O
letzter O
Test O
zwischen O
England B-LOC
und O
Pakistan B-LOC
auf O
der B-LOC
Oval I-LOC

Donnerstag O
: O

England B-LOC
erste O
Einsätze O

C. B-PER
Lewis I-PER
b O
Wasim B-PER
Akram I-PER
5 O

I. B-PER
Salisbury I-PER
nicht O
aus O
1 O

Extras O
( O
lb-11 O
w-1 O
nb-8 O
) O
20 O

Gesamt O
( O
für O
sechswickets O
) O
278 O

Fall O
derwickets O
: O
1 O
- O
64 O
2 O
- O
85 O
3 O
- O
116 O
4 O
- O
205 O
5 O
- O
248 O
6 O
- O
273 O

Zum O
Schlagen O
: O
R. B-PER
Croft I-PER
, O
D. B-PER
Cork I-PER
, O
A. B-PER
Mullally I-PER

Bowling O
( O
bis O
heute O
) O
: O
Wasim B-PER
Akram I-PER
25 O
- O
8 O
- O
61 O
- O
1 O
, O
Waqar B-PER
Younis I-PER

GLASGOW B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Everton's B-ORG
Duncan B-PER
Ferguson I-PER
, O
der O
zweimal O
gegen O
Manchester B-ORG
United I-ORG
am O
Mittwoch O
erzielte O
, O
wurde O
am O
Donnerstag O
für O
die O
schottische B-MISC
Mannschaft O
nach O
einem O
20-monatigen O
Exil O
ausgewählt O
. O

Glasgow B-ORG
Rangers I-ORG
Stürmer O
Ally B-PER
McCoist I-PER
, O
ein O
weiterer O
Mann O
in O
Form O
nach O
zwei O
hat-tricks O
in O
vier O
Tagen O
, O
wurde O
auch O
für O
die O
August O
31 O
World B-MISC
Cup-Qualifikation I-MISC
gegen O
Österreich B-LOC
in O
Wien B-LOC
benannt O
. O

Ferguson B-PER
, O
der O
sechs O
Wochen O
im O
Gefängnis O
Ende O
1995 O
für O
Kopfschlag O
eines O
Gegners O
gedient O
hat O
, O
gewann O
das O
letzte O
seiner O
fünf O
Schottland B-LOC
Caps O
im O
Dezember O
1994. O

Schottland B-LOC
Manager O
Craig B-PER
Brown I-PER
sagte O
am O
Donnerstag O
: O
" O
Ich O
habe O
Duncan B-PER
Ferguson I-PER
in O
Aktion O
zweimal O
gesehen O
vor O
kurzem O
und O
er O
ist O
bang O
in O
Form O
. O

Ally B-PER
McCoist I-PER
ist O
auch O
in O
großer O
scoring O
Form O
im O
Moment O
. O
" O

Celtics O
Jackie B-PER
McNamara I-PER
, O
der O
mit O
der O
erfolgreichen O
Under-21-Nationalmannschaft O
der O
letzten O
Saison O
gut O
gearbeitet O
hat O
, O
verdient O
einen O
Aufruf O
in O
die O
Seniorenmannschaft O
. O

-DOCSTART- O

CRICKET O
- O
England O
100 O
- O
2 O
am O
Abend O
am O
ersten O
Tag O
des O
dritten O
Tests O
. O

LONDON B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

England B-LOC
waren O
100 O
für O
zwei O
am O
Mittagessen O
am O
ersten O
Tag O
des O
dritten O
und O
letzten O
Tests O
gegen O
Pakistan B-LOC
bei O
The B-LOC
Oval I-LOC
am O
Donnerstag O
. O

-DOCSTART- O

LONDON B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Der O
irische B-LOC
Mittelfeldspieler O
Roy B-PER
Keane I-PER
hat O
einen O
neuen O
vierjährigen O
Vertrag O
mit O
der O
englischen B-MISC
Liga O
und O
F.A. B-MISC
Cup-Champions I-MISC
Manchester B-ORG
United I-ORG
unterzeichnet O
. O

" O
Roy B-PER
vereinbarte O
einen O
neuen O
Deal O
vor O
dem O
Spiel O
der O
letzten O
Nacht O
gegen O
Everton B-ORG
und O
wir O
freuen O
uns O
" O
, O
sagte O
United B-ORG
Manager O
Alex B-PER
Ferguson I-PER
am O
Donnerstag O
. O

-DOCSTART- O

TENNIS O
- O
Ergebnisse O
bei O
CANADIAN B-MISC
OPEN I-MISC
. O

TORONTO B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
21 O

Ergebnisse O
der O
Canadian B-MISC
Open I-MISC

Tennisturnier O
am O
Mittwoch O
( O
prefix O
number O
denotes O

Seeding O
) O
: O

Zweite O
Runde O

Daniel B-PER
Nestor I-PER
( O
Kanada B-LOC
) O
schlagen O
1 O
- O
Thomas B-PER
Muster I-PER
( O
Österreich B-LOC
) O
6 O
- O
3 O
7 O
- O
5 O

Mikael B-PER
Tillstrom I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
geschlagen O
2 O
- O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
( O
Kroatien B-LOC
) O

6 O
- O
7 O
( O
3 O
- O
7 O
) O
6 O
- O
4 O
6 O
- O
4 O

3 O
- O
Wayne B-PER
Ferreira I-PER
( O
Südafrika B-LOC
) O
besiegte O
Jiri B-PER
Novak I-PER
( O
Tschechisch B-LOC

Republik B-LOC
) O
7 O
- O
5 O
6 O
- O
3 O

4 O
- O
Marcelo B-PER
Rios I-PER
( O
Chile B-LOC
) O
besiegte O
Kenneth B-PER
Carlsen I-PER
( O
Dänemark B-LOC
) O
6 O
- O
3 O
6 O
- O
2 O

6 O
- O
MaliVai B-PER
Washington I-PER
( O
USA B-LOC
) O
besiegte O
Alex B-PER
Corretja I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O
6 O
- O
4 O

6 O
- O
2 O

7 O
- O
Todd B-PER
Martin I-PER
( O
USA B-LOC
) O
besiegte O
Renzo B-PER
Furlan I-PER
( O
Italien B-LOC
) O
7 O
- O
6 O
( O
7 O
- O
3 O
) O
6 O
- O
3 O

Mark B-PER
Philippoussis I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
geschlagen O
8 O
- O
Marc B-PER
Rosset I-PER

( O
Schweiz B-LOC
) O
6 O
- O
3 O
3 O
- O
6 O
7 O
- O
6 O
( O
8 O
- O
6 O
) O

9 O
- O
Cedric B-PER
Pioline I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O
besiegte O
Gregory B-PER
Carraz I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O
7 O
- O
6 O

( O
7 O
- O
1 O
) O
6 O
- O
4 O

Patrick B-PER
Rafter I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
geschlagen O
11 O
- O
Alberto B-PER
Berasategui I-PER

( O
Spanien B-LOC
) O
6 O
- O
1 O
6 O
- O
2 O

Petr B-PER
Korda I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O
geschlagen O
12 O
- O
Francisco B-PER
Clavet I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O

6 O
- O
3 O
6 O
- O
4 O

Daniel B-PER
Vacek I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O
geschlagen O
13 O
- O
Jason B-PER
Stoltenberg I-PER

( O
Australien B-LOC
) O
5 O
- O
7 O
7 O
- O
6 O
( O
7 O
- O
1 O
) O
7 O
- O
6 O
( O
13 O
- O
11 O
) O

Todd B-PER
Woodbridge I-PER
( O
Australien B-LOC
besiegte O
Sebastien B-PER
Lareau I-PER
( O
Kanada B-LOC
) O
6 O
- O
3 O

1 O
- O
6 O
6 O
- O
3 O

Alex B-PER
O'Brien I-PER
( O
USA B-LOC
) O
geschlagen O
Byron B-PER
Black I-PER
( O
Zimbabwe B-LOC
) O
7 O
- O
6 O
( O
7 O
- O
2 O
) O
6 O
- O
2 O

Bohdan B-PER
Ulihrach I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O
geschlagen O
Andrea B-PER
Gaudenzi I-PER
( O
Italien B-LOC
) O

6 O
- O
3 O
4 O
- O
6 O
6 O
- O
1 O

Tim B-PER
Henman I-PER
( O
Großbritannien B-LOC
) O
geschlagen O
Chris B-PER
Woodruff I-PER
( O
USA B-LOC
) O
, O
Walkover O

-DOCSTART- O

CRICKET O
- O
MILLNS B-PER
SIGNS O
FOR O
BOLAND B-ORG
. O

CAPE B-LOC
TOWN I-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Südafrikanische B-MISC
Provinzmannschaft O
Boland B-ORG
sagte O
am O
Donnerstag O
, O
sie O
hatten O
Leicestershire B-ORG
schnellen O
Bowler O
David B-PER
Millns I-PER
auf O
ein O
Jahr O
Vertrag O
unterzeichnet O
. O

Millns B-MISC
, O
der O
1992 O
/ O
93 O
mit O
England B-LOC
A O
auf O
Tournee O
ging O
, O
ersetzt O
den O
ehemaligen O
England-Allrounder B-LOC
Phillip B-PER
DeFreitas I-PER
als O
Boland's B-ORG
Overseas O
Professional O
. O

-DOCSTART- O

TIRANA B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Ergebnisse O
der O
Gewinner B-MISC
des I-MISC
Europacups I-MISC
" O

Cup-Qualifikationsrunde B-MISC
, O
Fußball-Spiele O
in O
der O
zweiten O
Runde O
am O
Donnerstag O
: O

In O
Tirana B-LOC
: O
Flamurtari B-ORG
Vlore I-ORG
( O
Albanien B-LOC
) O
0 O
Chemlon B-ORG
Humenne I-ORG

( O
Slowakei B-LOC
) O
2 O
( O
Halbzeit O
0 O
- O
0 O
) O

TeilnehmerInnen O
: O
Lubarskij B-PER
( O
50. O
Minute O
) O
, O
Valkucak B-PER
( O
54. O
) O

Teilnehmerzahl O
: O
5.000 O

Chemlon B-ORG
Humenne I-ORG
gewinnen O
3 O
- O
0 O
im O
Gesamtwertung O

In O
Bistrita B-LOC
: O
Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
( O
Rumänien B-LOC
) O
2 O
Valletta B-LOC
( O
Malta B-LOC
) O
1 O

( O
1 O
- O
1 O
) O

Valletta B-LOC
- O
Gilbert B-PER
Agius I-PER
( O
24. O
) O

Teilnehmerzahl O
: O
8.000 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
gewann O
4 O
- O
2 O
im O
Gesamtwertung O
. O

In O
Chorzow B-LOC
: O
Ruch B-ORG
Chorzow I-ORG
( O
Polen B-LOC
) O
5 O
Llansantffraid B-ORG
( O
Wales B-LOC
) O
0 O

( O
1 O
- O
0 O
) O

Scorers O
: O
Arkadiusz B-PER
Bak I-PER
( O
1. O
und O
55. O
) O
, O
Arwel B-PER
Jones I-PER
( O
47. O
, O

eigenes O
Tor O
) O
, O
Miroslav B-PER
Bak I-PER
( O
62. O
und O
63. O
) O

Teilnehmerzahl O
: O
6.500 O

Ruch B-ORG
Chorzow I-ORG
gewinnt O
6 O
- O
1 O
im O
Gesamt O

In O
Larnaca B-LOC
: O
AEK B-ORG
Larnaca I-ORG
( O
Zypern B-LOC
) O
5 O
Kotaik B-ORG
Abovyan I-ORG
( O
Armenien B-LOC
) O

0 O
( O
2 O
- O
0 O
) O

Scorers O
: O
Zoran B-PER
Kundic I-PER
( O
28. O
) O
, O
Klimis B-PER
Alexandrou I-PER
( O
41. O
) O
, O

Milenko B-PER
Kovasevic I-PER
( O
60. O
, O
Strafe O
) O
, O
Goran B-PER
Koprinovic I-PER
( O
82. O
) O
, O

Pavlos B-PER
Markou I-PER
( O
84. O
) O

Teilnehmerzahl O
: O
5.000 O

AEK B-ORG
Larnaca I-ORG
gewinnen O
5 O
- O
1 O
im O
Gesamtwertung O

In O
Siauliai B-LOC
: O
Kareda B-ORG
Siauliai I-ORG
( O
Litauen B-LOC
) O
0 O
Sion B-ORG

( O
Schweiz B-LOC
) O
0 O

Teilnehmerzahl O
: O
5.000 O

In O
Vinnytsya B-LOC
: O

Nyva B-ORG
Vinnytsya I-ORG
( O
Ukraine B-LOC
) O
1 O
Tallinn B-ORG
Sadam I-ORG
( O
Estland B-LOC
) O
0 O
( O
0 O
- O
0 O
) O

Teilnehmerzahl O
: O
3.000 O

Gesamtwertung O
2 O
- O
2. O

Nyva B-ORG
qualifizierte O
sich O
auf O
weg O
Toren O
Regel O
. O

In O
Bergen B-LOC
: O
Brann B-ORG
( O
Norwegen B-LOC
) O
2 O
Shelbourne B-ORG
( O
Irland B-LOC
) O
1 O
( O
1 O
- O
1 O
) O

Scorers O
: O

Brann B-ORG
- O
Mons B-PER
Ivar I-PER
Mjelde I-PER
( O
10. O
) O
, O
Jan B-PER
Ove I-PER
Pedersen I-PER
( O
72. O
) O

Shelbourne B-ORG
- O
Mark B-PER
Rutherford I-PER
( O
5. O
) O

TeilnehmerInnen O
: O
2.189 O

Brann B-ORG
gewinnt O
5 O
- O
2 O
im O
Gesamt O

In O
Sofia B-LOC
: O
Levski B-ORG
Sofia I-ORG
( O
Bulgarien B-LOC
) O
1 O
Olympia B-ORG
( O
Slowenien B-LOC
) O
0 O

( O
0 O
- O
0 O
) O

Torschütze O
: O
Ilian B-PER
Simeonov I-PER
( O
58. O
) O

Teilnehmerzahl O
: O
25 O
000 O

Zusammenfassen O
1 O
- O
1. O

Olympia B-ORG
gewann O
4 O
- O
3 O
auf O
Strafen O
. O

In O
Vaduz B-LOC
: O
Vaduz B-LOC
( O
Liechtenstein B-LOC
) O
1 O
RAF B-ORG
Riga I-ORG
( O
Lettland B-LOC
) O
1 O
( O
0 O
- O
0 O
) O

Scorers O
: O

Vaduz B-LOC
- O
Daniele B-PER
Polverino I-PER
( O
90. O
) O

RAF B-ORG
Riga I-ORG
- O
Agrins B-PER
Zarins I-PER
( O
47. O
) O

Zusammenfassen O
2 O
- O
2. O

Vaduz B-LOC
gewann O
4 O
- O
2 O
auf O
Strafen O
. O

In O
Luxemburg B-LOC
: O
USA B-ORG
Luxemburg I-ORG
( O
Luxemburg B-LOC
) O
0 O
Varteks B-ORG
Varazdin I-ORG

( O
Kroatien B-LOC
) O
3 O
( O
0 O
- O
0 O
) O

TeilnehmerInnen O
: O
Drazen B-PER
Beser I-PER
( O
63. O
) O
, O
Miljenko B-PER
Mumler I-PER
( O
Strafe O
, O

78. O
) O
, O
Jamir B-PER
Cvetko I-PER
( O
87. O
) O

Teilnehmerzahl O
: O
800 O

Varteks B-ORG
Varazdin I-ORG
gewinnen O
5 O
- O
1 O
im O
Gesamtwertung O
. O

Batumi B-ORG
( O
Georgien B-LOC
) O
3 O
( O
0 O
- O
2 O
) O

Dynamo B-ORG
Batumi I-ORG
gewinnen O
9 O
- O
0 O
im O
Gesamtwertung O
. O

In O
Prag B-LOC
: O
Sparta B-ORG
Prag I-ORG
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O
8 O
Glentoran B-ORG

( O
Nordirland B-LOC
) O
0 O
( O
4 O
- O
0 O
) O

Scorers O
: O
Petr B-PER
Gunda I-PER
( O
1. O
und O
26. O
) O
, O
Lumir B-PER
Mistr I-PER
( O
19. O
) O
, O

Horst B-PER
Siegl I-PER
( O
24. O
, O
48. O
, O
80. O
) O
, O
Zdenek B-PER
Svoboda I-PER
( O
76. O
) O
, O
Petr B-PER

Gabriel B-PER
( O
86th O
) O

Sparta B-ORG
gewinnt O
10 O
- O
1 O
im O
Gesamtwert O
. O

In O
Edinburgh B-LOC
: O
Hearts B-ORG
( O
Schottland B-LOC
) O
1 O
Red B-ORG
Star I-ORG
Belgrade I-ORG

( O
Jugoslawien B-LOC
) O
1 O
( O
1 O
- O
0 O
) O

Red B-ORG
Star I-ORG
- O
Vinko B-MISC
Marinovic I-MISC
( O
59. O
) O

Teilnehmerzahl O
: O
15.062 O

Zusammenfassen O
1 O
- O
1. O

Chisinau B-ORG
( O
Moldawien B-LOC
) O
2 O
( O
2 O
- O
1 O
) O

Zusammenfassen O
3 O
- O
3. O

Constructorul B-ORG
gewinnen O
auf O
weg O
Ziele O
Regel O
. O

In O
Anjalonkoski B-MISC
: O
MyPa-47 B-ORG
( O
Finnland B-LOC
) O
1 O
Karabach B-ORG
Agdam I-ORG

( O
Aserbaidschan B-LOC
) O
1 O
( O
0 O
- O
0 O
) O

Mypa-47 B-ORG
gewinnen O
2 O
- O
1 O
im O
Gesamtwertung O
. O

In O
Skopje B-LOC
: O
Sloga B-ORG
Jugomagnat I-ORG
( O
Makedonien B-LOC
) O
0 O
Kispest B-ORG
Honved I-ORG

( O
Ungarn B-LOC
1 O
( O
0 O
- O
0 O
) O

Kispest B-ORG
Honved I-ORG
gewinnen O
2 O
- O
0 O
im O
Gesamtwertung O
. O

BUDAPEST B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
21 O

IFK B-ORG
Göteborg I-ORG
von O
Schweden B-LOC
zogen O
1 O
- O
1 O
( O
1 O
- O
0 O
) O
mit O
Ferencvaros B-ORG
von O
Ungarn B-LOC
in O
der O
zweiten O
Etappe O
ihrer O
European B-MISC
Champions I-MISC
Cup I-MISC
Vorrunde O
tie O
spielte O
am O
Mittwoch O
. O

Göteborg B-LOC
gehen O
durch O
4 O
- O
1 O
auf O
Aggregat O
. O

Scorers O
: O

Ferencvaros B-ORG
: O

Ferenc B-PER
Horvath I-PER
( O
15. O
) O

IFK B-ORG
Göteborg I-ORG
: O

Andreas B-PER
Andersson I-PER
( O
87. O
) O

Teilnehmerzahl O
: O
9,000 O

-DOCSTART- O

Bahia B-ORG
2 O
Atletico B-ORG
Paranaense I-ORG
0 O

SYDNEY B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Der O
australische B-MISC
Davis B-MISC
Cup-Kapitän I-MISC
John B-PER
Newcombe I-PER
signalisierte O
am O
Donnerstag O
seine O
mögliche O
Rücktrittsverhandlung O
, O
wenn O
sein O
Team O
im O
nächsten O
Monat O
gegen O
Kroatien B-LOC
einen O
Auswärtssieg O
verliert O
. O

Der O
ehemalige O
Wimbledon-Champion B-MISC
sagte O
, O
dass O
die O
unmittelbare O
Zukunft O
des O
australischen B-LOC
Davis B-MISC
Cup I-MISC
Trainers O
Tony B-PER
Roche I-PER
auch O
durch O
Veranstaltungen O
in O
Split B-LOC
bestimmt O
werden O
könnte O
. O

" O
Wenn O
wir O
diesen O
verlieren O
, O
Tony B-PER
und O
ich O
werden O
einen O
guten O
Blick O
haben O
, O
um O
jemand O
anderem O
einen O
Versuch O
zu O
geben O
, O
" O
Newcombe B-PER
wurde O
zitiert O
, O
wie O
in O
Sydney's B-LOC
Daily B-ORG
Telegraph I-ORG
Zeitung O
sagte O
. O

Australien B-LOC
kämpft O
mit O
Kroatien B-LOC
in O
der O
Qualifikationsrunde O
auf O
Lehm O
vom O
20.-22. O
September O
. O

Unter O
Newcombe's B-PER
Führung O
wurde O
Australien B-LOC
im O
vergangenen O
Jahr O
aus O
der O
Elite-Weltgruppe O
zurückgewiesen O
, O
zum O
ersten O
Mal O
waren O
die O
26-fachen O
Davis-Cup-Sieger B-MISC
aus O
der O
Spitze O
geraten O
. O

Seit O
der O
Übernahme O
als O
Kapitän O
von O
Neale B-PER
Fraser I-PER
im O
Jahr O
1994 O
, O
Newcombe's B-PER
Rekord O
in O
Tandem O
mit O
Roche B-PER
, O
sein O
ehemaliger O
Doppelpartner O
, O
war O
drei O
Siege O
und O
drei O
Verluste O
. O

Newcombe B-PER
hat O
Wimbledon B-MISC
Semifinalisten O
Jason B-PER
Stoltenberg I-PER
, O
Patrick B-PER
Rafter I-PER
, O
Mark B-PER
Philippoussis I-PER
und O
Olympische B-MISC
Doppelmeister O
Todd B-PER
Woodbridge I-PER
und O
Mark B-PER
Woodforde I-PER
ausgewählt O
, O
um O
die O
Kroaten B-MISC
zu O
konfrontieren O
. O

Die O
Heimmannschaft O
rühmt O
sich O
der O
Welt O
Nummer O
sechs O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
, O
und O
Newcombe B-PER
gab O
an O
, O
seine O
Spieler O
würden O
hart O
unter O
Druck O
sein O
, O
um O
die O
kroatische B-MISC
Nummer O
eins O
zu O
schlagen O
. O

" O
Wir O
sind O
bereit O
, O
bis O
zum O
letzten O
Atemzug O
zu O
kämpfen O
- O
Australien B-LOC
muss O
in O
seinem O
absoluten O
Besten O
spielen O
, O
um O
zu O
gewinnen O
, O
" O
sagte O
Newcombe B-PER
, O
der O
das O
Gefecht O
als O
die O
härteste O
, O
die O
er O
als O
Kapitän O
konfrontiert O
hat O
beschrieben O
. O

Australien B-LOC
gewann O
zuletzt O
den O
Davis B-MISC
Cup I-MISC
1986 O
, O
aber O
sie O
wurden O
Finalisten O
gegen O
Deutschland B-LOC
vor O
drei O
Jahren O
unter O
Fraser's B-PER
Führung O
besiegt O
. O

-DOCSTART- O

Kuala B-LOC
Lumpur I-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Ergebnisse O
in O
der O
malaysischen B-MISC

Badminton-Turnier O
am O
Donnerstag O
( O
prefix O
number O
denotes O

Seeding O
) O
: O

Männer O
Singles O
, O
dritte O
Runde O

9 O
/ O
16 O
- O
Luo B-PER
Yigang I-PER
( O
China B-LOC
) O
schlagen O
Hwang B-PER
Sun-ho B-MISC
( O
Südkorea B-LOC
) O
15 O
- O
3 O

15 O
- O
7 O

Jason B-PER
Wong I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
besiegte O
Abdul B-PER
Samad I-PER
Ismail I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
16 O
- O
18 O

15 O
- O
2 O
17 O
- O
14 O

P. B-PER
Kantharoopan I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
geschlagen O
3 O
/ O
4 O
- O
Jeroen B-PER
Van I-PER
Dijk I-PER

( O
Niederlande B-LOC
) O
15 O
- O
11 O
18 O
- O
14 O

Wijaya B-PER
Indra I-PER
( O
Indonesien B-LOC
) O
schlagen O
5 O
/ O
8 O
- O
Pang B-PER
Chen I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
15 O
- O
6 O

6 O
- O
15 O
15 O
- O
7 O

3 O
/ O
4 O
- O
Hu B-PER
Zhilan I-PER
( O
China B-LOC
) O
schlagen O
Nunung B-PER
Subandoro I-PER
( O
Indonesien B-LOC
) O
5 O
- O
15 O

18 O
- O
15 O
15 O
- O
6 O

9 O
/ O
16 O
- O
Hermawan B-PER
Susanto I-PER
( O
Indonesien B-LOC
) O
geschlagen O
1 O
- O
Fung B-PER
Permadi I-PER
( O
Taiwan B-LOC
) O

15 O
- O
8 O
15 O
- O
12 O

Singles O
der O
Frauen O
2. O
Runde O

1 O
- O
Wang B-PER
Chen I-PER
( O
China B-LOC
) O
schlagen O
Cindana B-PER
( O
Indonesien B-LOC
) O
11 O
- O
3 O
1ama B-PER
( O
Japan B-LOC
) O
schlagen O
Margit B-PER
Borg I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
11 O
- O
6 O
11 O
- O
6 O

Sun B-PER
Jian I-PER
( O
China B-LOC
) O
besiegte O
Marina B-PER
Andrievskaqya I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
11 O
- O
8 O
11 O
- O
2 O

5 O
/ O
8 O
- O
Meluawati B-PER
( O
Indonesien B-LOC
) O
besiegte O
Chan B-PER
Chia I-PER
Fong I-PER
( O
Malaysia B-LOC
) O
11 O
- O
6 O

11 O
- O
1 O

Gong B-PER
Zhichao I-PER
( O
China B-LOC
) O
schlagen O
Liu B-PER
Lufung I-PER
( O
China B-LOC
) O
6 O
- O
11 O
11 O
- O
7 O
11 O
- O
3 O

Zeng B-PER
Yaqiong I-PER
( O
China B-LOC
) O
geschlagen O
Li B-PER
Feng I-PER
( O
Neuseeland B-LOC
) O
11 O
- O
9 O
11 O
- O
6 O

5 O
/ O
8 O
- O
Christine B-PER
Magnusson I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
besiegt O
Ishwari B-PER
Boopathy I-PER

( O
Malaysia B-LOC
) O
11 O
- O
1 O
10 O
- O
12 O
11 O
- O
4 O

2 O
- O
Zhang B-PER
Ning I-PER
( O
China B-LOC
) O
schlagen O
Olivia B-PER
( O
Indonesien B-LOC
) O
11 O
- O
8 O
11 O
- O
6 O

-DOCSTART- O

NEW B-LOC
YORK I-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Überarbeitete O
Singles O
zeichnen O
für O
die O

U.S. B-MISC
Open-Tennis-Meisterschaften I-MISC
beginnen O
am O
Montag O
in O
den O
USA O
. O

Men's O
Draw O

1 O
- O
Pete B-PER
Sampras I-PER
( O
USA B-LOC
) O
gegen O
Adrian B-PER
Voinea I-PER
( O
Rumänien B-LOC
) O

Jiri B-PER
Novak I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O
vs. O
Qualifikation O

Magnus B-PER
Larsson I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
gegen O
Alexander B-PER
Volkov I-PER
( O
Russland B-LOC
) O

Mikael B-PER
Tillstrom I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
vs. O
Qualifikation O

Qualifikation O
vs. O
Andrei B-PER
Olhovskiy I-PER
( O
Russland B-LOC
) O

Mark B-PER
Woodforde I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
gegen O
Mark B-PER
Philippoussis I-PER
( O
Australien B-LOC
) O

Roberto B-PER
Carretero I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O
vs. O
Jordi B-PER
Burillo I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O

Francisco B-PER
Clavet I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O
vs. O
16 O
- O
Cedric B-PER
Pioline I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O

------------------------ O

9 O
- O
Wayne B-PER
Ferreira I-PER
( O
Südafrika B-LOC
) O
vs. O
Qualifikation O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Slowakei B-LOC
) O
gegen O
Jonas B-PER
Bjorkman I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O

Qualifier O
vs. O
Christian B-PER
Rudd I-PER
( O
Norwegen B-LOC
) O

Alex B-PER
Corretja I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O
gegen O
Byron B-PER
Black I-PER
( O
Simbabwe B-LOC
) O

David B-PER
Rikl I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O
vs. O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Marokko B-LOC
) O

Sjeng B-PER
Schalken I-PER
( O
Niederlande B-LOC
) O
vs. O
Gilbert B-PER
Schaller I-PER
( O
Österreich B-LOC
) O

Grant B-PER
Stafford I-PER
( O
Südafrika B-LOC
) O
gegen O
Guy B-PER
Forget I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O

Fernando B-PER
Meligeni I-PER
( O
Brasilien B-LOC
) O
vs. O
7 O
- O
Yevgeny B-PER
Kafelnikov I-PER
( O
Russland B-LOC
) O

------------------------ O

4 O
- O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
( O
Kroatien B-LOC
) O
gegen O
Andrei B-PER
Chesnokov I-PER
( O
Russland B-LOC
) O

Scott B-PER
Draper I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
vs. O
Galo B-PER
Blanco I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O

Renzo B-PER
Furlan I-PER
( O
Italien B-LOC
) O
gegen O
Thomas B-PER
Johansson I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O

Hendrik B-PER
Dreekman I-PER
( O
Deutschland B-LOC
) O
gegen O
Greg B-PER
Rusedski I-PER
( O
Großbritannien B-LOC
) O

Andrei B-PER
Medvedev I-PER
( O
Ukraine B-LOC
) O
gegen O
Jean-Philippe B-PER
Fleurian I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O

Jan B-PER
Kroslak I-PER
( O
Slowakei B-LOC
) O
gegen O
Chris B-PER
Woodruff I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Qualifier O
vs. O
Petr B-PER
Korda I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O

( O
Spanien B-LOC
) O

------------------------ O

12 O
- O
Todd B-PER
Martin I-PER
( O
USA B-LOC
) O
gegen O
Younnes B-PER
El I-PER
Aynaoui I-PER
( O
Marokko B-LOC
) O

Andrea B-PER
Gaudenzi I-PER
( O
Italien B-LOC
) O
gegen O
Shuzo B-PER
Matsuoka I-PER
( O
Japan B-LOC
) O

Doug B-PER
Flach I-PER
( O
USA B-LOC
) O
vs. O
Qualifier O

Mats B-PER
Wilander I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
gegen O
Tim B-PER
Henman I-PER
( O
Großbritannien B-LOC
) O

Paul B-PER
Haarhuis I-PER
( O
Niederlande B-LOC
) O
vs. O
Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Michael B-PER
Tebbutt I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
gegen O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Jonathan B-PER
Stark I-PER
( O
USA B-LOC
) O
gegen O
Bernd B-PER
Karbacher I-PER
( O
Deutschland B-LOC
) O

Stefan B-PER
Edberg I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
vs. O
5 O
- O
Richard B-PER
Krajicek I-PER
( O
Niederlande B-LOC
) O

------------------------ O

6 O
- O
Andre B-PER
Agassi I-PER
( O
USA B-LOC
) O
gegen O
Mauricio B-PER
Hadad I-PER
( O
Kolumbien B-LOC
) O

Marcos B-PER
Ondruska I-PER
( O
Südafrika B-LOC
) O
gegen O
Felix B-PER
Mantilla I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O

Carlos B-PER
Moya I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O
gegen O
Scott B-PER
Humphries I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Jan B-PER
Siemerink I-PER
( O
Niederlande B-LOC
) O
vs. O
Carl-Uwe B-PER
Steeb I-PER
( O
Deutschland B-LOC
) O

Qualifier O
vs. O
Qualifier O

David B-PER
Wheaton I-PER
( O
USA B-LOC
) O
gegen O
Kevin B-PER
Kim I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Nicolas B-PER
Lapentti I-PER
( O
Ecuador B-LOC
) O
gegen O
Alex B-PER
O'Brien I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Karim B-PER
Alami I-PER
( O
Marokko B-LOC
) O
vs. O
11 O
- O
MaliVai B-PER
Washington I-PER
( O
USA B-LOC
) O

------------------------ O

13 O
- O
Thomas B-PER
Enqvist I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
gegen O
Stephane B-PER
Simian I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O

Guillaume B-PER
Raoux I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O
gegen O
Filip B-PER
Dewulf I-PER
( O
Belgien B-LOC
) O

Todd B-PER
Woodbridge I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
vs. O
Qualifier O

Kris B-PER
Goossens I-PER
( O
Belgien B-LOC
) O
gegen O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O

Qualifier O
vs. O
Michael B-PER
Stich I-PER
( O
Deutschland B-LOC
) O

Qualifier O
vs. O
Chuck B-PER
Adams I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Javier B-PER
Frana I-PER
( O
Argentinien B-LOC
) O
vs. O
3 O
- O
Thomas B-PER
Muster I-PER
( O
Österreich B-LOC
) O

------------------------ O

8 O
- O
Jim B-PER
Courier I-PER
( O
USA B-LOC
) O
gegen O
Javier B-PER
Sanchez I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O

Jim B-PER
Grabb I-PER
( O
USA B-LOC
) O
gegen O
Sandon B-PER
Stolle I-PER
( O
Australien B-LOC
) O

Patrick B-PER
Rafter I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
vs. O
Kenneth B-PER
Carlsen I-PER
( O
Dänemark B-LOC
) O

Jason B-PER
Stoltenberg I-PER
( O
Australien B-LOC
) O
gegen O
Stefano B-PER
Pescosolido I-PER
( O
Italien B-LOC
) O

Arnaud B-PER
Boetsch I-PER
( O
Frankreich B-LOC
) O
vs. O
Nicolas B-PER
Pereira I-PER
( O
Venezuela B-LOC
) O

Carlos B-PER
Costa I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O
gegen O
Magnus B-PER
Gustafsson I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O

Jeff B-PER
Tarango I-PER
( O
USA B-LOC
) O
gegen O
Alex B-PER
Radulescu I-PER
( O
Deutschland B-LOC
) O

Qualifikation O
vs. O
10 O
- O
Marcelo B-PER
Rios I-PER
( O
Chile B-LOC
) O

------------------------ O

15 O
- O
Marc B-PER
Rosset I-PER
( O
Schweiz B-LOC
gegen O
Jared B-PER
Palmer I-PER
( O
USA B-LOC
) O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O
gegen O
Hernan B-PER
Gumy I-PER
( O
Argentinien B-LOC
) O

Nicklas B-PER
Kulti I-PER
( O
Schweden B-LOC
) O
gegen O
Jakob B-PER
Hlasek I-PER
( O
Schweiz B-LOC
) O

Cecil B-PER
Mamiit I-PER
( O
USA B-LOC
) O
gegen O
Alberto B-PER
Berasategui I-PER
( O
Spanien B-LOC
) O

Vince B-PER
Spadea I-PER
( O
USA B-LOC
) O
gegen O
Daniel B-PER
Vacek I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O

Baltimore B-ORG
Orioles I-ORG
Manager O
Davey B-PER
Johnson I-PER
wird O
am O
Donnerstag O
Abend's O
Spiel O
gegen O
die O
Seattle B-ORG
Mariners I-ORG
verpassen O
, O
nachdem O
er O
in O
ein O
Krankenhaus O
mit O
einem O
unregelmäßigen O
Herzschlag O
aufgenommen O
wurde O
. O

Der O
53-jährige O
Johnson B-PER
wurde O
nach O
einer O
Schwindelkrankheit O
ins O
Krankenhaus O
gebracht O
. O

" O
Er O
ist O
in O
keiner O
Gefahr O
und O
wird O
behandelt O
und O
beobachtet O
heute O
Abend O
, O
" O
sagte O
Orioles B-ORG
Team O
Arzt O
Dr. O
William B-PER
Goldiner I-PER
, O
fügte O
hinzu O
, O
dass O
Johnson B-PER
erwartet O
wird O
, O
am O
Freitag O
freigelassen O
werden O
. O

Orioles'Bench B-ORG
Coach O
Andy B-PER
Etchebarren I-PER
wird O
den O
Verein O
in O
Johnson's B-PER
Abwesenheit O
verwalten O
. O

Johnson B-PER
ist O
der O
zweite O
Manager O
, O
der O
in O
dieser O
Woche O
nach O
Kalifornien B-ORG
Angels I-ORG
Skipper O
John B-PER
McNamara I-PER
wurde O
in O
New B-LOC
York's I-LOC
Columbia B-LOC
Presbyterian I-LOC
Hospital I-LOC
am O
Mittwoch O
mit O
einer O
Blutentzündung O
in O
seinem O
linken O
Kalb O
zugelassen O
werden O
. O

Johnson B-PER
, O
der O
acht O
Saisons O
in O
Baltimore B-LOC
spielte O
, O
wurde O
Orioles B-ORG
Manager O
in O
der O
Off-Season O
ersetzt O
Phil B-PER
Regan I-PER
. O

Er O
führte O
die O
Cincinnati B-ORG
Reds I-ORG
zum O
National B-MISC
League I-MISC
Championship I-MISC
Series I-MISC
im O
vergangenen O
Jahr O
und O
führte O
die O
New B-ORG
York I-ORG
Mets I-ORG
zu O
einem O
World B-MISC
Series I-MISC
Championship O
1986. O

Baltimore B-ORG
hat O
16 O
von O
seinen O
letzten O
22 O
Spielen O
gewonnen O
, O
um O
innerhalb O
von O
fünf O
Spielen O
der O
rückläufigen O
New B-ORG
York I-ORG
Yankees I-ORG
in O
der O
American B-MISC
League I-MISC
East I-MISC
Division I-MISC
ziehen O
. O

-DOCSTART- O

NEW B-LOC
YORK I-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Stands O
nach O
Spielen O
am O
Mittwoch O
( O
Tabelle O
unter O
gewonnen O
, O

BOSTON B-ORG
63 O
64.496 O
10 O

CHICAGO B-ORG
69 O
59.539 O
7 O
1 O
/ O
2 O

TEXAS B-ORG
73 O
54.575 O
- O

SEATTLE B-ORG
64 O
61.512 O
8 O

OAKLAND B-ORG
62 O
67.481 O
12 O

CALIFORNIA B-ORG
58 O
68.460 O
14 O
1 O
/ O
2 O

SEATTLE B-ORG
AT O
BALTIMORE B-LOC

CALIFORNIA B-ORG
IN O
NEW B-LOC
YORK I-LOC

TEXAS B-ORG
AT O
MINNESOTA B-LOC

ATLANTA B-ORG
79 O
46.632 O
- O

NEW B-ORG
YORK I-ORG
59 O
69.461 O
21 O
1 O
/ O
2 O

FLORIDA B-ORG
58 O
69.457 O
22 O

HOUSTON B-ORG
68 O
59.535 O
- O

CHICAGO B-ORG
63 O
62.504 O
4 O

LOS B-ORG
ANGELES I-ORG
66 O
60.524 O
2 O
1 O
/ O
2 O

COLORADO B-ORG
65 O
62.512 O
4 O

SAN B-ORG
FRANCISCO I-ORG
54 O
70.435 O
13 O
1 O
/ O
2 O

Dienstag O
, O
22. O
August O
SCHHEDULE O

PITTSBURGH B-ORG
AT O
HOUSTON B-LOC

-DOCSTART- O

BASEBALL O
- O
MAJOR B-MISC
LEAGUE I-MISC
Ergebnisse O
Mittwoch O
. O

NEW B-LOC
YORK I-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Baseball O
Spiele O
am O
Mittwoch O
gespielt O
( O
Heimmannschaft O
in O
CAPS O
) O
: O

American B-MISC
League I-MISC

Toronto B-ORG
6 O
KANSAS B-ORG
CITY I-ORG
2 O

Nationalliga B-MISC

CLEVELAND B-LOC
1996 O
- O
08 O
- O
22 O

Rusty B-PER
Greer's I-PER
zwei-Run O
Homer O
in O
der O
Spitze O
der O
10. O
Inning O
versammelte O
die O
Texas B-ORG
Rangers I-ORG
zu O
einem O
10 O
- O
8 O
Sieg O
über O
die O
Cleveland B-ORG
Indians I-ORG
Mittwoch O
im O
Gummi-Spiel O
einer O
Drei-Spiel-Serie O
zwischen O
Division-Leiter O
. O

Mit O
einem O
Out O
, O
Greer B-PER
traf O
ein O
1 O
- O
1 O
Pitch O
von O
Julian B-PER
Tavarez I-PER
( O
4 O
- O
7 O
) O
über O
dem O
rechten O
Feld O
Zaun O
für O
seine O
15. O
Home O
Run O
. O

" O
Es O
war O
ein O
Off-Speed-Pitch O
und O
ich O
habe O
nur O
versucht O
, O
einen O
guten O
Schwung O
auf O
es O
zu O
bekommen O
und O
es O
ins O
Spiel O
zu O
setzen O
, O
" O
sagte O
Greer B-PER
. O
" O

Dies O
war O
ein O
großes O
Spiel O
. O

Die O
Menge O
war O
hinter O
ihm O
und O
es O
war O
intensiv O
. O
" O

Der O
Schuss O
brachte O
nach O
Hause O
Ivan B-PER
Rodriguez I-PER
, O
der O
sein O
zweites O
Doppel O
des O
Spiels O
hatte O
, O
ergab O
ihm O
42 O
in O
dieser O
Saison O
, O
41 O
als O
Catcher O
. O

Er O
schloss O
sich O
Mickey B-PER
Cochrane I-PER
, O
Johnny B-PER
Bench I-PER
und O
Terry B-PER
Kennedy I-PER
als O
einzigen O
Fangler O
mit O
40 O
Doubles O
in O
einer O
Saison O
an O
. O

Die O
Rangers B-ORG
haben O
10 O
ihrer O
letzten O
12 O
Spiele O
gewonnen O
und O
sechs O
von O
neun O
Begegnungen O
gegen O
die O
Indians B-ORG
in O
dieser O
Saison O
. O

Die O
American B-MISC
League I-MISC
Western-Leiter I-MISC
haben O
acht O
von O
15 O
Spielen O
auf O
Jacobs B-LOC
Field I-LOC
gewonnen O
, O
die O
Yankees B-ORG
als O
die O
einzigen O
Teams O
mit O
einem O
Sieg-Record O
bei O
der O
A.L. B-MISC
Central-Leiter I-MISC
' O
Haus O
. O

Cleveland B-ORG
verlor O
zum O
zweiten O
Mal O
in O
sechs O
Spielen O
. O

Die O
Indians B-ORG
geschickt O
das O
Spiel O
in O
zusätzliche O
Einsätze O
in O
der O
neunten O
auf O
Kenny B-PER
Lofton's I-PER
zwei-Run-Einzel O
. O

Ed B-PER
Vosberg I-PER
( O
1 O
- O
0 O
) O
brach O
seine O
erste O
retten O
Gelegenheit O
, O
aber O
bekam O
den O
Sieg O
, O
erlaubt O
drei O
Treffer O
mit O
zwei O
Spaziergängen O
und O
drei O
strikeouts O
in O
1 O
2 O
/ O
3 O
Scoreless O
Innings O
. O

Dean B-PER
Palmer I-PER
traf O
seinen O
30. O
Homer O
für O
die O
Rangers B-ORG
. O

In O
Baltimore B-LOC
hatte O
Cal B-PER
Ripken I-PER
vier O
Treffer O
und O
schnappte O
einen O
fünften O
Inning-Teil O
mit O
einem O
Solo O
Homer O
und O
Bobby B-PER
Bonilla I-PER
hinzugefügt O
einen O
drei-Run O
Schuss O
in O
der O
siebten O
, O
um O
die O
aufstrebenden O
Orioles B-ORG
zu O
einem O
10 O
- O
5 O
Sieg O
über O
die O
Seattle B-ORG
Mariners I-ORG
Kraft O
. O

Die O
Mariners B-ORG
erzielte O
vier O
Runs O
in O
der O
Spitze O
der O
fünften O
, O
um O
das O
Spiel O
5 O
- O
5 O
zu O
binden O
, O
aber O
Ripken B-PER
führte O
aus O
der O
Unterseite O
der O
Inning O
mit O
seinem O
21. O
Homer O
Off O
Starter O
Sterling B-PER
Hitchcock I-PER
( O
12 O
- O
6 O
) O
. O

Bonilla's B-PER
Blast O
war O
das O
erste O
Mal O
Randy B-PER
Johnson I-PER
, O
der O
Sieger O
der O
letzten O
Saison O
Cy B-PER
Young I-PER
, O
erlaubte O
einen O
Lauf O
in O
fünf O
relief O
Auftritte O
seit O
dem O
Abstieg O
aus O
der O
Disable-Liste O
am O
6. O
August O
. O

Bonilla B-PER
hat O
21 O
RBI B-MISC
und O
15 O
Läufe O
in O
seinen O
letzten O
20 O
Spielen O
. O

Baltimore B-LOC
hat O
sieben O
von O
neun O
und O
16 O
seiner O
letzten O
22 O
gewonnen O
und O
schneiden O
die O
Yankees B-ORG
" O
Leader O
in O
der O
A.L. B-MISC
East I-MISC
zu O
fünf O
Spielen O
. O

Scott B-PER
Erickson I-PER
( O
8 O
- O
10 O
) O
arbeitete O
auf O
seinen O
dritten O
geraden O
Sieg O
. O

Alex B-PER
Rodriguez I-PER
hatte O
zwei O
Homers O
und O
vier O
RBI B-MISC
für O
die O
Mariners B-ORG
, O
die O
drei O
in O
Folge O
und O
11 O
von O
15 O
gefallen O
haben O
. O

Er O
wurde O
der O
fünfte O
Shortstop O
in O
der O
Major O
League-Geschichte O
, O
der O
30 O
Homers O
in O
einer O
Saison O
traf O
, O
und O
der O
erste O
seit O
Ripken B-PER
34 O
in O
1991 O
traf O
. O

Chris B-PER
Hoiles I-PER
traf O
seinen O
22. O
Homer O
für O
Baltimore B-LOC
. O

In O
New B-LOC
York I-LOC
, O
Jason B-PER
Dickson I-PER
verstreut O
10 O
Treffer O
über O
6 O
1 O
/ O
3 O
Innings O
in O
seiner O
Major-League-Debüt O
und O
Chili B-PER
Davis I-PER
Belted O
ein O
Homer O
von O
jeder O
Seite O
der O
Platte O
, O
wie O
die O
California B-ORG
Angels I-ORG
besiegte O
die O
Yankees B-ORG
7 O
- O
1. O

Dickson B-PER
erlaubte O
einen O
Homer O
zu O
Derek B-PER
Jeter I-PER
auf O
seinem O
ersten O
Major-League-Spielplatz O
, O
aber O
setzte O
sich O
. O

Er O
war O
der O
27. O
Torhüter O
, O
den O
die O
Angels B-ORG
in O
dieser O
Saison O
verwendeten O
, O
was O
einen O
Major-League-Record O
. O

Jimmy B-PER
Key I-PER
( O
9 O
- O
10 O
) O
nahm O
den O
Verlust O
als O
die O
Yankees B-ORG
verloren O
ihre O
neunte O
in O
14 O
Spielen O
. O

Sie O
haben O
11 O
Baserunners O
gefangen O
gelassen O
. O

Er B-LOC
spielte O
ohne O
Interim-Manager O
John B-PER
McNamara I-PER
, O
der O
in O
einem O
New B-LOC
Yorker I-LOC
Krankenhaus O
mit O
einer O
Blutentzündung O
in O
seinem O
rechten O
Kalb O
eingeliefert O
wurde O
. O

In O
Boston B-LOC
, O
Mike B-PER
Stanley's I-PER
bases-loaded O
zwei-Run-Single O
schnappte O
einen O
achtten-Einsatz-Teil O
und O
gab O
den O
Red B-ORG
Sox I-ORG
ihre O
dritte O
geraden O
Sieg O
, O
6 O
- O
4 O
über O
die O
Oakland B-ORG
Athletics I-ORG
. O

Stanley B-PER
besitzt O
einen.367 O
career O
batting O
Durchschnitt O
mit O
den O
bases O
loaded O
( O
33-für-90 O
) O
. O

Boston's B-LOC
Mo B-PER
Vaughn I-PER
ging O
3-für-3 O
mit O
einem O
Spaziergang O
, O
gestohlen O
nach O
Hause O
für O
eine O
seiner O
drei O
Tore O
erzielt O
und O
sammelte O
seine O
116. O
RBI B-MISC
. O

Scott B-PER
Brosius I-PER
fuhr O
in O
zwei O
Läufe O
für O
die O
Athletics B-ORG
, O
die O
sieben O
ihrer O
letzten O
neun O
Spiele O
verloren O
haben O
. O

In O
Detroit B-LOC
, O
Brad B-PER
Ausmus's I-PER
drei-Run O
Homer O
capped O
eine O
vier-Run-Achte O
und O
hob O
die O
Tigers B-ORG
zu O
einem O
7 O
- O
4 O
Sieg O
über O
die O
Reeling O
Chicago B-ORG
White I-ORG
Sox I-ORG
. O

Die O
Tigers B-ORG
haben O
nach O
acht O
Niederlagen O
in O
Folge O
Spiele O
gewonnen O
, O
aber O
haben O
neun O
ihrer O
letzten O
12 O
zu O
Hause O
gewonnen O
. O

Die O
White B-ORG
Sox I-ORG
haben O
sechs O
ihrer O
letzten O
acht O
Spiele O
verloren O
. O
