-DOCSTART- O

EU B-ORG
verwerpt O
Duitse B-MISC
oproep O
tot O
boycot O
Brits B-MISC
lamsvlees O
. O

Peter B-PER
Blackburn I-PER

BRUSSEL B-LOC
1996-08-22 O

De O
Europese B-ORG
Commissie I-ORG
heeft O
donderdag O
verklaard O
het O
niet O
eens O
te O
zijn O
met O
het O
Duitse B-MISC
advies O
aan O
de O
consumenten O
om O
Brits B-MISC
lamsvlees O
te O
mijden O
totdat O
wetenschappers O
hebben O
vastgesteld O
of O
de O
gekkekoeienziekte O
op O
schapen O
kan O
worden O
overgedragen O
. O

Werner B-PER
Zwingmann I-PER
, O
vertegenwoordiger O
van O
Duitsland B-LOC
in O
het O
Veterinair O
Comité O
van O
de O
Europese O
Unie O
, O
zei O
woensdag O
dat O
consumenten O
schapenvlees O
uit O
andere O
landen O
dan O
Groot-Brittannië B-LOC
moeten O
kopen O
totdat O
het O
wetenschappelijk O
advies O
duidelijker O
is O
. O

" O
Wij O
steunen O
een O
dergelijke O
aanbeveling O
niet O
, O
omdat O
wij O
er O
geen O
grond O
voor O
zien O
, O
" O
zei O
de O
hoofdwoordvoerder O
van O
de O
Commissie B-ORG
, O
Nikolaus B-PER
van I-PER
der I-PER
Pas I-PER
, O
tijdens O
een O
persconferentie O
. O

Hij O
zei O
dat O
verder O
wetenschappelijk O
onderzoek O
nodig O
is O
en O
als O
blijkt O
dat O
actie O
nodig O
is O
, O
moet O
die O
door O
de O
Europese B-ORG
Unie I-ORG
worden O
ondernomen O
. O

Hij O
zei O
dat O
een O
voorstel O
van O
Franz B-PER
Fischler I-PER
, O
EU-commissaris O
voor O
landbouw O
, O
om O
hersenen O
, O
milt O
en O
ruggenmerg O
van O
schapen O
uit O
de O
menselijke O
en O
dierlijke O
voedselketen O
te O
weren O
, O
vorige O
maand O
een O
zeer O
specifieke O
en O
voorzorgsmaatregel O
was O
om O
de O
menselijke O
gezondheid O
te O
beschermen O
. O

Fischler B-PER
stelde O
maatregelen O
voor O
de O
hele B-MISC
EU I-MISC
voor O
na O
berichten O
uit O
Groot-Brittannië B-LOC
en O
Frankrijk B-LOC
dat O
schapen O
onder O
laboratoriumomstandigheden O
boviene B-MISC
spongiforme I-MISC
encefalopathie I-MISC
( O
BSE B-MISC
) O
- O
de O
gekkekoeienziekte O
- O
kunnen O
oplopen O
. O

Maar O
Fischler B-PER
stemde O
ermee O
in O
zijn O
voorstel O
te O
herzien O
nadat O
het O
Permanent O
Veterinair O
Comité O
van O
de O
EU B-ORG
, O
nationale O
ambtenaren O
voor O
diergezondheid O
, O
zich O
afvroegen O
of O
dergelijke O
maatregelen O
wel O
gerechtvaardigd O
waren O
aangezien O
er O
slechts O
een O
gering O
risico O
voor O
de O
menselijke O
gezondheid O
was O
. O

De O
Spaanse B-MISC
minister O
van O
Landbouw O
Loyola B-PER
de I-PER
Palacio I-PER
had O
Fischler B-PER
er O
eerder O
tijdens O
een O
vergadering O
van O
de O
EU-ministers B-ORG
van O
Landbouw O
van O
beschuldigd O
ongerechtvaardigd O
alarm O
te O
hebben O
geslagen O
door O
" O
gevaarlijke O
veralgemeningen O
" O
. O
" O

. O

Alleen O
Frankrijk B-LOC
en O
Groot-Brittannië B-LOC
steunden O
Fischler's B-PER
voorstel O
. O

De O
wetenschappelijke O
veterinaire O
en O
multidisciplinaire O
comités O
van O
de O
EU B-ORG
zullen O
zich O
begin O
volgende O
maand O
opnieuw O
over O
de O
kwestie O
buigen O
en O
aanbevelingen O
doen O
aan O
de O
hoge O
veterinaire O
ambtenaren O
. O

Het O
is O
al O
lang O
bekend O
dat O
schapen O
scrapie O
kunnen O
oplopen O
, O
een O
hersenverlammende O
ziekte O
die O
vergelijkbaar O
is O
met O
BSE B-MISC
en O
waarvan O
wordt O
aangenomen O
dat O
ze O
via O
dierlijk O
afval O
in O
veevoer O
is O
terechtgekomen O
. O

Britse B-MISC
boeren O
ontkenden O
donderdag O
dat O
hun O
schapen O
een O
gevaar O
voor O
de O
volksgezondheid O
vormen O
, O
maar O
toonden O
zich O
bezorgd O
dat O
het O
advies O
van O
de O
Duitse B-MISC
regering O
aan O
consumenten O
om O
Brits B-MISC
lamsvlees O
te O
mijden O
, O
consumenten O
in O
heel O
Europa B-LOC
zou O
kunnen O
beïnvloeden O
. O

" O
Waar O
we O
heel O
voorzichtig O
mee O
moeten O
zijn O
is O
hoe O
andere O
landen O
het O
voorbeeld O
van O
Duitsland B-LOC
gaan O
overnemen O
, O
" O
zei O
John B-PER
Lloyd I-PER
Jones I-PER
, O
voorzitter O
van O
de O
Welsh B-ORG
National I-ORG
Farmers I-ORG
Union I-ORG
( O
NFU O
) O
, O
op O
de O
BBC-radio B-ORG
. O

Bonn B-LOC
heeft O
de O
inspanningen O
geleid O
om O
de O
volksgezondheid O
te O
beschermen O
nadat O
het O
consumentenvertrouwen O
in O
maart O
instortte O
nadat O
een O
Brits B-MISC
rapport O
suggereerde O
dat O
mensen O
een O
ziekte O
konden O
oplopen O
die O
lijkt O
op O
de O
gekkekoeienziekte O
door O
het O
eten O
van O
besmet O
rundvlees O
. O

Duitsland B-LOC
importeerde O
vorig O
jaar O
47.600 O
schapen O
uit O
Groot-Brittannië B-LOC
, O
bijna O
de O
helft O
van O
de O
totale O
import O
. O

Het O
voerde O
4.275 O
ton O
Brits B-MISC
schapenvlees O
in O
, O
ongeveer O
10 O
procent O
van O
de O
totale O
invoer O
. O

-DOCSTART- O

Zeldzame O
Hendrix B-PER
song O
draft O
verkoopt O
voor O
bijna O
17.000 O
dollar O
. O

LONDEN B-LOC
1996-08-22 O

Een O
zeldzame O
vroege O
handgeschreven O
schets O
van O
een O
lied O
van O
de O
Amerikaanse B-LOC
gitaarlegende O
Jimi B-PER
Hendrix I-PER
werd O
verkocht O
voor O
bijna O
17.000 O
dollar O
op O
donderdag O
op O
een O
veiling O
van O
enkele O
van O
de O
overleden O
muzikant O
's O
favoriete O
bezittingen O
. O

Een O
restaurant O
in O
Florida B-LOC
betaalde O
10.925 O
pond O
( O
$ O
16.935 O
) O
voor O
de O
schets O
van O
" O
Ai B-MISC
n't I-MISC
no I-MISC
telling I-MISC
" O
, O
die O
Hendrix B-PER
eind O
1966 O
op O
een O
stuk O
briefpapier O
van O
een O
Londens B-LOC
hotel O
schreef O
. O

Aan O
het O
eind O
van O
een O
concert O
in O
januari O
1967 O
in O
de O
Engelse B-MISC
stad O
Nottingham B-LOC
gooide O
hij O
het O
vel O
papier O
in O
het O
publiek O
, O
waar O
het O
door O
een O
fan O
werd O
opgehaald O
. O

De O
kopers O
hebben O
ook O
16 O
andere O
voorwerpen O
gekocht O
die O
ter O
veiling O
werden O
aangeboden O
door O
Hendrix B-PER
' O
vroegere O
vriendin O
Kathy B-PER
Etchingham I-PER
, O
die O
van O
1966 O
tot O
1969 O
met O
hem O
samenwoonde O
. O

Het O
ging O
onder O
meer O
om O
een O
met O
zwarte O
lak O
en O
parelmoer O
ingelegde O
doos O
die O
Hendrix B-PER
gebruikte O
om O
zijn O
drugs O
in O
te O
bewaren O
en O
die O
een O
anonieme O
Australische B-MISC
koper O
kocht O
voor O
5.060 O
pond O
( O
7.845 O
dollar O
) O
. O

De O
gitarist O
stierf O
in O
1970 O
op O
27-jarige O
leeftijd O
aan O
een O
overdosis O
drugs O
. O

-DOCSTART- O

China B-LOC
zegt O
dat O
Taiwan B-LOC
sfeer O
voor O
gesprekken O
bederft O
. O

BEIJING B-LOC
1996-08-22 O

China B-LOC
beschuldigde O
Taipei B-LOC
er O
donderdag O
van O
de O
sfeer O
voor O
een O
hervatting O
van O
de O
besprekingen O
over O
de O
Straat B-LOC
van I-LOC
Taiwan I-LOC
te O
bederven O
met O
een O
bezoek O
van O
de O
Taiwanese B-MISC
vice-president O
Lien B-PER
Chan I-PER
aan O
Oekraïne O
deze O
week O
, O
dat O
Beijing B-LOC
woedend O
maakte O
. O

Enkele O
uren O
nadat O
de O
Chinese B-MISC
staatsmedia O
hadden O
verklaard O
dat O
de O
tijd O
rijp O
was O
voor O
politieke O
besprekingen O
met O
Taiwan B-LOC
, O
verklaarde O
Shen O
Guofang O
, O
woordvoerder O
van O
het O
Ministerie B-ORG
van I-ORG
Buitenlandse I-ORG
Zaken O
, O
tegenover O
Reuters B-ORG
: O
" O
De O
noodzakelijke O
sfeer O
voor O
de O
opening O
van O
de O
besprekingen O
is O
door O
de O
Taiwanese B-LOC
autoriteiten O
verstoord O
. O
" O

De O
staatsmedia O
citeerden O
China's B-LOC
toponderhandelaar O
met O
Taipei B-LOC
, O
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
die O
woensdag O
een O
bezoekende O
groep O
uit O
Taiwan B-LOC
vertelde O
dat O
het O
tijd O
was O
voor O
de O
rivalen O
om O
politieke O
gesprekken O
te O
voeren O
. O

" O
Nu O
is O
het O
tijd O
voor O
de O
twee O
partijen O
om O
politieke O
gesprekken O
te O
voeren O
... O

dat O
is O
om O
een O
einde O
te O
maken O
aan O
de O
staat O
van O
vijandigheid O
, O
" O
citeerde O
Tang O
in O
de O
overzeese O
editie O
van O
de O
People's B-ORG
Daily I-ORG
van O
donderdag O
. O

Shen B-ORG
van O
het O
ministerie O
van O
Buitenlandse O
Zaken O
vertelde O
Reuters B-ORG
Television I-ORG
in O
een O
interview O
dat O
hij O
de O
berichten O
over O
Tang's B-PER
opmerkingen O
had O
gelezen O
, O
maar O
gaf O
geen O
details O
over O
waarom O
de O
onderhandelaar O
de O
tijd O
rijp O
achtte O
voor O
gesprekken O
met O
Taiwan B-LOC
, O
dat O
door O
Peking B-LOC
als O
een O
afvallige O
provincie O
wordt O
beschouwd O
. O

China B-LOC
, O
dat O
zich O
al O
lang O
verzet O
tegen O
alle O
pogingen O
van O
Taipei B-LOC
om O
meer O
internationale O
erkenning O
te O
krijgen O
, O
was O
deze O
week O
woedend O
over O
een O
bezoek O
van O
de O
Taiwanese B-MISC
vice-president O
Lien B-PER
aan O
Oekraïne O
. O

-DOCSTART- O

China B-LOC
zegt O
dat O
de O
tijd O
rijp O
is O
voor O
besprekingen O
over O
Taiwan B-LOC
. O

BEIJING B-LOC
1996-08-22 O

China B-LOC
heeft O
gezegd O
dat O
het O
tijd O
is O
voor O
politieke O
besprekingen O
met O
Taiwan B-LOC
en O
dat O
het O
rivaliserende O
eiland O
praktische O
stappen O
moet O
nemen O
om O
dat O
doel O
te O
bereiken O
. O

Er O
zou O
overleg O
moeten O
worden O
gepleegd O
om O
het O
tijdstip O
en O
de O
vorm O
van O
de O
besprekingen O
vast O
te O
stellen O
, O
citeerde O
het O
officiële O
persbureau O
Xinhua B-ORG
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
uitvoerend O
vice-voorzitter O
van O
de O
Vereniging B-ORG
voor I-ORG
Betrekkingen I-ORG
over I-ORG
de I-ORG
Straat I-ORG
van O
Taiwan O
, O
die O
woensdag O
laat O
zei O
. O

-DOCSTART- O

Duitse B-MISC
juli O
auto O
registraties O
omhoog O
14,2 O
pct O
jr O
/ O
jr O
. O

FRANKFURT B-LOC
1996-08-22 O

Duitse B-MISC
eerste O
registraties O
van O
motorvoertuigen O
sprong O
14,2 O
procent O
in O
juli O
van O
dit O
jaar O
uit O
het O
jaar O
daarvoor O
periode O
, O
de O
Federale B-ORG
kantoor I-ORG
voor I-ORG
motorvoertuigen I-ORG
zei O
op O
donderdag O
. O

Het O
bureau O
zei O
356.725 O
nieuwe O
auto's O
werden O
geregistreerd O
in O
juli O
1996 O
- O
304.850 O
personenauto's O
en O
15.613 O
vrachtwagens O
. O

De O
cijfers O
vertegenwoordigen O
een O
13,6% O
stijging O
voor O
personenauto's O
en O
een O
2,2% O
daling O
voor O
vrachtwagens O
ten O
opzichte O
van O
juli O
1995 O
. O

Het O
aantal O
geregistreerde O
motorfietsen O
steeg O
in O
die O
periode O
met O
32,7% O
. O

De O
groei O
was O
deels O
te O
wijten O
aan O
een O
groter O
aantal O
Duitsers B-MISC
kopen O
Duitse B-MISC
auto's O
in O
het O
buitenland O
, O
terwijl O
de O
fabrikanten O
zeiden O
dat O
de O
binnenlandse O
vraag O
zwak O
was O
, O
het O
federale O
bureau O
gezegd O
. O

Bijna O
alle O
Duitse B-MISC
autofabrikanten O
geboekt O
winsten O
in O
het O
aantal O
registraties O
in O
de O
periode O
. O

Volkswagen B-ORG
AG I-ORG
won O
77.719 O
registraties O
, O
iets O
meer O
dan O
een O
kwart O
van O
het O
totaal O
. O

Opel B-ORG
AG I-ORG
samen O
met O
General B-ORG
Motors I-ORG
kwam O
op O
de O
tweede O
plaats O
met O
49.269 O
registraties O
, O
16,4 O
procent O
van O
het O
totaalcijfer O
. O

Derde O
was O
Ford B-ORG
met O
35.563 O
registraties O
, O
of O
11,7 O
procent O
. O

Alleen O
Seat B-ORG
en O
Porsche B-ORG
hadden O
minder O
registraties O
in O
juli O
1996 O
vergeleken O
met O
juli O
vorig O
jaar O
. O

Seat B-ORG
noteerde O
3.420 O
registraties O
vergeleken O
met O
5522 O
registraties O
in O
juli O
een O
jaar O
eerder O
. O

Porsche B-ORG
's O
registraties O
daalde O
tot O
554 O
van O
643 O
. O

-DOCSTART- O

GRIEKSE B-MISC
SOCIALISTEN O
GEVEN O
PM O
GROEN O
LICHT O
VOOR O
VERKIEZINGEN O
. O

ATHENE B-LOC
1996-08-22 O

Het O
uitvoerend O
bureau O
van O
de O
Griekse B-MISC
socialistische O
partij O
heeft O
premier O
Costas B-PER
Simitis I-PER
het O
groene O
licht O
gegeven O
om O
vervroegde O
verkiezingen O
uit O
te O
schrijven O
, O
zo O
vertelde O
de O
secretaris-generaal O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
aan O
verslaggevers O
. O

Premier O
Costas B-PER
Simitis I-PER
zal O
een O
officiële O
aankondiging O
doen O
na O
een O
kabinetsvergadering O
later O
op O
donderdag O
, O
zei O
Skandalidis B-PER
. O

-DOCSTART- O

BayerVB B-ORG
stelt O
obligatielening O
van O
C$ B-MISC
100 O
miljoen O
met O
zes O
jaar O
vast O
. O

LONDEN B-LOC
1996-08-22 O

De O
volgende O
obligatie O
werd O
aangekondigd O
door O
lead O
manager O
Toronto B-PER
Dominion I-PER
. O

LENER O
BAYERISCHE B-ORG
VEREINSBANK I-ORG

AMT O
C$ B-MISC
100 O
MLN O
COUPON O
6.625 O
LOOPTIJD O
24.SEP.02 O

TYPE O
STRAIGHT O
ISS O
PRIJS O
100,92 O
BETAALDATUM O
24.SEP.96 O

INTEGRALE O
VERGOEDINGEN O
1,875 O
HERAANBIEDING O
99,32 O
SPREAD O
+20 O
BP O

MOODY O
AA1 O
LISTING O
LUX O
PAY O
FREQ O
= O

S&P B-ORG
= O
DENOMS O
( O
K O
) O
1-10-100 O
VERKOOPLIMIETEN O
US B-LOC
/ O
UK B-LOC
/ O
CA B-LOC

NEG O
PLG O
NO O
CRS O
DEFLT O
NO O
FORCE O
MAJ O
= O

OVERHEID B-MISC
WET O
DUITSE O
HOME O
CTRY O
= O
BELASTING O
PROVS O
STANDAARD O

MGT O
/ O
UND O
0.275 O
SELL O
CONC O
1.60 O
PRAECIP O
= O

-- O
London B-ORG
Newsroom I-ORG
+44 O
171 O
542 O
7658 O

-DOCSTART- O

Venantius B-ORG
zet O
$ O
300 O
miljoen O
januari O
1999 O
FRN O
. O

LONDEN B-LOC
1996-08-22 O

De O
volgende O
emissie O
met O
variabele O
rente O
werd O
aangekondigd O
door O
lead O
manager O
Lehman B-ORG
Brothers I-ORG
International I-ORG
. O

AMT O
$ O
300 O
MLN O
SPREAD O
- O
12.5 O
BP O
VERVALDATUM O
21.JAN.99 O

TYPE O
FRN O
BASIS O
3 B-ORG
M I-ORG
LIBOR O
BETAALDATUM O
S23.SEP.96 O

LAATSTE O
MOODY O
AA3 O
ISS O
PRIJS O
99.956 O
VOLLEDIGE O
VERGOEDINGEN O
10 O
BP O

LAATSTE O
S&P B-ORG
AA+ O
REOFFER O
= O

NOTES O
S O
SHORT O
EERSTE O
COUPON O

NOTERING O
LONDON B-LOC
DENOMS O
( O
K O
) O
1-10-100 O
VERKOOPLIMIETEN O
US B-LOC
/ O
UK B-LOC
/ O
JP B-LOC
/ O
FR B-LOC

NEG O
PLG O
JA O
CRS O
DEFLT O
NEE O
FORCE O
MAJ O
IPMA O
2 O

GOV O
WET O
ENGELS B-MISC
THUISLAND I-MISC
CTRY O
ZWEDEN B-LOC
BELASTING O
PROVS O
STANDAARD O

-- O
London B-ORG
Newsroom I-ORG
+44 O
171 O
542 O
8863 O

-DOCSTART- O

Haven O
condities O
update O
- O
Syrië B-LOC
- O
Lloyds B-ORG
Shipping I-ORG
. O

Haven O
condities O
van O
Lloyds B-ORG
Shipping I-ORG
Intelligence I-ORG
Service I-ORG
-- O

LATTAKIA B-LOC
, O
10 O
Augustus O
- O
wachttijd O
in O
Lattakia B-LOC
en O
Tartous B-LOC
momenteel O
24 O
uur O
. O

-DOCSTART- O

Israël B-LOC
bagatelliseert O
vrees O
voor O
oorlog O
met O
Syrië B-LOC
. O

Colleen B-PER
Siegel I-PER

JERUZALEM B-LOC
1996-08-22 O

Israël's B-LOC
vertrekkende O
vredesonderhandelaar O
met O
Syrië B-LOC
zei O
op O
donderdag O
dat O
de O
huidige O
spanningen O
tussen O
de O
twee O
landen O
een O
storm O
in O
een O
glas O
water O
lijken O
te O
zijn O
. O

Itamar B-PER
Rabinovich I-PER
, O
die O
als O
Israël's B-LOC
ambassadeur O
in O
Washington B-LOC
vruchteloze O
onderhandelingen O
met O
Syrië B-LOC
voerde O
, O
vertelde O
Israel B-ORG
Radio I-ORG
dat O
het O
erop O
leek O
dat O
Damascus B-LOC
wilde O
praten O
in O
plaats O
van O
vechten O
. O

" O
Het O
lijkt O
mij O
dat O
de O
Syrische B-MISC
prioriteit O
nog O
steeds O
ligt O
bij O
onderhandelen O
. O

De O
Syriërs B-MISC
zijn O
verward O
, O
ze O
zijn O
zeker O
gespannen O
, O
maar O
de O
algemene O
beoordeling O
hier O
in O
Washington B-LOC
is O
dat O
dit O
in O
wezen O
een O
storm O
in O
een O
glas O
water O
is O
, O
" O
zei O
hij O
. O

Rabinovich B-PER
zit O
aan O
het O
einde O
van O
zijn O
ambtstermijn O
als O
ambassadeur O
. O

Hij O
wordt O
vervangen O
door O
Eliahu B-PER
Ben-Elissar I-PER
, O
een O
voormalig O
Israëlisch B-MISC
gezant O
voor O
Egypte B-LOC
en O
politicus O
van O
de O
rechtse O
Likudpartij B-ORG
. O

Israël B-LOC
heeft O
Syrië O
woensdag O
via O
Washington B-LOC
laten O
weten O
dat O
het O
zich O
inzet O
voor O
vrede O
en O
dat O
het O
onderhandelingen O
wil O
beginnen O
zonder O
voorwaarden O
vooraf O
. O

Maar O
het O
schold O
Damascus B-LOC
uit O
voor O
het O
creëren O
van O
wat O
het O
een O
gevaarlijke O
atmosfeer O
noemde O
. O

Syrië B-LOC
beschuldigde O
Israël B-LOC
er O
woensdag O
van O
een O
hysterische O
campagne O
tegen O
het O
land O
te O
hebben O
gelanceerd O
nadat O
de O
Israëlische B-MISC
televisie O
had O
gemeld O
dat O
Damascus B-LOC
onlangs O
een O
raket O
had O
getest O
. O

Het O
zei O
dat O
zijn O
wapenaankopen O
voor O
defensieve O
doeleinden O
waren O
. O

" O
De O
boodschap O
die O
we O
naar O
de O
Syrische B-MISC
president O
Assad B-PER
hebben O
gestuurd O
is O
dat O
Israël B-LOC
op O
elk O
moment O
bereid O
is O
om O
vredesonderhandelingen O
aan O
te O
gaan O
, O
zonder O
voorwaarden O
vooraf O
. O
" O
De O
Israëlische B-MISC
minister O
van O
Buitenlandse O
Zaken O
David B-PER
Levy I-PER
vertelde O
Israël B-ORG
Radio I-ORG
in O
een O
interview O
. O

De O
spanningen O
zijn O
opgelopen O
sinds O
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
, O
de O
Israëlische O
premier O
, O
in O
juni O
aantrad O
met O
de O
belofte O
om O
de O
Golan B-LOC
Hoogvlakte I-LOC
te O
behouden O
die O
Israël B-LOC
in O
de O
oorlog O
van O
1967 O
in O
het O
Midden-Oosten B-LOC
veroverde O
op O
Syrië I-LOC
. O

De O
Israëlisch-Syrische B-MISC
vredesbesprekingen O
over O
de O
Golan B-LOC
zitten O
sinds O
1991 O
in O
een O
impasse O
, O
ondanks O
de O
bereidheid O
van O
de O
vorige O
regering O
om O
concessies O
te O
doen O
op O
de O
Golan O
. O

Vredesbesprekingen O
tussen O
de O
twee O
partijen O
werden O
voor O
het O
laatst O
gehouden O
in O
februari O
. O

" O
De O
stemmen O
die O
uit O
Damascus B-LOC
komen O
zijn O
slecht O
, O
niet O
goed O
. O

De O
media O
... O

staan O
vol O
met O
uitdrukkingen O
en O
verklaringen O
die O
verontrustend O
moeten O
zijn O
... O

deze O
kunstmatige O
sfeer O
is O
zeer O
gevaarlijk O
omdat O
degenen O
die O
het O
verspreiden O
de O
gevangenen O
ervan O
kunnen O
worden O
, O
" O
zei O
Levy B-PER
. O

" O
Wij O
verwachten O
van O
Syrië B-LOC
, O
als O
het O
met O
zijn O
gezicht O
naar O
de O
vrede O
staat O
, O
dat O
het O
de O
boodschap O
van O
Israël B-LOC
beantwoordt O
om O
vredesonderhandelingen O
aan O
te O
gaan O
, O
want O
dat O
is O
ons O
doel O
" O
, O
zei O
hij O
. O
" O

We O
willen O
geen O
oorlog O
, O
God B-PER
verhoede O
het O
. O

Niemand O
heeft O
baat O
bij O
oorlogen O
. O
" O

De O
Israëlische B-LOC
televisie O
Channel B-ORG
Two I-ORG
zei O
dat O
Damascus B-LOC
een O
" O
kalmerend O
signaal O
" O
naar O
Israël B-LOC
had O
gestuurd O
. O

Het O
gaf O
geen O
bron O
voor O
het O
rapport O
. O

De O
woordvoerders O
van O
Netanyahu B-PER
en O
Levy B-PER
zeiden O
dat O
ze O
het O
niet O
konden O
bevestigen O
. O

De O
televisie O
zei O
ook O
dat O
Netanyahu B-PER
berichten O
had O
gestuurd O
om O
Syrië B-LOC
gerust O
te O
stellen O
via O
Cairo B-LOC
, O
de O
Verenigde B-LOC
Staten I-LOC
en O
Moskou B-LOC
. O

-DOCSTART- O

Poolse B-MISC
diplomaat O
ontkent O
in O
Libië B-LOC
gestrande O
verpleegsters O
. O

TUNIS B-LOC
1996-08-22 O

Een O
Poolse B-MISC
diplomaat O
op O
donderdag O
ontkende O
een O
Poolse B-MISC
tabloid O
bericht O
deze O
week O
dat O
Libië B-LOC
uitreisvisa O
weigerde O
aan O
100 O
Poolse B-MISC
verpleegkundigen O
die O
proberen O
terug O
te O
keren O
naar O
huis O
na O
het O
werken O
in O
het O
Noord-Afrikaanse B-MISC
land O
. O

" O
Dit O
is O
niet O
waar O
. O

Tot O
vandaag O
, O
hebben O
we O
geen O
kennis O
van O
een O
verpleegster O
gestrand O
of O
vastgehouden O
in O
Libië B-LOC
zonder O
haar O
wil O
, O
en O
we O
hebben O
geen O
klacht O
ontvangen O
, O
" O
de O
Poolse B-MISC
ambassade O
's O
charge O
d'affaires O
in O
Tripoli B-LOC
, O
Tadeusz B-PER
Awdankiewicz I-PER
, O
vertelde O
Reuters B-ORG
per O
telefoon O
. O

Polen B-LOC
's O
ministerie O
van O
arbeid O
zei O
deze O
week O
dat O
het O
een O
team O
naar O
Libië B-LOC
zou O
sturen O
om O
onderzoek O
te O
doen O
, O
maar O
Awdankiewicz B-PER
zei O
dat O
het O
onderzoek O
werd O
ingegeven O
door O
sommige O
verpleegkundigen O
die O
klaagden O
over O
hun O
werkomstandigheden O
zoals O
niet-betaling O
van O
hun O
salarissen O
. O

Hij O
zei O
dat O
er O
naar O
schatting O
800 O
Poolse B-MISC
verpleegkundigen O
in O
Libië B-LOC
werken O
. O

-DOCSTART- O

Twee O
Iraanse B-MISC
oppositieleiders O
ontmoeten O
elkaar O
in O
Bagdad B-LOC
. O

Hassan B-PER
Hafidh I-PER

BAGDAD B-LOC
1996-08-22 O

Een O
Iraanse B-MISC
groep O
in O
ballingschap O
, O
gevestigd O
in O
Irak B-LOC
, O
heeft O
donderdag O
gezworen O
steun O
te O
verlenen O
aan O
de O
Koerdische B-MISC
rebellen O
van O
Iran O
, O
nadat O
deze O
vorige O
maand O
diep O
in O
Irak B-LOC
door O
Iraanse O
troepen O
waren O
aangevallen O
. O

Een O
verklaring O
van O
Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
zei O
dat O
haar O
leider O
Massoud B-PER
Rajavi I-PER
woensdag O
in O
Bagdad B-LOC
de O
secretaris-generaal O
van O
de O
Koerdische B-ORG
Democratische I-ORG
Partij I-ORG
van I-ORG
Iran I-ORG
( O
KDPI B-ORG
) O
Hassan B-PER
Rastegar I-PER
heeft O
ontmoet O
en O
zijn O
steun O
heeft O
betuigd O
aan O
de O
Iraanse B-LOC
opstandige O
Koerden B-MISC
. O

" O
Rajavi B-MISC
benadrukte O
dat O
het O
Iraanse B-MISC
verzet B-ORG
zij O
aan O
zij O
zal O
blijven O
staan O
met O
hun O
Koerdische B-MISC
landgenoten O
en O
de O
verzetsbeweging O
in O
Iraans B-LOC
Koerdistan I-LOC
, O
" O
aldus O
Rajavi O
. O

Een O
woordvoerder O
van O
de O
groep O
zei O
dat O
de O
ontmoeting O
" O
een O
nieuw O
niveau O
van O
samenwerking O
inluidt O
tussen O
Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
en O
de O
Iraanse B-MISC
Koerdische I-MISC
oppositie O
" O
. O

Iran B-LOC
heeft O
in O
juli O
zware O
bombardementen O
uitgevoerd O
op O
doelen O
in O
Noord-Irak B-LOC
in O
de O
achtervolging O
van O
KDPI-guerrilla's B-ORG
die O
zich O
in O
Iraaks-Koerdische B-MISC
gebieden O
bevinden O
die O
buiten O
de O
controle O
van O
de O
regering O
in O
Bagdad B-LOC
vallen O
. O

De O
aan O
Iran B-LOC
grenzende O
Iraaks-Koerdische O
gebieden O
staan O
onder O
controle O
van O
guerrillastrijders O
van O
de O
Iraaks-Koerdische B-ORG
Patriottische I-ORG
Unie I-ORG
van I-ORG
Koerdistan I-ORG
( O
PUK B-ORG
) O
. O

De O
PUK B-ORG
en O
de O
Iraakse B-LOC
Koerdische O
Democratische B-ORG
Partij I-ORG
( O
KDP B-ORG
) O
, O
de O
twee O
belangrijkste O
Iraakse B-MISC
Koerdische I-MISC
facties O
, O
hebben O
het O
noorden O
van O
Irak B-LOC
onder O
hun O
controle O
sinds O
de O
Iraakse B-MISC
troepen O
in O
de O
Golfoorlog B-MISC
van O
1991 O
uit O
Koeweit O
werden O
verdreven O
. O

In O
het O
weekend O
braken O
botsingen O
uit O
tussen O
de O
twee O
partijen O
in O
de O
ernstigste O
gevechten O
sinds O
een O
door O
de B-MISC
VS I-MISC
gesponsord I-MISC
staakt-het-vuren O
vorig O
jaar O
. O

Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
zei O
dat O
Iraanse B-MISC
troepen O
de O
laatste O
twee O
dagen O
ook O
KDP-posities B-ORG
in O
de O
regio O
Qasri B-LOC
in O
de O
provincie O
Suleimaniya B-LOC
nabij O
de O
Iraanse B-MISC
grens O
hebben O
beschoten O
. O

De O
organisatie O
zei O
dat O
ongeveer O
100 O
Iraakse B-MISC
Koerden I-MISC
gedood O
of O
gewond O
waren O
in O
de O
aanval O
. O

Zowel O
Iran B-LOC
als O
Turkije B-LOC
voeren O
lucht- O
en O
landaanvallen O
uit O
op O
doelen O
in O
Noord-Irak B-LOC
in O
de O
achtervolging O
van O
hun O
eigen O
Koerdische B-MISC
rebellen O
. O

Een O
door O
de O
VS B-MISC
geleide I-MISC
luchtmacht O
in O
Zuid-Turkije B-LOC
beschermt O
de O
Iraakse B-MISC
Koerden I-MISC
tegen O
mogelijke O
aanvallen O
van O
troepen O
uit O
Bagdad B-LOC
. O

-DOCSTART- O

Saudische B-MISC
riyal O
noteert O
stabiel O
in O
rustige O
zomerhandel O
. O

MANAMA B-LOC
1996-08-22 O

De O
contante O
Saudische B-MISC
riyal O
ten O
opzichte O
van O
de O
dollar O
en O
de O
interbancaire O
depositorente O
op O
de O
riyal O
bleven O
deze O
week O
overwegend O
stabiel O
in O
een O
rustige O
zomerhandel O
, O
zeiden O
handelaars O
in O
het O
koninkrijk O
. O

" O
Er O
waren O
geen O
veranderingen O
in O
de O
koersen O
van O
de O
Saudische B-MISC
riyal O
. O

De O
markt O
was O
erg O
rustig O
wegens O
de O
zomervakantie O
" O
, O
zei O
een O
handelaar O
. O

De O
spot O
riyal O
werd O
gezet O
op O
3.7504 O
/ O
06 O
voor O
de O
dollar O
. O

Interbancaire O
deposito's O
op O
één B-MISC
maand I-MISC
bedroegen O
5-1/2 O
, O
3/8 O
procent O
, O
drie O
maanden O
bedroegen O
5-5/8 O
, O
1/2 O
procent O
en O
zes O
maanden O
bedroegen O
5-3/4 O
, O
5/8 O
procent O
. O

Een B-MISC
jaar I-MISC
middelen O
waren O
op O
zes O
, O
5-7/8 O
procent O
. O

-DOCSTART- O

Israël B-LOC
keurt O
Arafat B-PER
's O
vlucht O
naar O
de O
Westelijke B-LOC
Jordaanoever O
goed O
. O

JERUZALEM B-LOC
1996-08-22 O

Israël B-LOC
gaf O
de O
Palestijnse B-MISC
president O
Yasser B-PER
Arafat I-PER
donderdag O
toestemming O
om O
over O
zijn O
grondgebied O
naar O
de O
Westelijke B-LOC
Jordaanoever I-LOC
te O
vliegen O
, O
waarmee O
een O
einde O
kwam O
aan O
een O
korte O
crisis O
tussen O
Israël B-MISC
en I-MISC
de O
PLO O
, O
zei O
een O
adviseur O
van O
Arafat B-PER
. O

" O
Het O
probleem O
is O
voorbij O
. O

Het O
vliegtuig O
van O
de O
president O
heeft O
toestemming O
gekregen O
om O
door O
het O
Israëlische B-MISC
luchtruim O
te O
vliegen O
, O
maar O
er O
wordt O
niet O
verwacht O
dat O
de O
president O
voor O
maandag O
naar O
de O
West B-LOC
Bank I-LOC
zal O
reizen O
, O
" O
vertelde O
Nabil B-PER
Abu I-PER
Rdainah I-PER
aan O
Reuters B-ORG
. O

Arafat B-PER
zou O
donderdag O
een O
ontmoeting O
hebben O
met O
de O
voormalige O
Israëlische B-MISC
premier O
Shimon B-PER
Peres I-PER
in O
Ramallah B-LOC
op O
de O
Westelijke I-LOC
Jordaanoever I-LOC
, O
maar O
de O
ontmoeting O
werd O
verplaatst O
naar O
Gaza B-LOC
nadat O
Israël B-LOC
de O
helikopters O
van O
de O
Palestijnse B-MISC
leider O
geen O
toestemming O
had O
gegeven O
om O
te O
vliegen O
. O

Palestijnse B-MISC
functionarissen O
beschuldigden O
de O
rechtse O
premier O
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
ervan O
de O
ontmoeting O
in O
Ramallah B-LOC
te O
willen O
tegenhouden O
door O
Arafat B-PER
aan O
de O
grond O
te O
houden O
. O

Arafat B-PER
annuleerde O
vervolgens O
een O
ontmoeting O
tussen O
Israëlische B-MISC
en O
PLO-functionarissen B-ORG
over O
burgerzaken O
bij O
de O
grensovergang O
Allenby B-LOC
Bridge I-LOC
tussen O
Jordanië B-LOC
en O
de O
Westelijke B-LOC
Jordaanoever O
. O

Abu B-PER
Rdainah I-PER
zei O
dat O
Arafat B-PER
had O
besloten O
niet O
naar O
de O
West B-LOC
Bank I-LOC
te O
vliegen O
op O
donderdag O
, O
nadat O
Israël B-LOC
het O
verbod O
had O
opgeheven O
, O
omdat O
hij O
een O
druk O
schema O
had O
in O
Gaza B-LOC
en O
pas O
op O
maandag O
vrij O
zou O
zijn O
. O

-DOCSTART- O

Arafat B-PER
ontmoet O
Peres B-PER
in O
Gaza B-LOC
na O
vliegverbod O
. O

JERUZALEM B-LOC
1996-08-22 O

Yasser B-PER
Arafat I-PER
zal O
donderdag O
in O
Gaza O
Shimon B-PER
Peres I-PER
ontmoeten O
nadat O
de O
Palestijnen B-MISC
hadden O
gezegd O
dat O
de O
rechtse O
Israëlische B-MISC
regering O
de O
Palestijnse B-MISC
leider O
had O
belet O
naar O
de O
West B-LOC
Bank I-LOC
te O
vliegen O
voor O
gesprekken O
met O
de O
voormalige O
premier O
. O

" O
De O
ontmoeting O
tussen O
Peres B-PER
en O
Arafat B-PER
zal O
plaatsvinden O
bij O
het O
Erez B-LOC
checkpoint O
in O
Gaza B-LOC
en O
niet O
in O
Ramallah B-LOC
zoals O
gepland O
, O
" O
zei O
het O
kantoor O
van O
Peres B-PER
. O

Palestijnse B-MISC
functionarissen O
zeiden O
dat O
de O
Israëlische B-MISC
regering O
Arafat B-PER
had O
verboden O
om O
met O
een O
Palestijnse B-MISC
helikopter O
over O
Israël O
naar O
de O
West B-LOC
Bank I-LOC
te O
vliegen O
in O
een O
poging O
om O
de O
ontmoeting O
met O
Peres B-PER
te O
verhinderen O
. O

De O
Israëlische B-MISC
premier O
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
beschuldigde O
oppositieleider O
Peres B-PER
, O
die O
hij O
in O
de O
verkiezingen O
van O
mei O
versloeg O
, O
van O
pogingen O
om O
de O
autoriteit O
van O
zijn O
Likud-regering B-ORG
om O
vredesbesprekingen O
te O
voeren O
te O
ondermijnen O
. O

-DOCSTART- O

Afghaanse B-MISC
VAE-ambassade O
zegt O
dat O
Taliban-bewakers B-MISC
naar O
huis O
gaan O
. O

Hilary B-PER
Gush I-PER

DUBAI B-LOC
1996-08-22 O

Drie O
Afghaanse B-MISC
bewakers O
die O
vorige O
week O
naar O
de O
Verenigde B-LOC
Arabische I-LOC
Emiraten I-LOC
werden O
gebracht O
door O
Russische B-MISC
gijzelaars O
die O
ontsnapten O
aan O
de O
Taleban-militie B-MISC
, O
zullen O
over O
een O
paar O
dagen O
terugkeren O
naar O
Afghanistan B-LOC
, O
zei O
de O
Afghaanse B-MISC
ambassade O
in O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
op O
donderdag O
. O

" O
Onze O
ambassadeur O
staat O
in O
contact O
met O
het O
ministerie O
van O
Buitenlandse O
Zaken O
van O
de O
VAE O
. O

Hun O
terugkeer O
naar O
Afghanistan B-LOC
zal O
plaatsvinden O
in O
twee O
of O
drie O
dagen O
, O
" O
zei O
een O
ambassade O
ambtenaar O
. O

" O
De O
ambassade O
geeft O
hen O
reisdocumenten O
voor O
hun O
terugkeer O
naar O
hun O
vaderland O
. O

Er O
is O
geen O
bezwaar O
tegen O
hun O
reis O
, O
" O
voegde O
hij O
eraan O
toe O
. O

De O
drie O
islamitische B-MISC
Taliban O
bewakers O
werden O
overmeesterd O
door O
zeven O
Russische B-MISC
vliegtuigbemanningen O
die O
afgelopen O
vrijdag O
ontsnapten O
naar O
de O
VAE O
staat O
Sharjah B-LOC
aan O
boord O
van O
hun O
eigen O
vliegtuig O
na O
een O
jaar O
in O
de O
gevangenschap O
van O
Taliban B-MISC
milities O
in O
Kandahar B-LOC
in O
het O
zuiden O
van O
Afghanistan B-LOC
. O

De O
VAE B-LOC
zeiden O
maandag O
dat O
het O
de O
drie O
zou O
overdragen O
aan O
de O
Internationale B-ORG
Rode I-ORG
Halve O
Maan O
, O
mogelijk O
afgelopen O
dinsdag O
. O

Sindsdien O
heeft O
het O
zich O
niet O
meer O
uitgelaten O
over O
de O
kwestie O
. O

Op O
de O
vraag O
of O
de O
drie O
bewakers O
naar O
Kandahar B-LOC
of O
de O
Afghaanse B-MISC
hoofdstad O
Kaboel B-LOC
zouden O
terugkeren O
, O
zei O
de O
ambassadebeambte O
: O
" O
Dat O
is O
nog O
niet O
besloten O
, O
maar O
mogelijk O
Kandahar B-LOC
. O
" O

Kandahar B-LOC
is O
het O
hoofdkwartier O
van O
de O
oppositionele O
Taleban B-MISC
militie O
. O

Kaboel B-LOC
wordt O
gecontroleerd O
door O
de O
regering O
van O
president O
Burhanuddin B-PER
Rabbani I-PER
, O
die O
de O
Taleban B-MISC
omver O
wil O
werpen O
. O

De O
ambassadebeambte O
zei O
dat O
de O
drie O
mannen O
, O
vermoedelijk O
in O
de O
20 O
, O
zich O
momenteel O
in O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
bevinden O
. O

Hij O
ging O
er O
niet O
dieper O
op O
in O
. O

De O
Russen B-MISC
, O
die O
voor O
de O
firma O
Aerostan B-ORG
in O
de O
Russische B-MISC
republiek O
Tatarstan B-LOC
werkten O
, O
werden O
gegijzeld O
nadat O
een O
MiG-19 B-MISC
gevechtsvliegtuig O
van O
de O
Taliban O
in O
augustus O
1995 O
hun O
vrachtvliegtuig O
tot O
landen O
dwong O
. O

Volgens O
de O
Taliban B-MISC
was O
de O
lading O
munitie O
uit O
Albanië B-LOC
het O
bewijs O
van O
Russische B-MISC
militaire O
steun O
aan O
de O
regering O
van O
Rabbani B-PER
. O

Moskou B-LOC
zei O
dat O
de O
nationaliteit O
van O
de O
bemanning O
op O
toeval O
berustte O
. O

Talloze O
diplomatieke O
pogingen O
om O
de O
zeven O
te O
bevrijden O
mislukten O
. O

De O
Russen B-MISC
, O
die O
zeiden O
dat O
ze O
de O
bewakers O
- O
twee O
gewapend O
met O
Kalasjnikov B-MISC
automatische O
geweren O
- O
overmeesterden O
tijdens O
reguliere O
onderhoudswerkzaamheden O
aan O
hun O
Ilyushin B-MISC
76 I-MISC
vrachtvliegtuig O
afgelopen O
vrijdag O
, O
vertrokken O
vanuit O
de O
VAE O
hoofdstad O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
naar O
huis O
op O
zondag O
. O

-DOCSTART- O

Irak's B-LOC
Saddam B-PER
ontmoet O
Rusland's B-LOC
Zhirinovsky B-PER
. O

BAGDAD B-LOC
1996-08-22 O

De O
Iraakse B-MISC
president O
Saddam B-PER
Hoessein O
heeft O
de O
bezoekende O
Russische B-MISC
ultranationalist O
Vladimir B-PER
Zjirinovski I-PER
gezegd O
dat O
Bagdad B-LOC
" O
vriendschap O
en O
samenwerking O
" O
met O
Moskou B-LOC
wil O
onderhouden O
, O
aldus O
de O
officiële O
Iraakse B-MISC
kranten O
op O
donderdag O
. O

" O
President O
Saddam B-PER
Hoessein O
benadrukte O
tijdens O
de O
ontmoeting O
dat O
Irak B-LOC
erop O
gebrand O
is O
om O
vriendschap O
en O
samenwerking O
met O
Rusland B-LOC
te O
onderhouden O
" O
, O
aldus O
de O
kranten O
. O

Zij O
zeiden O
dat O
Zjirinovskij B-PER
aan O
Saddam B-PER
vertelde O
voordat O
hij O
Bagdad B-LOC
verliet O
op O
woensdag O
dat O
zijn O
Liberaal B-ORG
Democratische I-ORG
partij I-ORG
en O
de O
Russische B-MISC
Doema B-ORG
( O
parlement O
) O
" O
oproepen O
tot O
een O
onmiddellijke O
opheffing O
van O
het O
embargo O
" O
opgelegd O
aan O
Irak B-LOC
na O
de O
invasie O
van O
Koeweit B-LOC
in O
1990 O
. O

Zjirinovskij B-PER
zei O
dinsdag O
dat O
hij O
de O
Russische B-MISC
regering O
onder O
druk O
zou O
zetten O
om O
de O
handelssancties O
van O
de O
V.N. B-ORG
tegen O
Irak B-LOC
te O
helpen O
beëindigen O
en O
beschuldigde O
Moskou B-LOC
van O
het O
vertragen O
van O
het O
aanknopen O
van O
goede O
banden O
met O
Bagdad B-LOC
. O

" O
Ons O
standpunt O
is O
onwrikbaar O
, O
wij O
roepen O
de O
( O
Russische B-MISC
) O
regering O
op O
om O
het O
economisch O
embargo O
tegen O
Irak B-LOC
te O
beëindigen O
en O
de O
handelsbetrekkingen O
tussen O
Rusland B-LOC
en O
Irak B-LOC
te O
hervatten O
, O
" O
vertelde O
hij O
aan O
verslaggevers O
. O

Zhirinovsky B-PER
bezocht O
Irak B-LOC
tweemaal O
in O
1995 O
. O

Afgelopen O
oktober O
was O
hij O
uitgenodigd O
om O
het O
referendum O
over O
het O
presidentschap O
van O
Irak B-LOC
bij O
te O
wonen O
, O
dat O
Saddam's B-PER
termijn O
met O
zeven O
jaar O
verlengde O
. O

-DOCSTART- O

PRESS O
DIGEST O
- O
Irak B-LOC
- O
22 O
aug O
. O

BAGDAD B-LOC
1996-08-22 O

Dit O
zijn O
enkele O
van O
de O
belangrijkste O
verhalen O
in O
de O
officiële O
Irakese B-MISC
pers O
op O
donderdag O
. O

THAWRA B-ORG

- O
Irak's B-LOC
president O
Saddam B-PER
Hoessein O
ontmoet O
de O
voorzitter O
van O
de O
Russische B-MISC
liberaal-democratische O
partij O
Vladimir B-PER
Zjirinovski I-PER
. O

- O
De O
Turkse B-MISC
minister O
van O
Buitenlandse O
Zaken O
zegt O
dat O
Turkije B-LOC
zal O
deelnemen O
aan O
de O
handelsbeurs O
van O
Bagdad B-LOC
die O
in O
november O
zal O
worden O
gehouden O
. O

IRAK B-LOC

- O
Een O
scheepslading O
van O
12 O
ton O
rijst O
komt O
aan O
in O
de O
haven O
van O
Umm B-LOC
Qasr I-LOC
in O
de O
Golf B-LOC
. O

-DOCSTART- O

PRESS O
DIGEST O
- O
Libanon B-LOC
- O
22 O
aug O
. O

BEIROET B-LOC
1996-08-22 O

Dit O
zijn O
de O
belangrijkste O
verhalen O
in O
de O
pers O
in O
Beiroet B-LOC
op O
donderdag O
. O

AN-NAHAR B-ORG

- O
Confrontatie O
escaleert O
tussen O
Hezbollah B-ORG
en O
de O
regering O
. O

- O
Premier O
Hariri B-PER
: O
Israëlische B-MISC
dreigementen O
dienen O
de O
vrede O
niet O
. O

AS-SAFIR B-ORG

- O
Parlementsvoorzitter O
Berri B-PER
: O
Israël B-LOC
bereidt O
zich O
voor O
op O
oorlog O
tegen O
Syrië B-LOC
en O
Libanon B-LOC
. O

- O
Parlementaire O
strijd O
in O
Beiroet B-LOC
... O

De O
drie O
belangrijkste O
lijsten O
zijn O
opgesteld O
. O

AL-ANWAR B-ORG

- O
Voortdurende O
kritiek O
op O
incidenten O
van O
wetsovertredingen O
-- O
die O
zich O
hebben O
voorgedaan O
tijdens O
de O
verkiezingen O
in O
de O
Libanon B-LOC
afgelopen O
zondag O
. O

AD-DIYAR B-ORG

- O
Financiële O
onderhandelingen O
tussen O
Libanon B-LOC
en O
Pakistan B-LOC
. O

- O
Hariri B-PER
stapt O
in O
de O
verkiezingsstrijd O
met O
een O
onvolledige O
lijst O
. O

NIDA'A B-ORG
AL-WATAN I-ORG

- O
Maronitische B-ORG
patriarch O
Sfeir B-PER
bedroefd O
over O
de O
schendingen O
in O
zondag O
' O
verkiezingen O
. O

-DOCSTART- O

CME B-ORG
levend O
en O
feeder O
vee O
calls O
bereik O
gemengd O
. O

CHICAGO B-LOC
1996-08-22 O

Vroege O
calls O
op O
CME B-ORG
levend O
en O
feeder O
vee O
futures O
varieerden O
van O
0.200 O
cent O
hoger O
tot O
0.100 O
lager O
, O
vee-analisten O
gezegd O
. O

De O
aanhoudend O
sterke O
toon O
op O
de O
markten O
voor O
contant O
vee O
en O
rundvlees O
zou O
verdere O
steun O
moeten O
oproepen O
. O

De O
vooruitzichten O
voor O
een O
bullish O
veevoederrapport O
zal O
naar O
verwachting O
ook O
steun O
bieden O
en O
wat O
bull O
spreading O
uitlokken O
, O
zeiden O
analisten O
. O

De O
handel O
zal O
echter O
waarschijnlijk O
licht O
zijn O
en O
de O
prijzen O
zouden O
kunnen O
stijgen O
in O
de O
aanloop O
naar O
het O
rapport O
. O

De O
contante O
markten O
zullen O
naar O
verwachting O
ook O
rustig O
zijn O
na O
de O
recordhoeveelheid O
verhandeld O
vee O
in O
de O
feedlot O
deze O
week O
, O
zeiden O
ze O
. O

-DOCSTART- O

Kindercare O
zegt O
dat O
schuldafkoop O
de O
resultaten O
van O
het O
eerste O
kwartaal O
zal O
raken O
. O

1996-08-22 O

KinderCare B-ORG
Learning I-ORG
Centers I-ORG
Inc I-ORG
zei O
op O
donderdag O
dat O
een O
schuld O
inkoop O
zou O
betekenen O
een O
buitengewoon O
verlies O
van O
$ O
1,2 O
miljoen O
in O
zijn O
fiscale O
1997 O
eerste O
kwartaal O
. O

Het O
bedrijf O
zei O
dat O
tijdens O
het O
kwartaal O
, O
dat O
begon O
op O
1 O
juni O
, O
het O
$ O
30 O
miljoen O
nominale O
waarde O
van O
zijn O
uitstaande O
10-3/8 O
procent O
senior O
obligaties O
met O
vervaldag O
2001 O
kocht O
. O

De O
obligaties O
werden O
gekocht O
voor O
31,5 O
miljoen O
dollar O
. O

Philip B-PER
Maslowe I-PER
, O
chief O
financial O
officer O
van O
het O
kleuter- O
en O
kinderverzorgingsbedrijf O
, O
zei O
dat O
de O
terugkoop O
" O
een O
kans O
bood O
om O
de O
gewogen O
gemiddelde O
rentekosten O
van O
het O
bedrijf O
te O
verminderen O
en O
de O
toekomstige O
kasstromen O
en O
inkomsten O
te O
verbeteren O
. O
" O

-DOCSTART- O

RESEARCH O
ALERT O
- O
Lehman B-ORG
start O
SNET B-ORG
. O

-- O
Lehman B-ORG
analist O
Blake B-PER
Bath I-PER
start O
Southern B-ORG
New I-ORG
England I-ORG
Telecommunciations I-ORG
Corp I-ORG
met O
een O
outperform O
rating O
, O
zei O
zijn O
kantoor O
. O

-- O
De O
analist O
heeft O
een O
12-maands O
koersdoel O
van O
$ O
45 O
en O
een O
geschatte O
fiscale O
jaarwinst O
voor O
1996 O
van O
$ O
3,09 O
per O
aandeel O
, O
aldus O
zijn O
kantoor O
. O

-- O
De O
analist O
heeft O
ook O
een O
raming O
gemaakt O
voor O
de O
winst O
in O
1997 O
, O
maar O
het O
cijfer O
was O
niet O
onmiddellijk O
beschikbaar O
. O

-- O
Southern B-ORG
New I-ORG
England I-ORG
sloot O
op O
38-1/2 O
woensdag O
. O

-DOCSTART- O

Gateway B-ORG
Data I-ORG
Sciences I-ORG
Q2 O
netto O
stijgt O
. O

PHOENIX B-LOC
1996-08-22 O

Samenvatting O
van O
Geconsolideerde B-ORG
Financiële I-ORG
Gegevens I-ORG

( O
In O
duizendtallen O
, O
behalve O
gegevens O
per O
aandeel O
) O

Zes O
maanden O
Eindigend O
Kwartaal O
Eindigend O

31 O
juli O
, O
31 O
juli O
, O
31 O
juli O
, O
31 O
juli O
, O

1996 O
1995 O
1996 O
1995 O

Gegevens O
resultatenrekening O
: O

Totale O
opbrengsten O
$ O
10.756 O
$ O
13.102 O
$ O
7.961 O
$ O
5.507 O

Software-inkomsten O
2.383 O
1.558 O
1.086 O
1.074 O

Inkomsten O
uit O
diensten O
1.154 O
692 O
624 O
465 O

Bedrijfsopbrengsten O
906 O
962 O
599 O
515 O

Nettowinst O
821 O
512 O
565 O
301 O

Winst O
per O
aandeel O
0,31 O
0,34 O
0,19 O
0,20 O

31 O
jul O
. O
1996 O
31 O
jan O
. O
1996 O

Balansgegevens O
: O

Werkkapitaal O
$ O
5.755 O
( O
$ O
881 O
) O

Geldmiddelen O
en O
kasequivalenten O
2.386 O
93 O

Totaal O
Activa O
14.196 O
7.138 O

Eigen O
vermogen O
5.951 O
( O
1.461 O
) O

-DOCSTART- O

Griekse B-MISC
socialisten O
geven O
premier O
groen O
licht O
voor O
verkiezingen O
. O

ATHENE B-LOC
1996-08-22 O

Het O
uitvoerend O
bureau O
van O
de O
Griekse B-MISC
socialistische O
partij O
heeft O
premier O
Costas B-PER
Simitis I-PER
zijn O
steun O
toegezegd O
indien O
deze O
ervoor O
kiest O
vervroegde O
verkiezingen O
uit O
te O
schrijven O
, O
zo O
vertelde O
de O
secretaris-generaal O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
donderdag O
aan O
verslaggevers O
. O

Premier O
Costas B-PER
Simitis I-PER
zal O
een O
officiële O
aankondiging O
doen O
na O
een O
kabinetsvergadering O
later O
op O
donderdag O
, O
zei O
Skandalidis B-PER
. O

-DOCSTART- O

PRESS O
DIGEST O
- O
Frankrijk B-LOC
- O
Le B-ORG
Monde I-ORG
22 O
aug O
. O

PARIJS B-LOC
1996-08-22 O

Dit O
zijn O
de O
hoofdartikelen O
in O
het O
dagblad O
Le B-ORG
Monde I-ORG
van O
donderdagmiddag O
23 O
augustus O
. O

VOORPAGINA O

-- O
Afrikanen B-MISC
die O
hun O
werk- O
en O
verblijfsrechten O
willen O
verlengen O
of O
verkrijgen O
, O
zeggen O
dat O
de O
voorstellen O
van O
premier O
Alain B-PER
Juppe I-PER
onvoldoende O
zijn O
nu O
de O
hongerstaking O
49e O
dag O
ingaat O
in O
de O
kerk O
van O
Parijs B-LOC
en O
de O
manifestatie O
van O
woensdag O
8.000 O
sympathisanten O
trekt O
. O

-- O
FLNC B-ORG
Corsicaanse B-MISC
nationalistische O
beweging O
kondigt O
einde O
wapenstilstand O
aan O
na O
aanvallen O
van O
afgelopen O
nacht O
. O

ZAKENPAGINA'S O

-- O
Sluiting O
van O
de O
Franse B-MISC
fabrieken O
van O
Bally O
wijst O
op O
de O
crisis O
in O
de O
schoenenindustrie O
, O
waarbij O
Franse B-MISC
fabrikanten O
worden O
ondermijnd O
door O
de O
concurrentie O
van O
lagelonenlanden O
en O
het O
niet O
bijhouden O
van O
trends O
. O

-- O
Secretaris-generaal O
van O
de O
vakbond O
Sud-PTT B-MISC
bij O
France B-ORG
Telecom I-ORG
Alle O
elementen O
zijn O
aanwezig O
voor O
sociale O
onrust O
in O
de O
komende O
weken O
. O

-- O
Paris B-ORG
Newsroom I-ORG
+33 O
1 O
42 O
21 O
53 O
81 O

-DOCSTART- O

Putreparaties O
moeten O
olieproductie O
Heidrun B-LOC
verhogen O
- O
Statoil B-ORG
. O

OSLO B-LOC
1996-08-22 O

Drie O
geblokkeerde O
waterinjectieputten O
op O
het O
Heidrun-olieveld B-LOC
voor O
de O
kust O
van O
Midden-Noorwegen B-MISC
zullen O
in O
de O
komende O
maand O
worden O
heropend O
, O
aldus O
de O
exploitant O
Den B-ORG
Norske I-ORG
Stats I-ORG
Oljeselskap I-ORG
AS I-ORG
( O
Statoil B-ORG
) O
op O
donderdag O
. O

De O
geblokkeerde O
putten O
zijn O
verantwoordelijk O
voor O
een O
daling O
van O
30.000 O
vaten O
per O
dag O
( O
bpd O
) O
in O
Heidrun B-LOC
productie O
tot O
ruwweg O
220.000 O
bpd O
, O
volgens O
het O
bedrijf O
's O
Status B-ORG
Weekly I-ORG
nieuwsbrief O
. O

De O
putten O
zullen O
opnieuw O
worden O
geperforeerd O
en O
grind O
zal O
in O
het O
reservoir O
worden O
gepompt O
via O
een O
van O
de O
putten O
om O
problemen O
met O
verstoppingen O
in O
de O
toekomst O
te O
voorkomen O
, O
zei O
het O
bedrijf O
. O

-- O
Oslo B-LOC
newsroom O
+47 O
22 O
42 O
50 O
41 O

-DOCSTART- O

Fins B-MISC
handelsoverschot O
van O
april O
3,8 O
miljard O
mark O
- O
NCB B-ORG
. O

HELSINKI B-LOC
1996-08-22 O

Het O
handelsoverschot O
van O
Finland B-LOC
is O
in O
april O
gestegen O
van O
3,43 O
miljard O
mark O
in O
maart O
tot O
3,83 O
miljard O
mark O
, O
aldus O
de O
Finse O
nationale B-ORG
douanedienst I-ORG
( O
NCB B-ORG
) O
donderdag O
in O
een O
verklaring O
. O

De O
waarde O
van O
de O
export O
daalde O
in O
april O
met O
één O
procent O
op O
jaarbasis O
en O
de O
waarde O
van O
de O
import O
met O
twee O
procent O
, O
aldus O
de O
NCB B-ORG
. O

Handelsbalans O
( O
miljoen O
mark O
) O
: O

April O
' O
96 O
Maart O
' O
96 O
Jan-april O
' O
96 O
Jan-april O
' O
95 O

Invoer O
10.663 O
10.725 O
43.430 O
40.989 O

Uitvoer O
14.494 O
14.153 O
56.126 O
56.261 O

Saldo O
+3.831 O
+3.428 O
+12.696 O
+15.272 O

Het O
invoercijfer O
voor O
januari-april O
1995 O
werd O
herzien O
van O
39,584 O
miljoen O
mark O
en O
het O
uitvoercijfer O
van O
55,627 O
miljoen O
mark O
. O

De O
Bank B-ORG
van I-ORG
Finland I-ORG
had O
eerder O
het O
handelsoverschot O
van O
april O
geraamd O
op O
3,2 O
miljard O
mark O
, O
waarbij O
de O
uitvoer O
was O
geraamd O
op O
14,5 O
miljard O
mark O
en O
de O
invoer O
op O
11,3 O
miljard O
mark O
. O

De O
officiële O
maandelijkse O
handelsstatistieken O
van O
de O
NCB B-ORG
lopen O
achter O
door O
veranderingen O
in O
de O
douaneprocedures O
toen O
Finland B-LOC
begin O
1995 O
toetrad O
tot O
de O
Europese B-ORG
Unie I-ORG
. O

-- O
Helsinki B-ORG
Newsroom I-ORG
+358 O
- O
0 O
- O
680 O
50 O
245 O

-DOCSTART- O

Nederlandse B-MISC
staat O
verhoogt O
verkoopprijs O
tap O
naar O
99,95 O
. O

AMSTERDAM B-LOC
1996-08-22 O

Het O
ministerie B-ORG
van I-ORG
Financiën I-ORG
heeft O
de O
prijs O
voor O
de O
tapverkoop O
van O
de O
nieuwe O
5,75 O
procent-obligatie O
van O
de O
Nederlandse B-MISC
overheid O
met O
looptijd O
tot O
september O
2002 O
verhoogd O
van O
99,90 O
tot O
99,95 O
. O

De O
tapverkopen O
zijn O
maandag O
begonnen O
en O
worden O
tot O
nader O
order O
dagelijks O
gehouden O
van O
07.00 O
GMT B-MISC
tot O
15.00 O
GMT B-MISC
. O

Het O
ministerie O
had O
2,3 O
miljard O
gulden O
opgehaald O
met O
de O
verkoop O
van O
de O
nieuwe O
obligatie O
bij O
het O
sluiten O
van O
de O
handel O
op O
woensdag O
. O

-- O
Amsterdam B-LOC
newsroom O
+31 O
20 O
504 O
5000 O

-DOCSTART- O

Duits B-MISC
landbouwministerie O
zegt O
consumenten O
Brits B-MISC
schapenvlees O
te O
mijden O
. O

BONN B-LOC
1996-08-22 O

Duitsland B-LOC
's O
ministerie B-ORG
van I-ORG
Landbouw I-ORG
heeft O
woensdag O
voorgesteld O
dat O
consumenten O
het O
eten O
van O
vlees O
van O
Britse B-MISC
schapen O
vermijden O
totdat O
wetenschappers O
hebben O
vastgesteld O
of O
de O
gekkekoeienziekte O
kan O
worden O
overgedragen O
op O
de O
dieren O
. O

" O
Totdat O
dit O
is O
opgehelderd O
door O
de O
wetenschappelijke O
panels O
van O
de O
Europese B-ORG
Unie I-ORG
- O
en O
wij O
hebben O
gevraagd O
dit O
zo O
snel O
mogelijk O
te O
doen O
- O
moeten O
de O
consumenten O
zo O
mogelijk O
de O
voorkeur O
geven O
aan O
schapenvlees O
uit O
andere O
landen O
" O
, O
zei O
ambtenaar O
Werner B-PER
Zwingmann I-PER
van O
het O
ministerie O
tegen O
de O
ZDF-televisie B-ORG
. O

" O
Ik O
wil O
niet O
zeggen O
dat O
er O
een O
concreet O
gevaar O
is O
voor O
de O
consument O
, O
" O
voegde O
hij O
eraan O
toe O
. O
" O

Er O
zijn O
te O
veel O
gaten O
in O
wat O
we O
weten O
, O
en O
deze O
moeten O
worden O
opgevuld O
zeer O
snel O
. O
" O

Bonn B-LOC
heeft O
het O
voortouw O
genomen O
om O
ervoor O
te O
zorgen O
dat O
de O
bescherming O
van O
de O
consument O
bovenaan O
de O
prioriteitenlijst O
staat O
bij O
de O
aanpak O
van O
de O
gekkekoeiencrisis O
, O
die O
in O
maart O
uitbrak O
toen O
Groot-Brittannië B-LOC
erkende O
dat O
mensen O
een O
soortgelijke O
ziekte O
kunnen O
oplopen O
door O
het O
eten O
van O
besmet O
rundvlees O
. O

De O
Europese B-ORG
Commissie I-ORG
stemde O
er O
deze O
maand O
mee O
in O
een O
voorstel O
om O
het O
gebruik O
van O
verdacht O
schapenweefsel O
te O
verbieden O
, O
te O
heroverwegen O
nadat O
sommige O
veterinaire O
deskundigen O
in O
de O
EU B-ORG
zich O
afvroegen O
of O
het O
wel O
gerechtvaardigd O
was O
. O

Franz B-PER
Fischler I-PER
, O
de O
EU-commissaris O
voor O
landbouw O
, O
had O
voorgesteld O
hersenen O
, O
milt O
en O
ruggenmerg O
van O
schapen O
te O
verbieden O
in O
de O
voedselketen O
voor O
mens O
en O
dier O
, O
nadat O
uit O
Groot-Brittannië B-LOC
en O
Frankrijk B-LOC
was O
gebleken O
dat O
schapen O
onder O
laboratoriumomstandigheden O
boviene B-MISC
spongiforme I-MISC
encefalopathie I-MISC
( O
BSE B-MISC
) O
- O
de O
gekkekoeienziekte O
- O
konden O
oplopen O
. O

Maar O
sommige O
leden O
van O
het O
Permanent O
Veterinair O
Comité O
van O
de O
EU B-ORG
vroegen O
zich O
af O
of O
de O
maatregelen O
wel O
nodig O
waren O
gezien O
het O
geringe O
risico O
voor O
de O
menselijke O
gezondheid O
. O

De O
kwestie O
wordt O
afzonderlijk O
bestudeerd O
door O
twee O
wetenschappelijke O
comités O
van O
de O
EU B-ORG
. O

Schapen O
zijn O
al O
lang O
bekend O
met O
scrapie O
, O
een O
hersenziekte O
die O
vergelijkbaar O
is O
met O
BSE B-MISC
en O
waarvan O
wordt O
aangenomen O
dat O
ze O
via O
dierlijk O
afval O
in O
veevoer O
is O
terechtgekomen O
. O

Britse B-MISC
ambtenaren O
zeggen O
dat O
schapenvlees O
volkomen O
veilig O
is O
om O
te O
eten O
. O

ZDF B-ORG
zei O
dat O
Duitsland B-LOC
vorig O
jaar O
47.600 O
schapen O
uit O
Groot-Brittannië B-LOC
importeerde O
, O
bijna O
de O
helft O
van O
de O
totale O
invoer O
. O

Het O
bracht O
4.275 O
ton O
Brits B-MISC
schapenvlees O
binnen O
, O
ongeveer O
10 O
procent O
van O
de O
totale O
invoer O
. O

Nadat O
de O
Britse B-MISC
regering O
een O
mogelijk O
verband O
tussen O
de O
gekke-koeienziekte O
en O
zijn O
dodelijke O
menselijke O
equivalent O
toegaf O
, O
legde O
de O
EU B-ORG
een O
wereldwijd O
verbod O
op O
de O
Britse B-MISC
rundvleesexport O
op O
. O

De O
EU-leiders B-ORG
hebben O
op O
een O
topconferentie O
in O
juni O
ingestemd O
met O
een O
geleidelijke O
opheffing O
van O
het O
verbod O
, O
aangezien O
Groot-Brittannië B-LOC
parallelle O
maatregelen O
neemt O
om O
de O
ziekte O
uit O
te O
roeien O
. O

-DOCSTART- O

GOLF O
- O
SCORES O
BIJ O
WORLD B-MISC
SERIES I-MISC
OF I-MISC
GOLF I-MISC
. O

AKRON B-LOC
, O
Ohio B-LOC
1996-08-22 O

Scores O
van O
de O
$ O
2.1 O

miljoen O
NEC B-MISC
World I-MISC
Series I-MISC
of I-MISC
Golf I-MISC
na O
de O
eerste O
ronde O

Donderdag O
op O
de O
7.149 O
yard O
, O
par O
70 O
Firestone B-LOC
C.C I-LOC
baan O

( O
spelers O
U.S. B-LOC
tenzij O
vermeld O
) O
: O

( O
Zweden B-LOC
) O
, O
Nick B-PER
Faldo I-PER
( O
Groot-Brittannië B-LOC
) O
, O
John B-PER
Cook I-PER
, O
Steve B-PER
Jones I-PER
, O
Phil B-PER

Mickelson B-PER
, O
Greg B-PER
Norman I-PER
( O
Australië B-LOC
) O

( O
Duitsland B-LOC
) O
, O
Alexander B-PER
Cejka I-PER
( O
Duitsland B-LOC
) O
, O
Hal B-PER
Sutton I-PER
, O
Tom B-PER
Lehman I-PER

73 O
D.A. B-PER
Weibring I-PER
, O
Brad B-PER
Bryant I-PER
, O
Craig B-PER
Parry I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
, O

Stewart B-PER
Ginn I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
, O
Corey B-PER
Pavin I-PER
, O
Craig B-PER
Stadler I-PER
, O
Mark B-PER

76 O
Scott B-PER
McCarron I-PER

77 O
Wayne B-PER
Westner I-PER
( O
Zuid-Afrika B-LOC
) O
, O
Steve B-PER
Schneiter I-PER

79 O
Tom B-PER
Watson I-PER

81 O
Seiki B-PER
Okuda I-PER
( O
Japan B-LOC
) O

-DOCSTART- O

VOETBAL O
- O
GLORIA B-ORG
BISTRITA I-ORG
VERSLAAT O
2-1 O
F.C. B-ORG
VALLETTA I-ORG
. O

BISTRITA B-LOC
1996-08-22 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
( O
Roemenië B-LOC
) O
versloeg O
2-1 O
( O
ruststand O
1-1 O
) O
F.C. B-ORG
Valletta I-ORG
( O
Malta B-LOC
) O
in O
hun O
Cup B-MISC
winnaars I-MISC
Cup I-MISC
wedstrijd O
, O
tweede O
leg O
van O
de O
voorronde O
, O
op O
donderdag O
. O

Scorers O
: O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
- O
Ilie B-PER
Lazar I-PER
( O
32e O
) O
, O
Eugen B-PER
Voica I-PER
( O
84e O
) O

F.C. B-ORG
La I-ORG
Valletta I-ORG
- O
Gilbert B-PER
Agius I-PER
( O
24e O
) O

Aantal O
toeschouwers O
: O
8.000 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
won O
met O
4-2 O
in O
totaal O
en O
plaatste O
zich O
voor O
de O
eerste O
ronde O
van O
de O
Beker B-MISC
voor I-MISC
Bekerwinnaars I-MISC
. O

REUTER B-PER

-DOCSTART- O

PAARDENRENNEN O
- O
PIVOTAL B-PER
EINDIGT O
25 O
JAAR O
WACHTEN O
VOOR O
TRAINER O
PRESCOTT B-PER
. O

YORK B-LOC
, O
Engeland B-LOC
1996-08-22 O

Sir O
Mark B-PER
Prescott I-PER
behaalde O
zijn O
eerste O
overwinning O
in O
groep O
1 O
in O
25 O
jaar O
als O
trainer O
toen O
zijn O
topsprinter O
Pivotal B-PER
, O
een O
100-30 O
kans O
, O
de O
Nunthorpe B-MISC
Stakes I-MISC
won O
op O
donderdag O
. O

De O
driejarige O
, O
met O
veteraan O
George B-PER
Duffield I-PER
als O
partner O
, O
won O
met O
een O
kleine O
voorsprong O
in O
de O
laatste O
pas O
van O
Eveningperformance B-PER
( O
16-1 O
) O
, O
getraind O
door O
Henry B-PER
Candy I-PER
en O
bereden O
door O
Chris B-PER
Rutter I-PER
. O

Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
( O
11-4 O
) O
, O
vorig O
jaar O
Prix B-MISC
de I-MISC
l I-MISC
' O
Abbaye O
winnaar O
in O
Longchamp B-LOC
, O
eindigde O
als O
derde O
, O
nog O
eens O
een O
en O
een O
kwart O
lengtes O
weg O
met O
de O
7-4 O
favoriet O
Mind B-PER
Games I-PER
op O
de O
vierde O
plaats O
. O

Pivotal B-PER
, O
een O
Royal B-PER
Ascot I-PER
winnaar O
in O
juni O
, O
kan O
nu O
worden O
gericht O
op O
de O
Abbaye B-MISC
, O
Europa's B-LOC
top O
sprint O
race O
van O
dit O
seizoen O
. O

Prescott B-PER
, O
terughoudend O
om O
te O
gaan O
naar O
de O
winnaar O
's O
behuizing O
tot O
het O
resultaat O
van O
de O
fotofinish O
werd O
aangekondigd O
, O
zei O
: O
" O
Vijfentwintig O
jaar O
en O
ik O
heb O
er O
nog O
nooit O
geweest O
dus O
ik O
dacht O
dat O
ik O
beter O
een O
beetje O
langer O
wachten O
. O
" O

Hij O
voegde O
eraan O
toe O
: O
" O
Het O
is O
erg O
triest O
om O
Henry B-PER
Candy I-PER
te O
verslaan O
omdat O
ik O
peetvader O
ben O
van O
zijn O
dochter O
. O
" O

Net O
als O
Prescott B-PER
was O
Jack B-PER
Berry I-PER
, O
de O
trainer O
van O
Mind B-PER
Games I-PER
, O
donderdag O
op O
zoek O
gegaan O
naar O
zijn O
eerste O
succes O
in O
de O
eerste O
groep O
na O
vele O
jaren O
in O
de O
top O
van O
zijn O
beroep O
. O

Berry B-PER
zei O
: O
" O
Ik O
ben O
teleurgesteld O
maar O
ik O
voel O
me O
niet O
suïcidaal O
. O

Hij O
( O
Mind B-PER
Games I-PER
) O
ging O
zo O
goed O
als O
een O
van O
hen O
anderhalve O
furlongs O
( O
300 O
meter O
) O
uit O
, O
maar O
hij O
gewoon O
niet O
versnellen O
. O
" O

-DOCSTART- O

PAARDENRENNEN O
- O
NUNTHORPE O
STAKES O
RESULTATEN O
. O

YORK B-LOC
, O
Engeland B-LOC
1996-08-22 O

Uitslag O
van O
de O
Nunthorpe B-MISC
Stakes I-MISC
, O
een O
groep O
1 O
race O
voor O
twee-jarigen O
en O
hoger O
, O
verreden O
over O
vijf O
furlongs O
( O
1 O
km O
) O
op O
donderdag O
: O

3 O
. O
Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
11-4 O
( O
Jason B-PER
Weaver I-PER
) O

Acht O
renners O
. O

Favoriet O
: O
Mind B-PER
Games I-PER
( O
7-4 O
) O
eindigde O
4de O

Afstanden O
: O
een O
korte O
kop O
, O
1-1/4 O
lengtes O
. O

Winnaar O
eigendom O
van O
de O
Cheveley B-ORG
Park I-ORG
Stud I-ORG
en O
getraind O
door O
Sir O

Mark B-PER
Prescott I-PER
in O
Newmarket B-LOC
. O

Waarde O
van O
de O
winnaar O
: O
72.464 O
pond O
sterling O
( O
$ O
112.200 O
) O

-DOCSTART- O

TENNIS O
- O
RESULTATEN O
OP O
TOSHIBA B-MISC
CLASSIC I-MISC
. O

CARLSBAD B-LOC
, O
Californië B-LOC
1996-08-21 O

Resultaten O
van O
de O

$ O
450.000 O
Toshiba B-MISC
Classic I-MISC
tennistoernooi O
op O
woensdag O

( O
voorloopgetal O
geeft O
seeding O
aan O
) O
: O

Tweede O
ronde O

1 O
- O
Arantxa B-PER
Sanchez I-PER
Vicario I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O
verslaat O
Naoko B-PER
Kijimuta I-PER
( O
Japan B-LOC
) O

1-6 O
6-4 O
6-3 O

4 O
- O
Kimiko B-PER
Date I-PER
( O
Japan B-LOC
) O
versloeg O
Yone B-PER
Kamio I-PER
( O
Japan B-LOC
) O
6-2 O
7-5 O

Sandrine B-PER
Testud I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O
versloeg O
7 O
- O
Ai B-PER
Sugiyama I-PER
( O
Japan B-LOC
) O
6-3 O
4-6 O

6-4 O

8 O
- O
Nathalie B-PER
Tauziat I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O
versloeg O
Shi-Ting B-PER
Wang I-PER
( O
Taiwan B-LOC
) O
6-4 O

6-2 O

-DOCSTART- O

TENNIS O
- O
RESULTATEN O
BIJ O
HAMLET B-MISC
CUP I-MISC
. O

COMMACK B-LOC
, O
New B-LOC
York I-LOC
1996-08-21 O

Resultaten O
van O
de O

Waldbaum B-MISC
Hamlet I-MISC
Cup I-MISC
tennistoernooi O
op O
woensdag O
( O
voorvoegsel O

nummer O
geeft O
plaats O
aan O
) O
: O

Tweede O
ronde O

1 O
- O
Michael B-PER
Chang I-PER
( O
V.S. B-LOC
) O
versloeg O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O
6-3 O
6-2 O

Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
V.S. B-LOC
) O
verslaat O
3 O
- O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
V.S. B-LOC
) O
3-6 O
6-4 O

6-3 O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
Tsjechische B-LOC
Republiek I-LOC
) O
versloeg O
6 O
- O
Younes B-PER
El I-PER
Aynaoui I-PER

( O
Marokko B-LOC
) O
5-7 O
6-3 O
3-0 O
gepensioneerd O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Slowakije B-LOC
) O
versloeg O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Marokko B-LOC
) O
7-6 O
( O
7-4 O
) O

7-5 O

-DOCSTART- O

VOETBAL O
- O
DALGLISH B-PER
VERDRIETIG O
OVER O
BLACKBURN B-ORG
AFSCHEID O
. O

LONDEN B-LOC
1996-08-22 O

Kenny B-PER
Dalglish I-PER
sprak O
donderdag O
over O
zijn O
verdriet O
bij O
het O
verlaten O
van O
Blackburn B-ORG
, O
de O
club O
die O
hij O
leidde O
naar O
de O
Engelse B-MISC
premier O
league O
titel O
in O
1994-95 O
. O

Blackburn B-ORG
kondigde O
woensdag O
aan O
dat O
Dalglish B-PER
en O
hij O
met O
wederzijdse O
instemming O
uit O
elkaar O
waren O
gegaan O
. O

Maar O
de O
ex-manager O
bekende O
donderdag O
" O
bedroefd O
" O
te O
zijn O
over O
zijn O
vertrek O
nadat O
hij O
Blackburn B-ORG
binnen O
drie O
en O
een O
half O
jaar O
van O
de O
tweede O
divisie O
naar O
de O
eredivisietitel O
had O
gebracht O
. O

In O
een O
telefoongesprek O
met O
een O
lokale O
krant O
vanuit O
zijn O
vakantiehuis O
in O
Spanje B-LOC
, O
zei O
Dalglish B-PER
: O
" O
We O
kwamen O
tot O
dezelfde O
mening O
, O
zij O
het O
dat O
de O
club O
iets O
eerder O
dan O
ik O
tot O
die O
mening O
kwam O
. O
" O

Hij O
voegde O
eraan O
toe O
: O
" O
Als O
niemand O
iets O
vroeg O
, O
deed O
ik O
nooit O
mijn O
mond O
open O
. O

Ik O
ben O
uit O
de O
weg O
gebleven O
en O
heb O
hen O
hun O
werk O
laten O
doen O
. O

De O
club O
dacht O
dat O
het O
( O
de O
baan O
) O
zijn O
beloop O
had O
gehad O
en O
ik O
kwam O
tot O
dezelfde O
conclusie O
. O
" O

Dalglish B-PER
was O
bijna O
vijf O
jaar O
bij O
Blackburn B-ORG
, O
eerst O
als O
manager O
en O
vervolgens O
, O
voor O
de O
afgelopen O
15 O
maanden O
, O
als O
directeur O
van O
het O
voetbal O
. O

-DOCSTART- O

LONDEN B-LOC
1996-08-22 O

Einde O
van O
de O
scores O
in O
vierdaagse O

Engels B-MISC
County B-MISC
Championship I-MISC
cricket O
wedstrijden O
op O
donderdag O
: O

Tweede O
dag O

S. B-PER
Campbell I-PER
69 O
; O
G. B-PER
Rose I-PER
7-73 O
) O
. O

Somerset B-ORG
236-4 O
( O
M. B-PER
Lathwell I-PER
85 O
) O
. O

Vreselijke O
dag O

Bij O
Colchester B-LOC
: O
Gloucestershire B-ORG
280 O
( O
J. B-PER
Russell I-PER
63 O
, O
A. B-PER
Symonds I-PER

66 O
, O
M. B-PER
Vaughan I-PER
57 O
) O
tegen O
Lancashire B-ORG
. O

-DOCSTART- O

CRICKET O
- O
ENGELAND B-LOC
TEGEN O
PAKISTAN B-LOC
LAATSTE O
TEST O
SCOREBORD O
. O

LONDEN B-LOC
1996-08-22 O

Scorebord O
op O
de O
eerste O
dag O
van O
de O

derde O
en O
laatste O
test O
tussen O
Engeland B-LOC
en O
Pakistan B-LOC
op O
The B-LOC
Oval I-LOC
op O

Donderdag O
: O

I. B-PER
Salisbury I-PER
not O
out O
1 O

Extra's O
( O
lb-11 O
w-1 O
nb-8 O
) O
20 O

Totaal O
( O
voor O
zes O
wickets O
) O
278 O

Fall O
of O
wickets O
: O
1-64 O
2-85 O
3-116 O
4-205 O
5-248 O
6-273 O

Aan O
slag O
: O
R. B-PER
Croft I-PER
, O
D. B-PER
Cork I-PER
, O
A. B-PER
Mullally I-PER

-DOCSTART- O

VOETBAL O
- O
FERGUSON B-PER
TERUG O
IN O
SCOTTISCH B-MISC
ELFTAL O
NA O
20 O
MAANDEN O
. O

GLASGOW B-LOC
1996-08-22 O

Everton B-ORG
's O
Duncan B-PER
Ferguson I-PER
, O
die O
twee O
keer O
scoorde O
tegen O
Manchester B-ORG
United I-ORG
op O
woensdag O
, O
werd O
op O
donderdag O
gekozen O
voor O
de O
Schotse B-MISC
selectie O
na O
een O
ballingschap O
van O
20 O
maanden O
. O

Glasgow B-ORG
Rangers I-ORG
spits O
Ally B-PER
McCoist I-PER
, O
een O
andere O
man O
in O
vorm O
na O
twee O
hattricks O
in O
vier O
dagen O
, O
werd O
ook O
genoemd O
voor O
de O
31 O
augustus O
World B-MISC
Cup I-MISC
kwalificatiewedstrijd O
tegen O
Oostenrijk B-LOC
in O
Wenen B-LOC
. O

Ferguson B-PER
, O
die O
eind O
1995 O
zes O
weken O
in O
de O
gevangenis O
zat O
voor O
het O
kopstoten O
van O
een O
tegenstander O
, O
won O
de O
laatste O
van O
zijn O
vijf O
Schotse B-LOC
caps O
in O
december O
1994 O
. O

De O
Schotse B-LOC
manager O
Craig B-PER
Brown I-PER
zei O
donderdag O
: O
" O
Ik O
heb O
Duncan B-PER
Ferguson I-PER
onlangs O
twee O
keer O
in O
actie O
gezien O
en O
hij O
is O
helemaal O
in O
vorm O
. O

Ally B-PER
McCoist I-PER
is O
op O
dit O
moment O
ook O
in O
topvorm O
. O
" O

Celtic's B-ORG
Jackie B-PER
McNamara I-PER
, O
die O
het O
goed O
deed O
in O
het O
succesvolle O
onder-21 O
team O
van O
vorig O
seizoen O
, O
verdient O
een O
oproep O
voor O
de O
seniorenploeg O
. O

-DOCSTART- O

CRICKET O
- O
ENGELAND B-LOC
100-2 O
BIJ O
DE O
LUNCH O
OP O
DE O
EERSTE O
DAG O
VAN O
DE O
DERDE O
TEST O
. O

LONDEN B-LOC
1996-08-22 O

Engeland B-LOC
stond O
100 O
voor O
twee O
bij O
de O
lunch O
op O
de O
eerste O
dag O
van O
de O
derde O
en O
laatste O
test O
tegen O
Pakistan B-LOC
op O
The B-LOC
Oval I-LOC
op O
donderdag O
. O

-DOCSTART- O

VOETBAL O
- O
KEANE B-PER
TEKENT O
VIERJARIG O
CONTRACT O
MET O
MANCHESTER B-LOC
UNITED I-LOC
. O

LONDEN B-LOC
1996-08-22 O

De O
Ierse B-LOC
middenvelder O
Roy B-PER
Keane I-PER
heeft O
een O
nieuw O
vierjarig O
contract O
getekend O
bij O
de O
Engelse B-MISC
competitie- O
en O
F.A. B-MISC
Cup-kampioen I-MISC
Manchester B-ORG
United I-ORG
. O

" O
Roy B-PER
kwam O
een O
nieuwe O
overeenkomst O
overeen O
voor O
de O
wedstrijd O
van O
gisteravond O
tegen O
Everton B-ORG
en O
we O
zijn O
verheugd O
, O
" O
zei O
United-manager B-ORG
Alex B-PER
Ferguson I-PER
op O
donderdag O
. O

-DOCSTART- O

TENNIS O
- O
RESULTATEN O
OP O
CANADIAN B-MISC
OPEN I-MISC
. O

TORONTO B-LOC
1996-08-21 O

Resultaten O
van O
het O
Canadian B-MISC
Open I-MISC

tennistoernooi O
op O
woensdag O
( O
voorvoegsel O
nummer O
geeft O

plaatsing O
) O
: O

Tweede O
ronde O

Daniel B-PER
Nestor I-PER
( O
Canada B-LOC
) O
verslaat O
1 O
- O
Thomas B-PER
Muster I-PER
( O
Oostenrijk B-LOC
) O
6-3 O
7-5 O

Mikael B-PER
Tillstrom I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
verslaat O
2 O
- O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
( O
Kroatië B-LOC
) O

6-7 O
( O
3-7 O
) O
6-4 O
6-4 O

3 O
- O
Wayne B-PER
Ferreira I-PER
( O
Zuid-Afrika B-LOC
) O
verslaan O
Jiri B-PER
Novak I-PER
( O
Tsjechische B-LOC

Republiek B-LOC
) O
7-5 O
6-3 O

4 O
- O
Marcelo B-PER
Rios I-PER
( O
Chili B-LOC
) O
versloeg O
Kenneth B-PER
Carlsen I-PER
( O
Denemarken B-LOC
) O
6-3 O
6-2 O

6 O
- O
MaliVai B-PER
Washington I-PER
( O
V.S. B-LOC
) O
versloeg O
Alex B-PER
Corretja I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O
6-4 O

6-2 O

7 O
- O
Todd B-PER
Martin I-PER
( O
VS B-LOC
) O
versloeg O
Renzo B-PER
Furlan I-PER
( O
Italië B-LOC
) O
7-6 O
( O
7-3 O
) O
6-3 O

Mark B-PER
Philippoussis I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
versloeg O
8 O
- O
Marc B-PER
Rosset I-PER

( O
Zwitserland B-LOC
) O
6-3 O
3-6 O
7-6 O
( O
8-6 O
) O

9 O
- O
Cedric B-PER
Pioline I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O
versloeg O
Gregory B-PER
Carraz I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O
7-6 O

( O
7-1 O
) O
6-4 O

Patrick B-PER
Rafter I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
versloeg O
11 O
- O
Alberto B-PER
Berasategui I-PER

( O
Spanje B-LOC
) O
6-1 O
6-2 O

Petr B-PER
Korda I-PER
( O
Tsjechische B-LOC
Republiek I-LOC
) O
verslaat O
12 O
- O
Francisco B-PER
Clavet I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O

6-3 O
6-4 O

Daniel B-PER
Vacek I-PER
( O
Tsjechische B-LOC
Republiek I-LOC
) O
verslaat O
13 O
- O
Jason B-PER
Stoltenberg I-PER

( O
Australië B-LOC
) O
5-7 O
7-6 O
( O
7-1 O
) O
7-6 O
( O
13-11 O
) O

Todd B-PER
Woodbridge I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
versloeg O
Sebastien B-PER
Lareau I-PER
( O
Canada B-LOC
) O
6-3 O

1-6 O
6-3 O

Alex B-PER
O'Brien I-PER
( O
VS B-LOC
) O
versloeg O
Byron B-PER
Black I-PER
( O
Zimbabwe B-LOC
) O
7-6 O
( O
7-2 O
) O
6-2 O

6-3 O
4-6 O
6-1 O

Tim B-PER
Henman I-PER
( O
Groot-Brittannië B-LOC
) O
verslaat O
Chris B-PER
Woodruff I-PER
( O
VS O
) O
, O
walkover O

-DOCSTART- O

CRICKET O
- O
MILLNS B-PER
TEKENT O
VOOR O
BOLAND B-ORG
. O

KAAPSTAD B-LOC
1996-08-22 O

De O
Zuidafrikaanse B-MISC
provincie O
Boland B-ORG
heeft O
donderdag O
gezegd O
dat O
zij O
Leicestershire B-ORG
fast O
bowler O
David B-PER
Millns I-PER
voor O
een O
jaar O
hebben O
gecontracteerd O
. O

Millns B-MISC
, O
die O
in O
1992/93 O
met O
Engeland B-LOC
A O
door O
Australië I-LOC
toerde O
, O
vervangt O
voormalig O
Engeland B-LOC
all-rounder O
Phillip B-PER
DeFreitas I-PER
als O
Boland's B-ORG
overseas O
professional O
. O

-DOCSTART- O

VOETBAL O
- O
EUROPESE B-MISC
BEKER I-MISC
WINNAARS I-MISC
' O
CUP O
RESULTATEN O
. O

TIRANA B-LOC
1996-08-22 O

Resultaten O
van O
de O
voorronde O
van O
de O
Europa B-MISC
Cup I-MISC

Cup B-MISC
kwalificatie O
ronde O
, O
tweede O
been O
voetbalwedstrijden O
op O
donderdag O
: O

In O
Tirana B-LOC
: O
Flamurtari B-ORG
Vlore I-ORG
( O
Albanië B-LOC
) O
0 O
Chemlon B-ORG
Humenne I-ORG

( O
Slowakije B-LOC
) O
2 O
( O
ruststand O
0-0 O
) O

Doelpuntenmakers O
: O
Lubarskij B-PER
( O
50e O
minuut O
) O
, O
Valkucak B-PER
( O
54e O
) O

Aantal O
toeschouwers O
: O
5.000 O

Chemlon B-ORG
Humenne I-ORG
wint O
met O
3-0 O
in O
totaal O

In O
Bistrita B-LOC
: O
Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
( O
Roemenië B-LOC
) O
2 O
Valletta B-LOC
( O
Malta B-LOC
) O
1 O

( O
1-1 O
) O

Scorers O
: O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
- O
Ilie B-PER
Lazar I-PER
( O
32e O
) O
, O
Eugen B-PER
Voica I-PER
( O
84e O
) O

Valletta B-LOC
- O
Gilbert B-PER
Agius I-PER
( O
24e O
) O

Aantal O
toeschouwers O
: O
8.000 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
wint O
met O
4-2 O
bij O
de O
eindstand O
. O

In O
Chorzow B-LOC
: O
Ruch B-ORG
Chorzow I-ORG
( O
Polen B-LOC
) O
5 O
Llansantffraid B-ORG
( O
Wales B-LOC
) O
0 O

( O
1-0 O
) O

Scorers O
: O
Arkadiusz B-PER
Bak I-PER
( O
1e O
en O
55e O
) O
, O
Arwel B-PER
Jones I-PER
( O
47e O
, O

eigen O
doelpunt O
) O
, O
Miroslav B-PER
Bak I-PER
( O
62e O
en O
63e O
) O

Aantal O
toeschouwers O
: O
6.500 O

Ruch B-ORG
Chorzow I-ORG
wint O
met O
6-1 O
( O
totaal O
) O

0 O
( O
2-0 O
) O

Doelpuntenmakers O
: O
Zoran B-PER
Kundic I-PER
( O
28e O
) O
, O
Klimis B-PER
Alexandrou I-PER
( O
41e O
) O
, O

Milenko B-PER
Kovasevic I-PER
( O
60e O
, O
strafschop O
) O
, O
Goran B-PER
Koprinovic I-PER
( O
82e O
) O
, O

Pavlos B-PER
Markou I-PER
( O
84e O
) O

Aantal O
toeschouwers O
: O
5.000 O

AEK B-ORG
Larnaca I-ORG
wint O
met O
5-1 O
bij O
totaalscore O

In O
Siauliai B-LOC
: O
Kareda B-ORG
Siauliai I-ORG
( O
Litouwen B-LOC
) O
0 O
Sion B-ORG

( O
Zwitserland B-LOC
) O
0 O

Aantal O
toeschouwers O
: O
5,000 O

Sion B-ORG
wint O
met O
4-2 O
bij O
elkaar O
opgeteld O
. O

In O
Vinnytsya B-LOC
: O

Nyva B-ORG
Vinnytsya I-ORG
( O
Oekraïne B-LOC
) O
1 O
Tallinna B-ORG
Sadam I-ORG
( O
Estland B-LOC
) O
0 O
( O
0-0 O
) O

Aantal O
toeschouwers O
: O
3.000 O

Totaal O
score O
2-2 O
. O

Nyva B-ORG
kwalificeerde O
zich O
op O
uit O
doelpunten O
regel O
. O

In O
Bergen B-LOC
: O
Brann B-ORG
( O
Noorwegen B-LOC
) O
2 O
Shelbourne B-ORG
( O
Ierland B-LOC
) O
1 O
( O
1-1 O
) O

Scorers O
: O

Brann B-ORG
- O
Mons B-PER
Ivar I-PER
Mjelde I-PER
( O
10e O
) O
, O
Jan B-PER
Ove I-PER
Pedersen I-PER
( O
72e O
) O

Shelbourne B-ORG
- O
Mark B-PER
Rutherford I-PER
( O
5e O
) O

Aantal O
toeschouwers O
: O
2.189 O

Brann B-ORG
wint O
met O
5-2 O

In O
Sofia B-LOC
: O
Levski B-ORG
Sofia I-ORG
( O
Bulgarije B-LOC
) O
1 O
Olimpija B-ORG
( O
Slovenië B-LOC
) O
0 O

( O
0-0 O
) O

Doelpuntenmaker O
: O
Ilian B-PER
Simeonov I-PER
( O
58e O
) O

Aantal O
toeschouwers O
: O
25.000 O

Totaal O
1-1 O
. O

Olimpija B-ORG
won O
met O
4-3 O
op O
strafschoppen O
. O

In O
Vaduz B-LOC
: O
Vaduz B-LOC
( O
Liechtenstein B-LOC
) O
1 O
RAF B-ORG
Riga I-ORG
( O
Letland B-LOC
) O
1 O
( O
0-0 O
) O

Scorers O
: O

Vaduz B-LOC
- O
Daniele B-PER
Polverino I-PER
( O
90e O
) O

RAF B-ORG
Riga I-ORG
- O
Agrins B-PER
Zarins I-PER
( O
47e O
) O

Totaal O
2-2 O
. O

Vaduz B-LOC
won O
met O
4-2 O
op O
strafschoppen O
. O

In O
Luxemburg B-LOC
: O
US B-ORG
Luxemburg I-ORG
( O
Luxemburg B-LOC
) O
0 O
Varteks B-ORG
Varazdin I-ORG

( O
Kroatië B-LOC
) O
3 O
( O
0-0 O
) O

Scorers O
: O
Drazen B-PER
Beser I-PER
( O
63e O
) O
, O
Miljenko B-PER
Mumler I-PER
( O
penalty O
, O

78e O
) O
, O
Jamir B-PER
Cvetko I-PER
( O
87e O
) O

Aantal O
toeschouwers O
: O
800 O

Varteks B-ORG
Varazdin I-ORG
wint O
met O
5-1 O
in O
totaal O
. O

In O
Torshavn B-LOC
: O
Havnar B-ORG
Boltfelag I-ORG
( O
Faeröer B-LOC
) O
0 O
Dynamo B-ORG

Batumi B-ORG
( O
Georgië B-LOC
) O
3 O
( O
0-2 O
) O

Dynamo B-ORG
Batumi I-ORG
wint O
met O
9-0 O
bij O
totaalslag O
. O

In O
Praag B-LOC
: O
Sparta B-ORG
Praag I-ORG
( O
Tsjechische B-LOC
Republiek I-LOC
) O
8 O
Glentoran B-ORG

( O
Noord-Ierland B-LOC
) O
0 O
( O
4-0 O
) O

Doelpuntenmakers O
: O
Petr B-PER
Gunda I-PER
( O
1e O
en O
26e O
) O
, O
Lumir B-PER
Mistr I-PER
( O
19e O
) O
, O

Horst B-PER
Siegl I-PER
( O
24e O
, O
48e O
, O
80e O
) O
, O
Zdenek B-PER
Svoboda I-PER
( O
76e O
) O
, O
Petr B-PER

Gabriel B-PER
( O
86e O
) O

Sparta B-ORG
wint O
met O
10-1 O
bij O
elkaar O
opgeteld O
. O

In O
Edinburgh B-LOC
: O
Hearts B-ORG
( O
Schotland B-LOC
) O
1 O
Rode B-ORG
Ster I-ORG
Belgrado I-ORG

( O
Joegoslavië B-LOC
) O
1 O
( O
1-0 O
) O

Scorers O
: O

Hearts B-ORG
- O
Dave B-PER
McPherson I-PER
( O
44e O
) O

Rode B-ORG
Ster I-ORG
- O
Vinko B-MISC
Marinovic I-MISC
( O
59e O
) O

Aantal O
toeschouwers O
: O
15,062 O

Totaal O
1-1 O
. O

Red B-ORG
Star I-ORG
wint O
door O
de O
regel O
van O
de O
uitdoelpunten O
. O

In O
Rishon-Lezion B-LOC
: O
Hapoel B-ORG
Ironi I-ORG
( O
Israël B-LOC
) O
3 O
Constructorul B-ORG

Chisinau B-ORG
( O
Moldavië B-LOC
) O
2 O
( O
2-1 O
) O

Totaal O
3-3 O
. O

Constructorul B-ORG
wint O
door O
de O
regel O
van O
uitdoelpunten O
. O

( O
Azerbeidzjan B-LOC
) O
1 O
( O
0-0 O
) O

Mypa-47 B-ORG
wint O
met O
2-1 O
. O

In O
Skopje B-LOC
: O
Sloga B-ORG
Jugomagnat I-ORG
( O
Macedonië B-LOC
) O
0 O
Kispest B-ORG
Honved I-ORG

( O
Hongarije B-LOC
) O
1 O
( O
0-0 O
) O

Kispest B-ORG
Honved I-ORG
wint O
met O
2-0 O
bij O
elkaar O
opgeteld O
. O

Hapoel B-ORG
Ironi I-ORG
tegen O
Constructorul B-ORG
Chisinau I-ORG

Scorers O
: O

Rishon B-ORG
- O
Moshe B-PER
Sabag I-PER
( O
10e O
minuut O
) O
, O
Nissan B-PER
Kapeta I-PER
( O
26e O
) O
, O

Tomas B-PER
Cibola I-PER
( O
58e O
) O
. O

Constructorol B-ORG
- O
Sergei B-PER
Rogachev I-PER
( O
42e O
) O
, O
Gennadi B-PER
Skidan I-PER

( O
87e O
) O
. O

Aanwezigheid O
: O
1.500 O
. O

-DOCSTART- O

VOETBAL O
- O
GOTHENBURG B-LOC
ZET O
FERENCVAROS B-ORG
UIT O
EURO B-MISC
CUP I-MISC
. O

BOEDAPEST B-LOC
1996-08-21 O

IFK B-ORG
Göteborg I-ORG
uit O
Zweden B-LOC
heeft O
met O
1-1 O
( O
1-0 O
) O
gelijkgespeeld O
tegen O
Ferencvaros B-ORG
uit O
Hongarije B-LOC
in O
de O
tweede O
ronde O
van O
hun O
Europese B-MISC
Kampioenschappen I-MISC
beker I-MISC
voorronde O
wedstrijd O
die O
woensdag O
werd O
gespeeld O
. O

Gothenburg B-LOC
gaat O
door O
met O
4-1 O
in O
totaal O
. O

Scorers O
: O

Ferencvaros B-ORG
: O

Ferenc B-PER
Horvath I-PER
( O
15e O
) O

IFK B-ORG
Göteborg I-ORG
: O

Aantal O
toeschouwers O
: O
9.000 O

-DOCSTART- O

RIO B-LOC
DE I-LOC
JANEIRO I-LOC
1996-08-22 O

Resultaten O
van O
midweekse O

wedstrijden O
in O
het O
Braziliaans B-MISC
kampioenschap O
voetbal O
. O

Portuguesa B-ORG
2 O
Parana B-ORG
0 O

-DOCSTART- O

TENNIS O
- O
NEWCOMBE B-PER
DENKT O
NA O
OVER O
ZIJN O
DAVIS B-MISC
CUP I-MISC
TOEKOMST O
. O

SYDNEY B-LOC
1996-08-22 O

De O
Australische B-MISC
Davis B-MISC
Cup-captain I-MISC
John B-PER
Newcombe I-PER
gaf O
donderdag O
te O
kennen O
dat O
hij O
mogelijk O
aftreedt O
als O
zijn O
team O
volgende O
maand O
een O
uitwedstrijd O
tegen O
Kroatië B-LOC
verliest O
. O

De O
voormalige O
Wimbledon-kampioen B-MISC
zei O
dat O
de O
onmiddellijke O
toekomst O
van O
de O
Australische B-LOC
Davis B-MISC
Cup-coach I-MISC
Tony B-PER
Roche I-PER
ook O
bepaald O
zou O
kunnen O
worden O
door O
de O
gebeurtenissen O
in O
Split B-LOC
. O

" O
Als O
we O
deze O
wedstrijd O
verliezen O
, O
zullen O
Tony B-PER
en O
ik O
eens O
goed O
moeten O
kijken O
of O
we O
iemand O
anders O
een O
kans O
kunnen O
geven O
, O
" O
zei O
Newcombe B-PER
in O
de O
krant O
Daily B-ORG
Telegraph I-ORG
in O
Sydney O
. O

Australië B-LOC
neemt O
het O
op O
tegen O
Kroatië B-LOC
in O
de O
kwalificatiewedstrijd O
voor O
de O
wereldgroep O
op O
gravel O
van O
20-22 O
september O
. O

Onder O
Newcombe's B-PER
leiding O
werd O
Australië B-LOC
vorig O
jaar O
gedegradeerd O
uit O
de O
elite O
wereldgroep O
, O
de O
eerste O
keer O
dat O
de O
26-voudig O
Davis B-MISC
Cup I-MISC
winnaars O
van O
de O
hoogste O
rang O
waren O
afgegleden O
. O

Sinds O
Newcombe B-PER
in O
1994 O
de O
aanvoerdersband O
overnam O
van O
Neale I-PER
Fraser I-PER
, O
heeft O
hij O
samen O
met O
Roche B-PER
, O
zijn O
voormalige O
dubbelpartner O
, O
drie O
keer O
gewonnen O
en O
drie O
keer O
verloren O
. O

Newcombe B-PER
heeft O
voor O
de O
Kroaten O
Jason B-PER
Stoltenberg I-PER
, O
Patrick B-PER
Rafter I-PER
, O
Mark B-PER
Philippoussis I-PER
, O
en O
de O
Olympisch B-MISC
dubbelkampioenen O
Todd B-PER
Woodbridge I-PER
en O
Mark B-PER
Woodforde I-PER
geselecteerd O
voor O
de O
halve O
finales O
van O
Wimbledon O
. O

De O
thuisploeg O
heeft O
de O
nummer O
zes O
van O
de O
wereld O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
, O
en O
Newcombe B-PER
gaf O
toe O
dat O
zijn O
spelers O
het O
moeilijk O
zullen O
hebben O
om O
de O
Kroatische B-MISC
nummer O
één O
te O
verslaan O
. O

" O
We O
zijn O
klaar O
om O
tot O
de O
laatste O
snik O
te O
vechten O
-- O
Australië B-LOC
moet O
op O
zijn O
allerbest O
spelen O
om O
te O
winnen O
, O
" O
zei O
Newcombe B-PER
, O
die O
de O
wedstrijd O
beschreef O
als O
de O
zwaarste O
die O
hij O
als O
captain O
ooit O
heeft O
meegemaakt O
. O

Australië B-LOC
won O
de O
Davis B-MISC
Cup I-MISC
voor O
het O
laatst O
in O
1986 O
, O
maar O
ze O
werden O
drie O
jaar O
geleden O
onder O
leiding O
van O
Fraser B-PER
verslagen O
als O
finalisten O
tegen O
Duitsland O
. O

-DOCSTART- O

BADMINTON O
- O
MALEISISCH B-MISC
OPEN I-MISC
RESULTATEN O
. O

KUALA B-LOC
LUMPUR I-LOC
1996-08-22 O

Resultaten O
in O
het O
Maleisische B-MISC

Open B-MISC
badminton O
toernooi O
op O
donderdag O
( O
voorvoegsel O
nummer O
geeft O

plaatsing O
) O
: O

Heren O
enkelspel O
, O
derde O
ronde O

9/16 O
- O
Luo B-PER
Yigang I-PER
( O
China B-LOC
) O
verslaat O
Hwang B-PER
Sun-ho B-MISC
( O
Zuid B-LOC
Korea I-LOC
) O
15-3 O

15-7 O

Jason B-PER
Wong I-PER
( O
Maleisië B-LOC
) O
verslaat O
Abdul B-PER
Samad I-PER
Ismail I-PER
( O
Maleisië B-LOC
) O
16-18 O

15-2 O
17-14 O

P. B-PER
Kantharoopan I-PER
( O
Maleisië B-LOC
) O
versloeg O
3/4 O
- O
Jeroen B-PER
Van I-PER
Dijk I-PER

( O
Nederland B-LOC
) O
15-11 O
18-14 O

Wijaya B-PER
Indra I-PER
( O
Indonesië B-LOC
) O
versloeg O
5/8 O
- O
Pang B-PER
Chen I-PER
( O
Maleisië B-LOC
) O
15-6 O

6-15 O
15-7 O

3/4 O
- O
Hu B-PER
Zhilan I-PER
( O
China B-LOC
) O
versloeg O
Nunung B-PER
Subandoro I-PER
( O
Indonesië B-LOC
) O
5-15 O

18-15 O
15-6 O

9/16 O
- O
Hermawan B-PER
Susanto I-PER
( O
Indonesië B-LOC
) O
versloeg O
1 O
- O
Fung B-PER
Permadi I-PER
( O
Taiwan B-LOC
) O

15-8 O
15-12 O

Dames O
enkelspel O
2e O
ronde O

1 O
- O
Wang B-PER
Chen I-PER
( O
China B-LOC
) O
versloeg O
Cindana B-PER
( O
Indonesië B-LOC
) O
11-3 O
1ama B-PER
( O
Japan B-LOC
) O
versloeg O
Margit B-PER
Borg I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
11-6 O
11-6 O

Sun B-PER
Jian I-PER
( O
China B-LOC
) O
verslaat O
Marina B-PER
Andrievskaqya I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
11-8 O
11-2 O

5/8 O
- O
Meluawati B-PER
( O
Indonesië B-LOC
) O
versloeg O
Chan B-PER
Chia I-PER
Fong I-PER
( O
Maleisië B-LOC
) O
11-6 O

11-1 O

Gong B-PER
Zhichao I-PER
( O
China B-LOC
) O
versloeg O
Liu B-PER
Lufung I-PER
( O
China B-LOC
) O
6-11 O
11-7 O
11-3 O

Zeng B-PER
Yaqiong I-PER
( O
China B-LOC
) O
versloeg O
Li B-PER
Feng I-PER
( O
Nieuw-Zeeland B-LOC
) O
11-9 O
11-6 O

5/8 O
- O
Christine B-PER
Magnusson I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
versloeg O
Ishwari B-PER
Boopathy I-PER

( O
Maleisië B-LOC
) O
11-1 O
10-12 O
11-4 O

2 O
- O
Zhang B-PER
Ning I-PER
( O
China B-LOC
) O
verslaat O
Olivia B-PER
( O
Indonesië B-LOC
) O
11-8 O
11-6 O

-DOCSTART- O

TENNIS O
- O
HERZIENE O
LOTING O
VOOR O
HEREN O
U.S. B-MISC
OPEN I-MISC
. O

NEW B-LOC
YORK I-LOC
1996-08-22 O

Herziene O
loting O
voor O
het O
enkelspel O
van O
de O

U.S. B-MISC
Open I-MISC
tenniskampioenschappen O
die O
maandag O
beginnen O
in O
het O
U.S. B-LOC
National O
Tennis O
Centre O
. O

National B-LOC
Tennis I-LOC
Centre I-LOC
( O
voorvoegsel O
geeft O
plaats O
aan O
): O

Herentrekking O

1 O
- O
Pete B-PER
Sampras I-PER
( O
V.S. B-LOC
) O
vs. O
Adrian B-PER
Voinea I-PER
( O
Roemenië B-LOC
) O

Jiri B-PER
Novak I-PER
( O
Tsjechische B-LOC
Republiek I-LOC
) O
vs. O
qualifier O

Magnus B-PER
Larsson I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
vs. O
Alexander B-PER
Volkov I-PER
( O
Rusland B-LOC
) O

Mikael B-PER
Tillstrom I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
vs. O
qualifier O

Gekwalificeerde O
speler O
vs. O
Andrei B-PER
Olhovskiy I-PER
( O
Rusland B-LOC
) O

Mark B-PER
Woodforde I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
vs. O
Mark B-PER
Philippoussis I-PER
( O
Australië B-LOC
) O

Roberto B-PER
Carretero I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O
vs. O
Jordi B-PER
Burillo I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O

Francisco B-PER
Clavet I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O
vs. O
16 O
- O
Cedric B-PER
Pioline I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O

------------------------ O

9 O
- O
Wayne B-PER
Ferreira I-PER
( O
Zuid-Afrika B-LOC
) O
vs. O
qualifier O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Slowakije B-LOC
) O
vs. O
Jonas B-PER
Bjorkman I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O

Gekwalificeerde O
speler O
vs. O
Christian B-PER
Rudd I-PER
( O
Noorwegen B-LOC
) O

Alex B-PER
Corretja I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O
vs. O
Byron B-PER
Black I-PER
( O
Zimbabwe B-LOC
) O

David B-PER
Rikl I-PER
( O
Tsjechische B-LOC
Republiek I-LOC
) O
vs. O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Marokko B-LOC
) O

Sjeng B-PER
Schalken I-PER
( O
Nederland B-LOC
) O
vs. O
Gilbert B-PER
Schaller I-PER
( O
Oostenrijk B-LOC
) O

Grant B-PER
Stafford I-PER
( O
Zuid-Afrika B-LOC
) O
vs. O
Guy B-PER
Forget I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O

Fernando B-PER
Meligeni I-PER
( O
Brazilië B-LOC
) O
vs. O
7 O
- O
Jevgeni B-PER
Kafelnikov I-PER
( O
Rusland B-LOC
) O

------------------------ O

4 O
- O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
( O
Kroatië B-LOC
) O
vs. O
Andrei B-PER
Chesnokov I-PER
( O
Rusland B-LOC
) O

Scott B-PER
Draper I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
vs. O
Galo B-PER
Blanco I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O

Renzo B-PER
Furlan I-PER
( O
Italië B-LOC
) O
vs. O
Thomas B-PER
Johansson I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O

Hendrik B-PER
Dreekman I-PER
( O
Duitsland B-LOC
) O
vs. O
Greg B-PER
Rusedski I-PER
( O
Groot-Brittannië B-LOC
) O

Andrei B-PER
Medvedev I-PER
( O
Oekraïne B-LOC
) O
vs. O
Jean-Philippe B-PER
Fleurian I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O

Jan B-PER
Kroslak I-PER
( O
Slowakije B-LOC
) O
vs. O
Chris B-PER
Woodruff I-PER
( O
V.S. B-LOC
) O

Kwalificatiewedstrijd O
vs. O
Petr B-PER
Korda I-PER
( O
Tsjechische B-LOC
Republiek I-LOC
) O

( O
Spanje B-LOC
) O

------------------------ O

12 O
- O
Todd B-PER
Martin I-PER
( O
V.S. B-LOC
) O
vs. O
Younnes B-PER
El I-PER
Aynaoui I-PER
( O
Marokko B-LOC
) O

Andrea B-PER
Gaudenzi I-PER
( O
Italië B-LOC
) O
vs. O
Shuzo B-PER
Matsuoka I-PER
( O
Japan B-LOC
) O

Doug B-PER
Flach I-PER
( O
V.S. B-LOC
) O
vs. O
qualifier O

Mats B-PER
Wilander I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
vs. O
Tim B-PER
Henman I-PER
( O
Groot-Brittannië B-LOC
) O

Paul B-PER
Haarhuis I-PER
( O
Nederland B-LOC
) O
vs. O
Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
V.S. B-LOC
) O

Michael B-PER
Tebbutt I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
vs. O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
V.S. B-LOC
) O

Jonathan B-PER
Stark I-PER
( O
V.S. B-LOC
) O
vs. O
Bernd B-PER
Karbacher I-PER
( O
Duitsland B-LOC
) O

Stefan B-PER
Edberg I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
vs. O
5 O
- O
Richard B-PER
Krajicek I-PER
( O
Nederland B-LOC
) O

------------------------ O

6 O
- O
Andre B-PER
Agassi I-PER
( O
V.S. B-LOC
) O
vs. O
Mauricio B-PER
Hadad I-PER
( O
Colombia B-LOC
) O

Marcos B-PER
Ondruska I-PER
( O
Zuid-Afrika B-LOC
) O
vs. O
Felix B-PER
Mantilla I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O

Carlos B-PER
Moya I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O
vs. O
Scott B-PER
Humphries I-PER
( O
V.S. B-LOC
) O

Jan B-PER
Siemerink I-PER
( O
Nederland B-LOC
) O
vs. O
Carl-Uwe B-PER
Steeb I-PER
( O
Duitsland B-LOC
) O

Gekwalificeerde O
vs. O
gekwalificeerde O

Nicolas B-PER
Lapentti I-PER
( O
Ecuador B-LOC
) O
vs. O
Alex B-PER
O'Brien I-PER
( O
V.S. B-LOC
) O

Karim B-PER
Alami I-PER
( O
Marokko B-LOC
) O
vs. O
11 O
- O
MaliVai B-PER
Washington I-PER
( O
VS B-LOC
) O

------------------------ O

13 O
- O
Thomas B-PER
Enqvist I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
vs. O
Stephane B-PER
Simian I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O

Guillaume B-PER
Raoux I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O
vs. O
Filip B-PER
Dewulf I-PER
( O
België B-LOC
) O

Todd B-PER
Woodbridge I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
vs. O
qualifier O

Kris B-PER
Goossens I-PER
( O
België B-LOC
) O
vs. O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O

Kandidaat O
tegen O
Michael B-PER
Stich I-PER
( O
Duitsland B-LOC
) O

Kandidaat O
vs. O
Chuck B-PER
Adams I-PER
( O
V.S. B-LOC
) O

Javier B-PER
Frana I-PER
( O
Argentinië B-LOC
) O
vs. O
3 O
- O
Thomas B-PER
Muster I-PER
( O
Oostenrijk B-LOC
) O

------------------------ O

8 O
- O
Jim B-PER
Courier I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
vs. O
Javier B-PER
Sanchez I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O

Jim B-PER
Grabb I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
vs. O
Sandon B-PER
Stolle I-PER
( O
Australië B-LOC
) O

Patrick B-PER
Rafter I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
vs. O
Kenneth B-PER
Carlsen I-PER
( O
Denemarken B-LOC
) O

Jason B-PER
Stoltenberg I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
vs. O
Stefano B-PER
Pescosolido I-PER
( O
Italië B-LOC
) O

Arnaud B-PER
Boetsch I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O
vs. O
Nicolas B-PER
Pereira I-PER
( O
Venezuela B-LOC
) O

Carlos B-PER
Costa I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O
vs. O
Magnus B-PER
Gustafsson I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O

Jeff B-PER
Tarango I-PER
( O
V.S. B-LOC
) O
vs. O
Alex B-PER
Radulescu I-PER
( O
Duitsland B-LOC
) O

Gekwalificeerde O
speler O
vs. O
10 O
- O
Marcelo B-PER
Rios I-PER
( O
Chili B-LOC
) O

------------------------ O

15 O
- O
Marc B-PER
Rosset I-PER
( O
Zwitserland B-LOC
) O
vs. O
Jared B-PER
Palmer I-PER
( O
V.S. B-LOC
) O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
Tsjechische B-LOC
Republiek I-LOC
) O
vs. O
Hernan B-PER
Gumy I-PER
( O
Argentinië B-LOC
) O

Nicklas B-PER
Kulti I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
vs. O
Jakob B-PER
Hlasek I-PER
( O
Zwitserland B-LOC
) O

Cecil B-PER
Mamiit I-PER
( O
V.S. B-LOC
) O
vs. O
Alberto B-PER
Berasategui I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O

Vince B-PER
Spadea I-PER
( O
V.S. B-LOC
) O
vs. O
Daniel B-PER
Vacek I-PER
( O
Tsjechische B-LOC
Republiek I-LOC
) O

David B-PER
Prinosil I-PER
( O
Duitsland B-LOC
) O
vs. O
qualifier O

Gekwalificeerde O
speler O
vs. O
Tomas B-PER
Carbonell I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O

Gekwalificeerde O
speler O
vs. O
2 O
- O
Michael B-PER
Chang I-PER
( O
VS B-LOC
) O

-DOCSTART- O

HONKBAL O
- O
ORIOLES B-ORG
' O
MANAGER O
DAVEY B-PER
JOHNSON I-PER
IN O
ZIEKENHUIS O
OPGENOMEN O
. O

Baltimore B-ORG
Orioles I-ORG
manager O
Davey B-PER
Johnson I-PER
zal O
donderdagavond O
de O
wedstrijd O
tegen O
de O
Seattle B-ORG
Mariners I-ORG
missen O
nadat O
hij O
in O
een O
ziekenhuis O
werd O
opgenomen O
met O
een O
onregelmatige O
hartslag O
. O

De O
53-jarige O
Johnson B-PER
werd O
in O
het O
ziekenhuis O
opgenomen O
nadat O
hij O
last O
had O
van O
duizeligheid O
. O

" O
Hij O
is O
niet O
in O
gevaar O
en O
zal O
vanavond O
behandeld O
en O
geobserveerd O
worden O
, O
" O
zei O
Orioles B-ORG
teamarts O
Dr. O
William B-PER
Goldiner I-PER
, O
eraan O
toevoegend O
dat O
Johnson B-PER
naar O
verwachting O
op O
vrijdag O
ontslagen O
zal O
worden O
. O

Orioles B-ORG
' O
bank O
coach O
Andy B-PER
Etchebarren I-PER
zal O
de O
club O
leiden O
in O
Johnsons B-PER
afwezigheid O
. O

Johnson B-PER
is O
de O
tweede O
manager O
die O
deze O
week O
in O
het O
ziekenhuis O
werd O
opgenomen O
na O
de O
California B-ORG
Angels I-ORG
skipper O
John B-PER
McNamara I-PER
die O
woensdag O
in O
het O
Columbia B-LOC
Presbyterian I-LOC
Hospital I-LOC
in O
New I-LOC
York I-LOC
werd O
opgenomen O
met O
een O
bloedklonter O
in O
zijn O
linkerkuit O
. O

Johnson B-PER
, O
die O
acht O
seizoenen O
in O
Baltimore B-LOC
speelde O
, O
werd O
in O
het O
tussenseizoen O
tot O
Orioles B-ORG
manager O
benoemd O
ter O
vervanging O
van O
Phil B-PER
Regan I-PER
. O

Hij O
leidde O
de O
Cincinnati B-ORG
Reds I-ORG
naar O
de O
National B-MISC
League I-MISC
Championship I-MISC
Series I-MISC
vorig O
jaar O
en O
leidde O
de O
New B-ORG
York I-ORG
Mets I-ORG
naar O
een O
World B-MISC
Series I-MISC
kampioenschap O
in O
1986 O
. O

Baltimore B-ORG
heeft O
16 O
van O
zijn O
laatste O
22 O
wedstrijden O
gewonnen O
en O
komt O
binnen O
vijf O
games O
van O
de O
inzakkende O
New B-ORG
York I-ORG
Yankees I-ORG
in O
de O
American B-MISC
League I-MISC
East I-MISC
Division I-MISC
. O

-DOCSTART- O

HONKBAL O
- O
STAND O
IN O
DE O
MAJOR B-MISC
LEAGUE I-MISC
NA O
DE O
WEDSTRIJDEN O
VAN O
WOENSDAG O
. O

NEW B-LOC
YORK I-LOC
1996-08-22 O

Major B-MISC
League I-MISC
honkbal I-MISC

stand O
na O
gespeelde O
wedstrijden O
op O
woensdag O
( O
tabellen O
onder O
gewonnen O
, O

verloren O
, O
winnend O
percentage O
en O
games O
achter O
) O
: O

BOSTON B-ORG
63 O
64 O
.496 O
10 O

CHICAGO B-ORG
69 O
59 O
.539 O
7 O
1/2 O

SEATTLE B-ORG
64 O
61 O
.512 O
8 O

OAKLAND B-ORG
62 O
67 O
.481 O
12 O

CALIFORNIA B-ORG
58 O
68 O
.460 O
14 O
1/2 O

SCHEMA O
DONDERDAG O
22 O
AUGUSTUS O

OAKLAND B-ORG
TEGEN O
BOSTON B-LOC

SEATTLE B-ORG
TEGEN O
BALTIMORE B-LOC

CALIFORNIA B-ORG
TEGEN O
NEW B-LOC
YORK I-LOC

TORONTO B-ORG
TEGEN O
CHICAGO B-LOC

DETROIT B-ORG
TEGEN O
KANSAS B-LOC
CITY I-LOC

TEXAS B-ORG
TEGEN O
MINNESOTA B-LOC

OOSTELIJKE B-MISC
DIVISIE I-MISC

ATLANTA B-ORG
79 O
46 O
.632 O
- O

NEW B-ORG
YORK I-ORG
59 O
69 O
.461 O
21 O
1/2 O

FLORIDA B-ORG
58 O
69 O
.457 O
22 O

CENTRALE B-MISC
AFDELING I-MISC

HOUSTON B-ORG
68 O
59 O
.535 O
- O

CHICAGO B-ORG
63 O
62 O
.504 O
4 O

COLORADO B-ORG
65 O
62 O
.512 O
4 O

SAN B-ORG
FRANCISCO I-ORG
54 O
70 O
.435 O
13 O
1/2 O

SCHEMA O
DONDERDAG O
22 O
AUGUSTUS O

ST B-ORG
LOUIS I-ORG
BIJ O
COLORADO B-LOC

CINCINNATI B-ORG
TEGEN O
ATLANTA B-LOC

PITTSBURGH B-ORG
TEGEN O
HOUSTON B-LOC

PHILADELPHIA B-ORG
TEGEN O
LOS B-LOC
ANGELES I-LOC

MONTREAL B-ORG
TEGEN O
SAN B-LOC
FRANCISCO I-LOC

-DOCSTART- O

HONKBAL O
- O
MAJOR B-MISC
LEAGUE I-MISC
UITSLAGEN O
WOENSDAG O
. O

NEW B-LOC
YORK I-LOC
1996-08-22 O

Uitslagen O
van O
Major B-MISC
League I-MISC

Baseball O
wedstrijden O
gespeeld O
op O
woensdag O
( O
thuisploeg O
in O
CAPS O
) O
: O

Amerikaanse B-MISC
competitie I-MISC

Toronto B-ORG
6 O
KANSAS B-ORG
CITY I-ORG
2 O

Nationale B-MISC
competitie I-MISC

SAN B-ORG
DIEGO I-ORG
7 O
Montreal B-ORG
2 O

-DOCSTART- O

CLEVELAND B-LOC
1996-08-22 O

Rusty B-PER
Greer I-PER
's O
two-run O
homer O
in O
de O
eerste O
helft O
van O
de O
10e O
inning O
bracht O
de O
Texas B-ORG
Rangers I-ORG
tot O
een O
10-8 O
overwinning O
op O
de O
Cleveland B-ORG
Indians I-ORG
woensdag O
in O
de O
rubber-game O
van O
een O
drie-game O
series O
tussen O
divisie O
leiders O
. O

Met O
één O
uit O
sloeg O
Greer B-PER
een O
1-1 O
worp O
van O
Julian B-PER
Tavarez I-PER
( O
4-7 O
) O
over O
de O
omheining O
in O
het O
rechtsveld O
voor O
zijn O
15e O
homerun O
. O

" O
Het O
was O
een O
off-speed O
worp O
en O
ik O
probeerde O
er O
gewoon O
een O
goede O
swing O
op O
te O
krijgen O
en O
hem O
in O
het O
spel O
te O
brengen O
, O
" O
zei O
Greer B-PER
. O
" O

Dit O
was O
een O
belangrijke O
wedstrijd O
. O

Het O
publiek O
stond O
achter O
hem O
en O
het O
was O
intens O
. O
" O

Het O
schot O
bracht O
Ivan B-PER
Rodriguez I-PER
thuis O
, O
die O
zijn O
tweede O
tweehonkslag O
van O
de O
wedstrijd O
sloeg O
, O
waardoor O
hij O
er O
42 O
maakte O
dit O
seizoen O
, O
41 O
als O
catcher O
. O

Hij O
voegde O
zich O
bij O
Mickey B-PER
Cochrane I-PER
, O
Johnny B-PER
Bench I-PER
en O
Terry B-PER
Kennedy I-PER
als O
de O
enige O
catchers O
met O
40 O
doubles O
in O
een O
seizoen O
. O

De O
Rangers B-ORG
hebben O
10 O
van O
hun O
laatste O
12 O
wedstrijden O
gewonnen O
en O
zes O
van O
negen O
ontmoetingen O
tegen O
de O
Indians B-ORG
dit O
seizoen O
. O

De O
American B-MISC
League I-MISC
Western I-MISC
leiders O
hebben O
acht O
van O
de O
15 O
wedstrijden O
gewonnen O
op O
Jacobs B-LOC
Field I-LOC
, O
samen O
met O
de O
Yankees B-ORG
als O
de O
enige O
ploegen O
met O
een O
winnend O
record O
op O
de O
A.L. B-MISC
Central I-MISC
leiders O
' O
thuis O
. O

Cleveland B-ORG
verloor O
voor O
de O
tweede O
keer O
in O
zes O
wedstrijden O
. O

De O
Indians B-ORG
stuurden O
het O
duel O
naar O
extra O
innings O
in O
de O
negende O
op O
Kenny B-PER
Lofton I-PER
's O
two-run O
single O
. O

Ed B-PER
Vosberg I-PER
( O
1-0 O
) O
verprutste O
zijn O
eerste O
kans O
op O
een O
save O
, O
maar O
kreeg O
de O
winst O
, O
toestaand O
drie O
hits O
met O
twee O
vrije O
lopen O
en O
drie O
strikeouts O
in O
1 O
2/3 O
puntloze O
innings O
. O

Dean B-PER
Palmer I-PER
sloeg O
zijn O
30ste O
homer O
voor O
de O
Rangers B-ORG
. O

In O
Baltimore B-LOC
sloeg O
Cal B-PER
Ripken I-PER
vier O
hits O
en O
verbrak O
een O
gelijkspel O
in O
de O
vijfde O
inning O
met O
een O
solo O
homer O
en O
Bobby B-PER
Bonilla I-PER
voegde O
een O
drie-punten-homer O
toe O
in O
de O
zevende O
inning O
om O
de O
oprukkende O
Orioles B-ORG
naar O
een O
10-5 O
overwinning O
op O
de O
Seattle B-ORG
Mariners I-ORG
te O
leiden O
. O

De O
Mariners B-ORG
scoorden O
vier O
punten O
in O
de O
eerste O
helft O
van O
de O
vijfde O
inning O
om O
de O
stand O
op O
5-5 O
te O
brengen O
, O
maar O
Ripken B-PER
opende O
de O
tweede O
helft O
van O
de O
inning O
met O
zijn O
21ste O
homer O
op O
starter O
Sterling B-PER
Hitchcock I-PER
( O
12-6 O
) O
. O

Bonilla's B-PER
knal O
was O
de O
eerste O
keer O
dat O
Randy B-PER
Johnson I-PER
, O
de O
Cy B-PER
Young I-PER
winnaar O
van O
vorig O
seizoen O
, O
een O
punt O
toestond O
in O
vijf O
invalbeurten O
sinds O
hij O
op O
6 O
augustus O
van O
de O
invaliditeitslijst O
kwam O
. O

Bonilla B-PER
heeft O
21 O
RBI B-MISC
en O
15 O
runs O
in O
zijn O
laatste O
20 O
wedstrijden O
. O

Baltimore B-LOC
heeft O
zeven O
van O
de O
negen O
en O
16 O
van O
de O
laatste O
22 O
wedstrijden O
gewonnen O
en O
heeft O
de O
voorsprong O
van O
de O
Yankees B-ORG
in O
de O
A.L. B-MISC
East I-MISC
teruggebracht O
tot O
vijf O
wedstrijden O
. O

Scott B-PER
Erickson I-PER
( O
8-10 O
) O
ploeterde O
naar O
zijn O
derde O
zege O
op O
rij O
. O

Alex B-PER
Rodriguez I-PER
had O
twee O
homers O
en O
vier O
RBI B-MISC
voor O
de O
Mariners B-ORG
, O
die O
drie O
op O
een O
rij O
en O
11 O
van O
de O
15 O
hebben O
verloren O
. O

Hij O
werd O
de O
vijfde O
korte O
stop O
in O
de O
major-league O
geschiedenis O
die O
30 O
homeruns O
sloeg O
in O
één O
seizoen O
en O
de O
eerste O
sinds O
Ripken B-PER
er O
34 O
sloeg O
in O
1991 O
. O

Chris B-PER
Hoiles I-PER
sloeg O
zijn O
22e O
homerun O
voor O
Baltimore B-LOC
. O

In O
New B-LOC
York I-LOC
verspreidde O
Jason B-PER
Dickson I-PER
10 O
hits O
in O
6 O
1/3 O
innings O
in O
zijn O
major-league O
debuut O
en O
sloeg O
Chili B-PER
Davis I-PER
een O
homer O
vanaf O
elke O
kant O
van O
de O
plaat O
, O
waarna O
de O
California B-ORG
Angels I-ORG
de O
Yankees B-ORG
met O
7-1 O
versloegen O
. O

Dickson B-PER
stond O
een O
homerun O
toe O
van O
Derek B-PER
Jeter I-PER
op O
zijn O
eerste O
major-league O
worp O
maar O
kwam O
tot O
rust O
. O

Hij O
was O
de O
27ste O
werper O
die O
de O
Angels B-ORG
dit O
seizoen O
gebruikten O
, O
een O
major-league O
record O
. O

Jimmy B-PER
Key I-PER
( O
9-10 O
) O
nam O
het O
verlies O
, O
waardoor O
de O
Yankees B-ORG
hun O
negende O
nederlaag O
in O
14 O
wedstrijden O
leden O
. O

Ze O
lieten O
11 O
honklopers O
achter O
. O

Californië B-LOC
speelde O
zonder O
interim-manager O
John B-PER
McNamara I-PER
, O
die O
in O
een O
ziekenhuis O
in O
New B-LOC
York I-LOC
werd O
opgenomen O
met O
een O
bloedprop O
in O
zijn O
rechterkuit O
. O

In O
Boston B-LOC
zorgde O
Mike B-PER
Stanley I-PER
met O
een O
twee-punten O
honkslag O
voor O
een O
gelijkspel O
in O
de O
achtste O
inning O
en O
bezorgde O
de O
Red B-ORG
Sox I-ORG
hun O
derde O
zege O
op O
rij O
, O
6-4 O
op O
de O
Oakland B-ORG
Athletics I-ORG
. O

Stanley B-PER
heeft O
een O
slaggemiddelde O
van O
.367 O
in O
zijn O
loopbaan O
met O
de O
honken O
vol O
( O
33-uit-90 O
) O
. O

Boston's B-LOC
Mo B-PER
Vaughn I-PER
sloeg O
3-uit-3 O
met O
vier O
wijd O
, O
stal O
de O
thuisplaat O
voor O
één O
van O
zijn O
drie O
gescoorde O
punten O
en O
verzamelde O
zijn O
116e O
RBI B-MISC
. O

Scott B-PER
Brosius I-PER
homerde O
en O
bracht O
twee O
punten O
binnen O
voor O
de O
Athletics B-ORG
, O
die O
zeven O
van O
hun O
laatste O
negen O
wedstrijden O
hebben O
verloren O
. O

In O
Detroit B-LOC
zorgde O
een O
drie-punten O
homerun O
van O
Brad B-PER
Ausmus I-PER
voor O
een O
vier-run O
achtste O
inning O
en O
tilde O
de O
Tigers B-ORG
naar O
een O
7-4 O
overwinning O
op O
de O
uitvallende O
Chicago B-ORG
White I-ORG
Sox I-ORG
. O

De O
Tigers B-ORG
hebben O
opeenvolgende O
wedstrijden O
gewonnen O
na O
er O
acht O
op O
rij O
te O
hebben O
verloren O
, O
maar O
hebben O
thuis O
negen O
van O
hun O
laatste O
12 O
gewonnen O
. O

De O
White B-ORG
Sox I-ORG
hebben O
zes O
van O
hun O
laatste O
acht O
wedstrijden O
verloren O
. O

In O
Kansas B-LOC
City I-LOC
, O
gooide O
Juan B-PER
Guzman I-PER
een O
complete-game O
six-hitter O
om O
voor O
het O
eerst O
in O
meer O
dan O
een O
maand O
te O
winnen O
en O
zijn O
competitie-beste O
ERA B-MISC
te O
verlagen O
, O
want O
de O
Toronto B-ORG
Blue I-ORG
Jays I-ORG
wonnen O
hun O
vierde O
opeenvolgende O
wedstrijd O
, O
6-2 O
over O
de O
Royals B-ORG
. O

Guzman B-PER
( O
10-8 O
) O
won O
voor O
het O
eerst O
sinds O
16 O
juli O
, O
een O
periode O
van O
zes O
starts O
. O

Hij O
stond O
twee O
punten O
toe O
-- O
één O
verdiend O
-- O
en O
verlaagde O
zijn O
ERA B-MISC
naar O
2.99 O
. O

In O
Minnesota B-LOC
zorgde O
John B-PER
Jaha's I-PER
three-run O
homer O
, O
zijn O
26ste O
, O
voor O
de O
afronding O
van O
een O
vijf-run O
achtste O
inning O
die O
de O
Milwaukee B-ORG
Brewers I-ORG
naar O
een O
10-7 O
overwinning O
op O
de O
Twins B-ORG
voerde O
. O

Jaha B-PER
voegde O
een O
RBI B-MISC
single O
toe O
in O
de O
negende O
en O
had O
vier O
RBI B-MISC
. O

Jose B-PER
Valentin I-PER
sloeg O
zijn O
21ste O
homer O
voor O
Milwaukee B-ORG
. O

-DOCSTART- O

VOETBAL O
- O
COCU B-PER
DOUBLE O
BEZORGT O
PSV B-ORG
4-1 O
ZEGE O
. O

AMSTERDAM B-LOC
1996-08-22 O

Philip B-PER
Cocu I-PER
scoorde O
twee O
keer O
in O
de O
tweede O
helft O
om O
PSV B-ORG
Eindhoven I-ORG
naar O
een O
4-1 O
overwinning O
op O
NEC B-ORG
Nijmegen I-ORG
te O
leiden O
in O
de O
Nederlandse B-MISC
eerste O
divisie O
op O
donderdag O
. O

Hij O
scoorde O
van O
dichtbij O
in O
de O
54e O
minuut O
en O
13 O
minuten O
later O
uit O
een O
hoekschop O
. O
