De O
start- O

De O
Europese B-ORG
Unie O
verwerpt O
de O
Duitse B-MISC
oproep O
om O
het O
Britse B-MISC
lam O
te O
boycotten O
. O

door O
Peter B-PER
Blackburn I-PER

Brussel B-LOC
1996-08-22 O

De O
Europese B-ORG
Commissie I-ORG
heeft O
donderdag O
verklaard O
dat O
ze O
het O
niet O
eens O
is O
met O
het O
Duitse B-MISC
advies O
aan O
consumenten O
om O
Britse B-MISC
lammen O
te O
vermijden O
totdat O
wetenschappers O
bepalen O
of O
de O
ziekte O
van O
gekke O
koeien O
kan O
worden O
overgedragen O
aan O
schapen O
. O

De O
Duitse B-LOC
vertegenwoordiger O
bij O
de O
Europese B-ORG
Commissie O
voor O
diergeneeskunde O
Werner B-PER
Zwingmann I-PER
zei O
woensdag O
dat O
consumenten O
schapenvlees O
moeten O
kopen O
uit O
andere O
landen O
dan O
Groot-Brittannië B-LOC
totdat O
het O
wetenschappelijke O
advies O
duidelijker O
is O
. O

" O
We O
steunen O
geen O
enkele O
dergelijke O
aanbeveling O
omdat O
we O
er O
geen O
redenen O
voor O
zien O
" O
, O
zei O
de O
woordvoerder O
van O
de O
Commissie B-ORG
, O
Nikolaus B-PER
van I-PER
der I-PER
Pas I-PER
, O
tijdens O
een O
persconferentie O
. O

Hij O
zei O
dat O
verdere O
wetenschappelijke O
studie O
nodig O
was O
en O
als O
het O
bleek O
dat O
actie O
nodig O
was O
, O
zou O
de O
Europese B-ORG
Unie I-ORG
het O
moeten O
doen O
. O

Hij O
zei O
dat O
een O
voorstel O
van O
EU-landbouwcommissaris B-ORG
Franz B-PER
Fischler I-PER
vorige O
maand O
om O
schapenbrein O
, O
milt O
en O
wervelkolom O
uit O
de O
voedselketens O
van O
mens O
en O
dier O
te O
verbieden O
een O
zeer O
specifieke O
en O
voorzorgsmaatregel O
was O
om O
de O
menselijke O
gezondheid O
te O
beschermen O
. O

Fischler B-PER
stelde O
EU-brede B-MISC
maatregelen O
voor O
na O
berichten O
uit O
Groot-Brittannië B-LOC
en O
Frankrijk B-LOC
dat O
schapen O
onder O
laboratoriumomstandigheden O
bovine B-MISC
spongiforme I-MISC
encefalopathie I-MISC
( O
BSE B-MISC
) O
kunnen O
krijgen O
. O

Maar O
Fischler B-PER
stemde O
ermee O
akkoord O
zijn O
voorstel O
te O
herzien O
nadat O
het O
permanente O
diergeneeskundig O
comité O
van O
de O
EU B-ORG
, O
nationale O
diergezondheidsfunctionarissen O
, O
de O
vraag O
stelde O
of O
een O
dergelijke O
actie O
gerechtvaardigd O
was O
omdat O
er O
slechts O
een O
klein O
risico O
voor O
de O
menselijke O
gezondheid O
was O
. O

De O
Spaanse B-MISC
minister O
van O
Landbouw O
Loyola B-PER
de I-PER
Palacio I-PER
had O
eerder O
beschuldigd O
Fischler B-PER
op O
een O
vergadering O
van O
EU-landbouwministers B-ORG
van O
het O
veroorzaken O
van O
ongerechtvaardigde O
alarm O
door O
middel O
van O
" O
gevaarlijke O
generalisatie O
" O
. O

.. O

Alleen O
Frankrijk B-LOC
en O
Groot-Brittannië B-LOC
steunden O
het O
voorstel O
van O
Fischler B-PER
. O

De O
wetenschappelijke O
veterinaire O
en O
multidisciplinaire O
comités O
van O
de O
EU B-ORG
zullen O
het O
onderwerp O
begin O
volgende O
maand O
opnieuw O
onderzoeken O
en O
aanbevelingen O
doen O
aan O
de O
senior O
veterinaire O
functionarissen O
. O

Schapen O
zijn O
al O
lang O
bekend O
om O
scrapie O
, O
een O
hersenverlies-achtige O
ziekte O
vergelijkbaar O
met O
BSE B-MISC
die O
wordt O
verondersteld O
te O
zijn O
overgedragen O
aan O
vee O
via O
diervoeders O
die O
dierlijk O
afval O
bevatten O
. O

Britse B-MISC
boeren O
ontkenden O
donderdag O
dat O
er O
een O
gevaar O
was O
voor O
de O
menselijke O
gezondheid O
van O
hun O
schapen O
, O
maar O
uitten O
bezorgdheid O
dat O
het O
advies O
van O
de O
Duitse B-MISC
regering O
aan O
consumenten O
om O
Britse B-MISC
lammen O
te O
vermijden O
consumenten O
in O
heel O
Europa B-LOC
zou O
kunnen O
beïnvloeden O
. O

" O
Wat O
we O
uiterst O
voorzichtig O
moeten O
zijn O
, O
is O
hoe O
andere O
landen O
de O
leiding O
van O
Duitsland B-LOC
zullen O
nemen O
" O
, O
zei O
de O
voorzitter O
van O
de O
Welsh B-ORG
National I-ORG
Farmers I-ORG
' O
Union O
( O
NFU B-ORG
) O
, O
John B-PER
Lloyd I-PER
Jones I-PER
, O
op O
de O
BBC-radio B-ORG
. O

Bonn B-LOC
heeft O
de O
inspanningen O
geleid O
om O
de O
volksgezondheid O
te O
beschermen O
nadat O
het O
consumentenvertrouwen O
in O
maart O
ineenstortte O
nadat O
een O
Brits B-MISC
rapport O
suggereerde O
dat O
mensen O
een O
ziekte O
kunnen O
krijgen O
die O
vergelijkbaar O
is O
met O
gekke O
koeien O
door O
besmet O
rundvlees O
te O
eten O
. O

Duitsland B-LOC
importeerde O
vorig O
jaar O
47.600 O
schapen O
uit O
Groot-Brittannië B-LOC
, O
bijna O
de O
helft O
van O
de O
totale O
invoer O
. O

Het O
bracht O
4.275 O
ton O
Britse B-MISC
mutton O
, O
ongeveer O
10 O
procent O
van O
de O
totale O
invoer O
. O

De O
start- O

Rare O
Hendrix B-PER
song O
draft O
verkoopt O
voor O
bijna O
$ O
17.000 O
. O

Londen B-LOC
1996-08-22 O

Een O
zeldzaam O
vroeghandgeschreven O
ontwerp O
van O
een O
lied O
van O
de O
Amerikaanse B-LOC
gitaarlegende O
Jimi B-PER
Hendrix I-PER
werd O
donderdag O
voor O
bijna O
$ O
17.000 O
verkocht O
op O
een O
veiling O
van O
enkele O
van O
de O
favoriete O
bezittingen O
van O
de O
overleden O
muzikant O
. O

Een O
Florida B-LOC
restaurant O
betaalde O
10.925 O
pond O
( O
$ O
16.935 O
) O
voor O
het O
ontwerp O
van O
" O
Ain't B-MISC
no I-MISC
telling I-MISC
" O
, O
dat O
Hendrix B-PER
schreef O
op O
een O
stuk O
Londense B-LOC
hotelbureaus O
eind O
1966 O
. O

Aan O
het O
einde O
van O
een O
concert O
in O
januari O
1967 O
in O
de O
Engelse B-MISC
stad O
Nottingham B-LOC
gooide O
hij O
het O
vel O
papier O
naar O
het O
publiek O
, O
waar O
het O
werd O
opgehaald O
door O
een O
fan O
. O

Kopers O
plukten O
ook O
16 O
andere O
items O
op O
die O
werden O
geveild O
door O
Hendrix's B-PER
voormalige O
vriendin O
Kathy B-PER
Etchingham I-PER
, O
die O
met O
hem O
woonde O
van O
1966 O
tot O
1969 O
. O

Ze O
omvatten O
een O
zwarte O
vernis O
en O
moeder O
van O
parel O
ingesloten O
doos O
gebruikt O
door O
Hendrix B-PER
om O
zijn O
medicijnen O
op O
te O
slaan O
, O
die O
een O
anonieme O
Australische B-MISC
koper O
kocht O
voor O
5,060 O
pond O
( O
$ O
7,845 O
) O
. O

De O
gitarist O
overleed O
in O
1970 O
op O
27-jarige O
leeftijd O
aan O
een O
overdosis O
drugs O
. O

De O
start- O

China B-LOC
zegt O
dat O
Taiwan B-LOC
de O
sfeer O
verpest O
voor O
onderhandelingen O
. O

Oekraïne B-LOC
1996-08-22 O

China B-LOC
beschuldigde O
Taipei B-LOC
donderdag O
van O
het O
bederven O
van O
de O
sfeer O
voor O
een O
hervatte O
van O
de O
onderhandelingen O
over O
de O
Straat B-LOC
van I-LOC
Taiwan I-LOC
met O
een O
bezoek O
aan O
Oekraïne B-LOC
door O
de O
Taiwanese B-MISC
vicevoorzitter O
Lien B-PER
Chan I-PER
deze O
week O
die O
Beijing B-LOC
verontwaardigde O
. O

Enkele O
uren O
nadat O
de O
Chinese B-MISC
staatsmedia O
zeiden O
dat O
het O
tijd O
was O
om O
politieke O
gesprekken O
te O
voeren O
met O
Taiwan B-LOC
, O
zei O
de O
woordvoerder O
van O
het O
ministerie B-ORG
van I-ORG
Buitenlandse I-ORG
Zaken O
, O
Shen B-PER
Guofang I-PER
, O
tegen O
Reuters B-ORG
: O
" O
De O
noodzakelijke O
sfeer O
voor O
de O
opening O
van O
de O
gesprekken O
is O
verstoord O
door O
de O
Taiwanese B-LOC
autoriteiten O
. O
" O

Staatsmedia O
citeerden O
China's B-LOC
toponderhandelaar O
met O
Taipei B-LOC
, O
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
als O
vertelde O
een O
bezoekende O
groep O
uit O
Taiwan B-LOC
op O
woensdag O
dat O
het O
tijd O
was O
voor O
de O
rivalen O
om O
politieke O
gesprekken O
te O
houden O
. O

" O
Nu O
is O
het O
tijd O
voor O
beide O
partijen O
om O
politieke O
gesprekken O
aan O
te O
gaan O
. O

Dat O
is O
om O
de O
staat O
van O
vijandelijkheid O
te O
beëindigen O
” O
, O
zei O
Tang O
in O
de O
buitenlandse O
editie O
van O
de O
People B-ORG
’s I-ORG
Daily I-ORG
. O

Shen B-ORG
van O
het O
ministerie O
van O
Buitenlandse O
Zaken O
vertelde O
Reuters B-ORG
Television I-ORG
in O
een O
interview O
dat O
hij O
berichten O
had O
gelezen O
over O
Tang's B-PER
opmerkingen O
, O
maar O
gaf O
geen O
details O
over O
waarom O
de O
onderhandelaar O
de O
tijd O
had O
overwogen O
voor O
gesprekken O
met O
Taiwan B-LOC
, O
dat O
Beijing B-LOC
beschouwt O
als O
een O
renegade-provincie O
. O

China B-LOC
, O
dat O
al O
lang O
tegen O
alle O
pogingen O
van O
Taipei B-LOC
is O
om O
meer O
internationale O
erkenning O
te O
winnen O
, O
werd O
woedend O
door O
een O
bezoek O
aan O
Oekraïne B-LOC
deze O
week O
door O
de O
Taiwanese B-MISC
vicepresident O
Lien B-PER
. O

De O
start- O

China B-LOC
zegt O
dat O
het O
tijd O
is O
voor O
gesprekken O
met O
Taiwan B-LOC
. O

Oekraïne B-LOC
1996-08-22 O

China B-LOC
heeft O
gezegd O
dat O
het O
tijd O
is O
voor O
politieke O
gesprekken O
met O
Taiwan B-LOC
en O
dat O
het O
rivaliserende O
eiland O
praktische O
stappen O
moet O
nemen O
om O
dat O
doel O
te O
bereiken O
. O

Consultaties O
moeten O
worden O
gehouden O
om O
de O
tijd O
en O
het O
formaat O
van O
de O
gesprekken O
te O
bepalen O
, O
citeerde O
het O
officiële O
Xinhua-nieuwsagentschap B-ORG
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
uitvoerend O
vicevoorzitter O
van O
de O
Vereniging B-ORG
voor I-ORG
betrekkingen I-ORG
door I-ORG
de I-ORG
Straat I-ORG
van O
Taiwan O
, O
zoals O
zei O
laat O
op O
woensdag O
. O

De O
start- O

Duitse B-MISC
auto-registratie O
juli O
stijgt O
met O
14,2 O
pct O
yr O
/ O
yr O
. O

Frankrijk B-LOC
1996-08-22 O

De O
Duitse B-MISC
eerste-registratie O
van O
motorvoertuigen O
steeg O
in O
juli O
dit O
jaar O
met O
14,2 O
procent O
ten O
opzichte O
van O
een O
jaar O
eerder O
, O
zei O
het O
federale B-ORG
kantoor I-ORG
voor I-ORG
motorvoertuigen I-ORG
donderdag O
. O

Het O
kantoor O
zei O
dat O
356.725 O
nieuwe O
auto's O
werden O
geregistreerd O
in O
juli O
1996 O
- O
304.850 O
personenauto's O
en O
15.613 O
vrachtwagens O
. O

De O
cijfers O
vertegenwoordigen O
een O
stijging O
van O
13,6 O
procent O
voor O
personenauto's O
en O
een O
daling O
van O
2,2 O
procent O
voor O
vrachtwagens O
sinds O
juli O
1995 O
. O

De O
registratie O
van O
motorfietsen O
steeg O
in O
de O
periode O
met O
32,7 O
procent O
. O

De O
groei O
was O
deels O
te O
wijten O
aan O
een O
toegenomen O
aantal O
Duitsers B-MISC
die O
Duitse B-MISC
auto's O
in O
het O
buitenland O
kochten O
, O
terwijl O
fabrikanten O
zeiden O
dat O
de O
binnenlandse O
vraag O
zwak O
was O
, O
zei O
het O
federale O
kantoor O
. O

Bijna O
alle O
Duitse B-MISC
autofabrikanten O
meldden O
toename O
van O
de O
registratienummers O
in O
de O
periode O
. O

Volkswagen B-ORG
AG I-ORG
won O
77.719 O
inschrijvingen O
, O
iets O
meer O
dan O
een O
kwart O
van O
het O
totaal O
. O

Opel B-ORG
AG I-ORG
kwam O
samen O
met O
General B-ORG
Motors I-ORG
op O
de O
tweede O
plaats O
met O
49.269 O
inschrijvingen O
, O
16,4 O
procent O
van O
het O
totale O
cijfer O
. O

Op O
de O
derde O
plaats O
staat O
Ford B-ORG
met O
35.563 O
inschrijvingen O
, O
of O
11,7 O
procent O
. O

Alleen O
SEAT B-ORG
en O
Porsche B-ORG
hadden O
in O
juli O
1996 O
minder O
registraties O
dan O
in O
juli O
vorig O
jaar O
. O

Seat B-ORG
meldde O
3.420 O
inschrijvingen O
in O
vergelijking O
met O
5.522 O
inschrijvingen O
in O
juli O
een O
jaar O
eerder O
. O

Porsche's B-ORG
registraties O
daalden O
van O
643 O
naar O
554 O
. O

De O
start- O

De O
Griekse B-MISC
sociaal-democraten O
geven O
het O
groen O
licht O
voor O
de O
verkiezingen O
. O

Athene B-LOC
1996-08-22 O

Het O
uitvoerend O
bureau O
van O
de O
Griekse B-MISC
socialistische O
partij O
heeft O
het O
groen O
licht O
gegeven O
aan O
premier O
Costas B-PER
Simitis I-PER
om O
snelle O
verkiezingen O
uit O
te O
roepen O
, O
vertelde O
zijn O
secretaris-generaal O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
aan O
journalisten O
. O

Premier O
Costas B-PER
Simitis I-PER
zal O
een O
officiële O
aankondiging O
doen O
na O
een O
kabinetbijeenkomst O
later O
op O
donderdag O
, O
zei O
Skandalidis B-PER
. O

-- O
Dimitris B-PER
Kontogiannis I-PER
, O
Athene B-ORG
Nieuwskamer I-ORG
+301 O
3311812-4 O

De O
start- O

BayerVB B-ORG
zet O
C$ B-MISC
100 O
miljoen O
zesjarige O
obligaties O
op O
. O

Londen B-LOC
1996-08-22 O

De O
volgende O
obligatie O
werd O
aangekondigd O
door O
hoofdmanager O
Toronto B-PER
Dominion I-PER
. O

Borrower O
Bayerische O
vereniging B-ORG

Type O
Straight O
ISS O
Prijs O
100.92 O
Betalingsdatum O
24.Sept.96 O

Volledige O
kosten O
1.875 O
REOFFER O
99.32 O
SPREAD O
+20 O
BP O

Moody O
AA1 O
Luisterend O
Lux O
Betaalfrequentie O

GOV O
Law O
German B-MISC
Home O
CTRY O
= O
Belastingproeven O
standaard O

MGT O
/ O
UND O
0.275 O
VERKOOP O
CONC O
1.60 O
PRAECIP O
= O

Onderliggende O
God O
Bond O
7.0 O
PCT O
SEPT O
2001 O

Bayerische B-ORG
Vereinsbank I-ORG
wordt O
gezamenlijke O
leidinggevende O

-- O
Londen B-ORG
Nieuwskamer I-ORG
+44 O
171 O
542 O
7658 O

De O
start- O

Venantius B-ORG
zet O
$ O
300 O
miljoen O
in O
januari O
1999 O
FRN O
. O

Londen B-LOC
1996-08-22 O

De O
volgende O
uitgave O
van O
de O
drijvende O
rente O
werd O
aangekondigd O
door O
hoofdmanager O
Lehman B-ORG
Brothers I-ORG
International I-ORG
. O

LAST O
MOODY O
AA3 O
ISS O
Prijs O
99.956 O
volle O
tarieven O
10 O
BP O

Laatste O
S&P B-ORG
AA+ O
REOFFER O
= O

Notities O
met O
korte O
eerste O
cupon O

LISTING O
LONDON B-LOC
DENOMS O
( O
K O
) O
1-10-100 O
VERKOOPLIMITEN O
US B-LOC
/ O
UK B-LOC
/ O
JP B-LOC
/ O
FR B-LOC

Neg O
PLG O
YES O
CRS O
DEFLT O
NO O
FORCE O
MAIJ O
IPMA O
2 O

GOV O
wet O
Engels O
Home O
CTRY O
Zweeds B-LOC
belastingproefstandaard O

MGT O
/ O
UND O
5 O
BP O
VERKOOP O
CONC O
5 O
BP O
PRAECIP O
= O

Opmerkingen O
uit O
het O
EMTN-programma O

-- O
Londen B-ORG
Nieuwskamer I-ORG
+44 O
171 O
542 O
8863 O

De O
start- O

Port O
voorwaarden O
update O
- O
Syrië B-LOC
- O
Lloyds B-ORG
Shipping I-ORG
. O

Luchthavenvoorwaarden O
van O
Lloyds B-ORG
Shipping I-ORG
Intelligence I-ORG
Service I-ORG
- O

LATTAKIA B-LOC
, O
Aug O
10 O
- O
wachttijd O
in O
Lattakia B-LOC
en O
Tartous B-LOC
momenteel O
24 O
uur O
. O

De O
start- O

Israël B-LOC
vermindert O
vrees O
voor O
oorlog O
met O
Syrië B-LOC
. O

Colleen B-PER
Siegel I-PER

Jeruzalem B-LOC
1996-08-22 O

De O
uitgaande O
vredesonderhandelaar O
van O
Israël B-LOC
met O
Syrië B-LOC
zei O
donderdag O
dat O
de O
huidige O
spanningen O
tussen O
de O
twee O
landen O
een O
storm O
in O
een O
theekop O
lijken O
te O
zijn O
. O

Itamar B-PER
Rabinovich I-PER
, O
die O
als O
Israëlische B-LOC
ambassadeur O
in O
Washington B-LOC
onvruchtbare O
onderhandelingen O
voerde O
met O
Syrië B-LOC
, O
vertelde O
Israëlische B-ORG
radio I-ORG
dat O
het O
leek O
alsof O
Damascus B-LOC
wilde O
praten O
in O
plaats O
van O
vechten O
. O

" O
Het O
lijkt O
mij O
dat O
de O
Syrische B-MISC
prioriteit O
nog O
steeds O
is O
om O
te O
onderhandelen O
. O

De O
Syriërs B-MISC
zijn O
verward O
, O
ze O
zijn O
zeker O
gespannen O
, O
maar O
de O
algemene O
beoordeling O
hier O
in O
Washington B-LOC
is O
dat O
dit O
in O
wezen O
een O
storm O
in O
een O
theekop O
is O
” O
, O
zei O
hij O
. O

Rabinovich B-PER
loopt O
zijn O
ambassadeurstermijn O
af O
. O

Hij O
wordt O
vervangen O
door O
Eliahu B-PER
Ben-Elissar I-PER
, O
een O
voormalig O
Israëlisch B-MISC
gezant O
in O
Egypte B-LOC
en O
een O
rechtse O
Likud-politicus B-ORG
. O

Israël B-LOC
heeft O
Syrië B-LOC
woensdag O
via O
Washington B-LOC
een O
boodschap O
gestuurd O
, O
waarin O
staat O
dat O
het O
toegewijd O
is O
aan O
vrede O
en O
onderhandelingen O
zonder O
voorwaarden O
wil O
openen O
. O

Maar O
het O
sloeg O
Damascus B-LOC
voor O
het O
creëren O
van O
wat O
het O
een O
gevaarlijke O
sfeer O
noemde O
. O

Syrië B-LOC
beschuldigde O
Israël B-LOC
woensdag O
van O
het O
lanceren O
van O
een O
hysterische O
campagne O
tegen O
het O
land O
nadat O
Israëlische B-MISC
televisie O
meldde O
dat O
Damascus B-LOC
onlangs O
een O
raket O
had O
getest O
. O

Hij O
zei O
dat O
zijn O
aankopen O
van O
wapens O
waren O
voor O
defensieve O
doeleinden O
. O

" O
De O
boodschap O
die O
we O
aan O
Assad B-PER
hebben O
gestuurd O
, O
is O
dat O
Israël B-LOC
klaar O
is O
om O
te O
allen O
tijde O
zonder O
voorwaarden O
vreedzame O
onderhandelingen O
te O
voeren O
" O
, O
zei O
Israëlische B-MISC
minister O
van O
Buitenlandse O
Zaken O
David B-PER
Levy I-PER
in O
een O
interview O
met O
Israëlische B-ORG
radio I-ORG
. O

De O
spanning O
is O
toegenomen O
sinds O
de O
Israëlische B-MISC
premier O
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
in O
juni O
aan O
het O
ambt O
kwam O
en O
beloofde O
de O
Golanhoogten B-LOC
te O
behouden O
die O
Israël B-LOC
in O
1967 O
in O
het O
Midden-Oosten B-LOC
had O
veroverd O
. O

De O
Israëlisch-Syrische B-MISC
vredesgesprekken O
over O
de O
Golan B-LOC
zijn O
sinds O
1991 O
geblokkeerd O
, O
ondanks O
de O
bereidheid O
van O
de O
vorige O
regering O
om O
concessies O
te O
doen O
. O

De O
laatste O
vredesgesprekken O
tussen O
beide O
partijen O
werden O
gehouden O
in O
februari O
. O

" O
De O
stemmen O
die O
uit O
Damascus B-LOC
komen O
zijn O
slecht O
, O
niet O
goed O
. O

De O
media O
... O

vol O
uitdrukkingen O
en O
verklaringen O
die O
zorgen O
moeten O
maken O
... O

Deze O
kunstmatige O
atmosfeer O
is O
zeer O
gevaarlijk O
omdat O
degenen O
die O
het O
verspreiden O
gevangenen O
kunnen O
worden O
, O
" O
zei O
Levy B-PER
. O

" O
We O
verwachten O
van O
Syrië B-LOC
, O
als O
het O
gezicht O
naar O
vrede O
is O
, O
dat O
het O
zal O
antwoorden O
op O
de O
boodschap O
van O
Israël B-LOC
om O
vredesonderhandelingen O
in O
te O
voeren O
, O
want O
dat O
is O
ons O
doel O
" O
, O
zei O
hij O
. O

We O
willen O
geen O
oorlog O
, O
God B-PER
verbiedt O
het O
. O

Niemand O
profiteert O
van O
oorlogen O
. O
” O

De O
Israëlische B-LOC
tv-zender O
Channel B-ORG
Two I-ORG
zei O
dat O
Damascus B-LOC
een O
" O
kalmerend O
signaal O
" O
naar O
Israël B-LOC
had O
gestuurd O
. O

Hij O
gaf O
geen O
bron O
voor O
het O
rapport O
. O

Netanyahu B-PER
en O
Levy's B-PER
woordvoerders O
zeiden O
dat O
ze O
het O
niet O
konden O
bevestigen O
. O

De O
televisie O
zei O
ook O
dat O
Netanyahu B-PER
boodschappen O
had O
gestuurd O
om O
Syrië B-LOC
te O
kalmeren O
via O
Caïro B-LOC
, O
de O
Verenigde B-LOC
Staten I-LOC
en O
Moskou B-LOC
. O

De O
start- O

Een O
Poolse B-MISC
diplomaat O
ontkent O
dat O
verpleegkundigen O
in O
Libië B-LOC
gestrand O
zijn O
. O

Tunesië B-LOC
1996-08-22 O

Een O
Poolse B-MISC
diplomaat O
ontkende O
donderdag O
een O
rapport O
van O
de O
Poolse B-MISC
tabloïd O
deze O
week O
dat O
Libië B-LOC
100 O
Poolse B-MISC
verpleegkundigen O
die O
na O
hun O
werkzaamheden O
in O
het O
Noord-Afrikaanse B-MISC
land O
naar O
huis O
wilden O
. O

“ O
Dit O
is O
niet O
waar O
. O

Tot O
op O
de O
dag O
van O
vandaag O
hebben O
we O
geen O
kennis O
van O
een O
verpleegkundige O
die O
zonder O
haar O
wil O
in O
Libië B-LOC
is O
gestrand O
of O
vastgehouden O
, O
en O
we O
hebben O
geen O
klacht O
ontvangen O
” O
, O
vertelde O
Tadeusz B-PER
Awdankiewicz I-PER
van O
de O
Poolse B-MISC
ambassade O
in O
Tripoli O
via O
telefoon O
aan O
Reuters B-ORG
. O

Het O
Poolse B-LOC
ministerie O
van O
Arbeid O
zei O
deze O
week O
dat O
het O
een O
team O
naar O
Libië B-LOC
zou O
sturen O
om O
te O
onderzoeken O
, O
maar O
Awdankiewicz B-PER
zei O
dat O
het O
onderzoek O
werd O
gestimuleerd O
door O
sommige O
verpleegkundigen O
die O
klagen O
over O
hun O
arbeidsomstandigheden O
, O
zoals O
het O
niet O
betalen O
van O
hun O
salaris O
. O

Hij O
zei O
dat O
er O
naar O
schatting O
800 O
Poolse B-MISC
verpleegkundigen O
in O
Libië B-LOC
werken O
. O

De O
start- O

Twee O
Iraanse B-MISC
oppositieleiders O
ontmoeten O
elkaar O
in O
Bagdad B-LOC
. O

Hassan B-PER
Hafidh I-PER

Bagdad B-LOC
1996-08-22 O

Een O
Iraanse B-MISC
groep O
in O
ballingschap O
gevestigd O
in O
Irak B-LOC
heeft O
donderdag O
beloofd O
steun O
uit O
te O
breiden O
aan O
de O
Iraanse B-LOC
Koerdische B-MISC
rebellen O
nadat O
ze O
vorige O
maand O
werden O
aangevallen O
door O
Iraanse B-MISC
troepen O
diep O
in O
Irak B-LOC
. O

Een O
verklaring O
van O
de O
Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
zei O
dat O
zijn O
leider O
Massoud B-PER
Rajavi I-PER
woensdag O
in O
Bagdad B-LOC
de O
secretaris-generaal O
van O
de O
Democratische B-ORG
Partij I-ORG
van O
Koerdistan O
van O
Iran O
( O
KDPI B-ORG
) O
Hassan B-PER
Rastegar I-PER
ontmoette O
en O
zijn O
steun O
aan O
de O
Iraanse O
rebellen B-MISC
Koerden I-MISC
uitte O
. O

" O
Rajavi B-MISC
benadrukte O
dat O
de O
Iraanse B-MISC
weerstand B-ORG
naast O
hun O
Koerdische B-MISC
landgenoten O
en O
de O
weerstandsbeweging O
in O
het O
Iraanse B-LOC
Koerdistan I-LOC
zal O
blijven O
staan O
" O
, O
zei O
het O
. O

Een O
woordvoerder O
van O
de O
groep O
zei O
dat O
de O
ontmoeting O
" O
een O
signaal O
geeft O
van O
een O
nieuw O
niveau O
van O
samenwerking O
tussen O
de O
Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
en O
de O
Iraanse B-MISC
Koerdische I-MISC
oppositie O
" O
. O

Iran B-LOC
bombardeerde O
in O
juli O
zwaar O
doelen O
in O
het O
noorden O
van O
Irak B-LOC
in O
de O
achtervolging O
van O
KDPI B-ORG
guerrillas O
gevestigd O
in O
Iraakse B-MISC
Koerdische I-MISC
gebieden O
buiten O
de O
controle O
van O
de O
regering O
in O
Bagdad B-LOC
. O

Iraakse B-MISC
Koerdische I-MISC
gebieden O
aan O
de O
grens O
met O
Iran B-LOC
staan O
onder O
controle O
van O
guerrilla's O
van O
de O
Iraakse B-ORG
Koerdische I-ORG
Patriottische I-ORG
Unie I-ORG
van I-ORG
Koerdistan I-ORG
( O
PUK B-ORG
) O
. O

PUK B-ORG
en O
de O
Iraakse B-LOC
Koerdische O
Democratische B-ORG
Partij I-ORG
( O
KDP B-ORG
) O
, O
de O
twee O
belangrijkste O
Iraakse B-MISC
Koerdische I-MISC
facties O
, O
hebben O
het O
noorden O
van O
Irak B-LOC
onder O
hun O
controle O
gehad O
sinds O
de O
Iraakse B-MISC
troepen O
in O
1991 O
uit O
Koeweit O
werden O
verdreven O
in O
de O
Golfoorlog B-MISC
. O

De O
botsingen O
tussen O
de O
twee O
partijen O
brak O
afgelopen O
weekend O
uit O
in O
de O
meest O
ernstige O
gevechten O
sinds O
een O
door O
de B-MISC
VS I-MISC
gesponsorde I-MISC
wapenstilstand O
vorig O
jaar O
. O

Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
zei O
dat O
Iraanse B-MISC
troepen O
de O
afgelopen O
twee O
dagen O
ook O
KDP-posities B-ORG
in O
de O
Qasri-regio B-LOC
in O
de O
provincie O
Suleimaniya B-LOC
nabij O
de O
Iraanse B-MISC
grens O
hadden O
aangevallen O
. O

Hij O
zei O
dat O
ongeveer O
100 O
Iraakse B-MISC
Koerden I-MISC
gedood O
of O
gewond O
raakten O
bij O
de O
aanval O
. O

Zowel O
Iran B-LOC
als O
Turkije B-LOC
voeren O
luchtaanvallen O
en O
terrein O
aanvallen O
op O
doelen O
in O
het O
noorden O
van O
Irak B-LOC
in O
de O
achtervolging O
van O
hun O
eigen O
Koerdische B-MISC
rebellen O
. O

Een O
door O
de O
VS B-MISC
geleide I-MISC
luchtmacht O
in O
het O
zuiden O
van O
Turkije B-LOC
beschermt O
Iraakse B-MISC
Koerden I-MISC
tegen O
mogelijke O
aanvallen O
door O
Bagdad-troepen B-LOC
. O

De O
start- O

De O
Saoedische B-MISC
rial O
blijft O
stabiel O
in O
de O
zomerhandel O
. O

Manama B-LOC
1996-08-22 O

De O
spot O
Saoedische B-MISC
riyal O
ten O
opzichte O
van O
de O
dollar O
en O
de O
riyal O
interbancaire O
deposito O
tarieven O
waren O
voornamelijk O
stabiel O
deze O
week O
in O
de O
rustige O
zomerhandel O
, O
handelaren O
in O
het O
koninkrijk O
zeiden O
. O

" O
Er O
zijn O
geen O
veranderingen O
in O
de O
tarieven O
van O
de O
Saoedische B-MISC
rial O
. O

De O
markt O
was O
erg O
rustig O
vanwege O
de O
zomervakanties O
, O
" O
zei O
een O
dealer O
. O

De O
spot O
riyal O
werd O
geplaatst O
op O
3.7504 O
/ O
06 O
naar O
de O
dollar O
. O

Een B-MISC
maand I-MISC
interbancaire O
deposito's O
waren O
op O
5-1/2 O
, O
3/8 O
procent O
, O
drie O
maanden O
waren O
5-5/8 O
, O
1/2 O
procent O
en O
zes O
maanden O
waren O
5-3/4 O
, O
5/8 O
procent O
. O

Een B-MISC
jaar I-MISC
fondsen O
waren O
op O
zes O
, O
5-7/8 O
procent O
. O

De O
start- O

Israël B-LOC
goedkeurt O
vlucht O
van O
Arafat B-PER
naar O
Westelijke B-LOC
Jordaanoever O
. O

Jeruzalem B-LOC
1996-08-22 O

Israël B-LOC
heeft O
de O
Palestijnse B-MISC
president O
Yasser B-PER
Arafat I-PER
donderdag O
toestemming O
gegeven O
om O
over O
zijn O
grondgebied O
naar O
de O
Westelijke B-LOC
Jordaanoever O
te O
vliegen O
, O
wat O
een O
korte O
Israëlisch-PLO-crisis B-MISC
beëindigt O
, O
zei O
een O
Arafat-adviseur B-PER
. O

“ O
Het O
probleem O
is O
voorbij O
. O

Het O
vliegtuig O
van O
de O
president O
heeft O
toestemming O
gekregen O
om O
door O
Israëlisch B-MISC
luchtruim O
te O
passeren O
, O
maar O
de O
president O
wordt O
niet O
verwacht O
om O
vóór O
maandag O
naar O
de O
Westelijke B-LOC
Jordaanoever O
te O
reizen O
, O
" O
zei O
Nabil B-PER
Abu I-PER
Rdainah I-PER
tegen O
Reuters B-ORG
. O

Arafat B-PER
was O
gepland O
om O
de O
voormalige O
Israëlische B-MISC
premier O
Shimon B-PER
Peres I-PER
te O
ontmoeten O
in O
de O
stad O
Ramallah B-LOC
op O
de O
Westelijke I-LOC
Jordaanoever I-LOC
op O
donderdag O
, O
maar O
de O
locatie O
werd O
verplaatst O
naar O
Gaza B-LOC
nadat O
Israël B-LOC
de O
vluchtvergunning O
van O
de O
Palestijnse B-MISC
leider's O
helikopters O
geweigerd O
. O

Palestijnse B-MISC
functionarissen O
beschuldigden O
de O
rechtse O
premier O
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
van O
het O
proberen O
de O
Ramallah-bijeenkomst B-LOC
te O
stoppen O
door O
Arafat B-PER
in O
de O
grond O
te O
houden O
. O

Arafat B-PER
annuleerde O
vervolgens O
een O
ontmoeting O
tussen O
Israëlische B-MISC
en O
PLO-functionarissen B-ORG
, O
over O
burgerzaken O
, O
op O
de O
Allenby-brug B-LOC
tussen O
Jordanië B-LOC
en O
de O
Westelijke B-LOC
Jordaanoever O
. O

Abu B-PER
Rdainah I-PER
zei O
dat O
Arafat B-PER
donderdag O
had O
besloten O
om O
niet O
naar O
de O
Westelijke B-LOC
Jordaanoever O
te O
vliegen O
, O
nadat O
Israël B-LOC
het O
verbod O
had O
opgeheven O
, O
omdat O
hij O
een O
drukke O
agenda O
in O
Gaza B-LOC
had O
en O
pas O
maandag O
vrij O
zou O
zijn O
. O

De O
start- O

Arafat B-PER
ontmoet O
Peres B-PER
in O
Gaza B-LOC
na O
vliegverbod O

Jeruzalem B-LOC
1996-08-22 O

Yasser B-PER
Arafat I-PER
zal O
Shimon B-PER
Peres I-PER
donderdag O
in O
Gaza B-LOC
ontmoeten O
nadat O
Palestijnen B-MISC
zeiden O
dat O
de O
Israëlische B-MISC
rechterregering O
de O
Palestijnse B-MISC
leider O
heeft O
verboden O
naar O
de O
Westelijke B-LOC
Jordaanoever O
te O
vliegen O
voor O
gesprekken O
met O
de O
voormalige O
premier O
. O

" O
De O
ontmoeting O
tussen O
Peres B-PER
en O
Arafat B-PER
zal O
plaatsvinden O
op O
het O
controlepunt O
van O
Erez B-LOC
in O
Gaza B-LOC
en O
niet O
in O
Ramallah B-LOC
zoals O
gepland O
" O
, O
aldus O
Peres B-PER
. O

Palestijnse B-MISC
functionarissen O
zeiden O
dat O
de O
Israëlische B-MISC
regering O
Arafat B-PER
had O
verboden O
om O
in O
een O
Palestijnse B-MISC
helikopter O
Israël O
over O
te O
vliegen O
naar O
de O
Westelijke B-LOC
Jordaanoever O
in O
een O
poging O
de O
ontmoeting O
met O
Peres B-PER
te O
blokkeren O
. O

De O
Israëlische B-MISC
premier O
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
heeft O
de O
oppositieleider O
Peres B-PER
, O
die O
hij O
in O
de O
verkiezingen O
van O
mei O
versloeg O
, O
beschuldigd O
van O
het O
proberen O
de O
autoriteit O
van O
zijn O
Likud-regering B-ORG
te O
ondermijnen O
om O
vredesgesprekken O
te O
voeren O
. O

De O
start- O

De O
Afghaanse B-MISC
ambassade O
in O
de O
Verenigde O
Arabische O
Emiraten O
zegt O
dat O
de O
Taliban O
bewakers O
naar O
huis O
gaan O
. O

met O
Hilary B-PER
Gush I-PER

Duisburg B-LOC
1996-08-22 O

Drie O
Afghaanse B-MISC
bewakers O
die O
vorige O
week O
naar O
de O
Verenigde B-LOC
Arabische I-LOC
Emiraten I-LOC
werden O
gebracht O
door O
Russische B-MISC
gijzelaars O
die O
de O
Taliban-militie B-MISC
ontvluchtten O
, O
zullen O
binnen O
een O
paar O
dagen O
terugkeren O
naar O
Afghanistan B-LOC
, O
zei O
de O
Afghaanse B-MISC
ambassade O
in O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
donderdag O
. O

" O
Onze O
ambassadeur O
is O
in O
contact O
met O
het O
ministerie O
van O
Buitenlandse O
Zaken O
van O
de O
VAE O
. O

Hun O
terugkeer O
naar O
Afghanistan B-LOC
zal O
over O
twee O
of O
drie O
dagen O
plaatsvinden O
, O
" O
zei O
een O
ambassadefunctionaris O
. O

De O
ambassade O
geeft O
hen O
reisdocumenten O
uit O
voor O
hun O
terugkeer O
naar O
hun O
geboorteland O
. O

Er O
is O
geen O
bezwaar O
tegen O
hun O
reis O
” O
, O
voegde O
hij O
eraan O
toe O
. O

De O
drie O
islamitische B-MISC
Taliban-garde I-MISC
werden O
overwonnen O
door O
zeven O
Russische B-MISC
vliegdekschepen O
die O
afgelopen O
vrijdag O
op O
hun O
eigen O
vliegtuig O
vluchtten O
naar O
de O
staat O
Sharjah B-LOC
in O
de O
VAE O
na O
een O
jaar O
in O
gevangenschap O
van O
de O
Taliban-militie B-MISC
in O
Kandahar B-LOC
in O
het O
zuiden O
van O
Afghanistan B-LOC
. O

De O
Verenigde B-LOC
Arabische O
Emiraten O
zeiden O
maandag O
dat O
ze O
de O
drie O
zouden O
overhandigen O
aan O
de O
Internationale B-ORG
Rode I-ORG
Halve O
Maan O
, O
mogelijk O
afgelopen O
dinsdag O
. O

Sindsdien O
is O
er O
zwijgen O
over O
het O
onderwerp O
. O

Op O
de O
vraag O
of O
de O
drie O
bewakers O
terug O
zouden O
reizen O
naar O
Kandahar B-LOC
of O
de O
Afghaanse B-MISC
hoofdstad O
Kabul B-LOC
, O
zei O
de O
ambassadefunctionaris O
: O
" O
Dat O
is O
niet O
besloten O
, O
maar O
mogelijk O
Kandahar B-LOC
. O
" O

Kandahar B-LOC
is O
het O
hoofdkwartier O
van O
de O
Taliban-militie O
. O

Kabul B-LOC
wordt O
gecontroleerd O
door O
de O
regering O
van O
president O
Burhanuddin B-PER
Rabbani I-PER
, O
die O
de O
Taliban O
vecht O
om O
te O
omver O
te O
werpen O
. O

De O
ambassadefunctionaris O
zei O
dat O
de O
drie O
mannen O
, O
waarvan O
wordt O
aangenomen O
dat O
ze O
in O
hun O
twintigste O
zijn O
, O
momenteel O
in O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
zijn O
. O

Hij O
heeft O
niet O
opgesteld O
. O

De O
Russen B-MISC
, O
die O
werkten O
voor O
het O
bedrijf O
Aerostan B-ORG
in O
de O
Russische B-MISC
republiek O
Tatarstan B-LOC
, O
werden O
gegijzeld O
nadat O
een O
Taliban B-MISC
MiG-19 B-MISC
gevechtsvliegtuig O
hun O
vrachtvliegtuig O
in O
augustus O
1995 O
dwong O
te O
landen O
. O

De O
Taliban B-MISC
zeiden O
dat O
hun O
levering O
van O
munitie O
uit O
Albanië B-LOC
bewijs O
was O
van O
Russische B-MISC
militaire O
steun O
aan O
de O
regering O
van O
Rabbani B-PER
. O

Moskou B-LOC
zei O
dat O
de O
nationaliteit O
van O
de O
bemanning O
toevallig O
was O
. O

Talrijke O
diplomatieke O
pogingen O
om O
de O
zeven O
vrij O
te O
laten O
mislukten O
. O

De O
Russen B-MISC
, O
die O
zeiden O
dat O
ze O
de O
bewakers O
hadden O
overwonnen O
- O
twee O
gewapend O
met O
automatische O
Kalashnikov-geweren B-MISC
- O
terwijl O
ze O
vorige O
vrijdag O
regelmatig O
onderhoudswerkzaamheden O
deden O
op O
hun O
Ilyushin B-MISC
76 I-MISC
vrachtvliegtuig O
, O
verlieten O
de O
hoofdstad O
van O
de O
VAE O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
op O
zondag O
. O

De O
start- O

Saddam B-PER
van O
Irak O
ontmoet O
Rusland B-LOC
’s O
Zhirinovsky B-PER
. O

Bagdad B-LOC
1996-08-22 O

Iraakse B-MISC
president O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
zei O
tijdens O
een O
bezoek O
aan O
de O
Russische B-MISC
ultra-nationalist O
Vladimir B-PER
Zhirinovsky I-PER
dat O
Bagdad B-LOC
" O
vriendschap O
en O
samenwerking O
" O
met O
Moskou B-LOC
wilde O
behouden O
, O
zeiden O
officiële O
Iraakse B-MISC
kranten O
donderdag O
. O

" O
President O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
benadrukte O
tijdens O
de O
ontmoeting O
de O
toewijding O
van O
Irak B-LOC
om O
vriendschap O
en O
samenwerking O
met O
Rusland B-LOC
te O
behouden O
" O
, O
aldus O
de O
kranten O
. O

Ze O
zeiden O
dat O
Zhirinovsky B-PER
Saddam B-PER
had O
verteld O
voordat O
hij O
Bagdad B-LOC
verliet O
op O
woensdag O
dat O
zijn O
Liberal B-ORG
Democratische I-ORG
Partij I-ORG
en O
de O
Russische B-MISC
Doema B-ORG
( O
parlement O
) O
" O
een O
onmiddellijke O
opheffing O
van O
het O
embargo O
" O
opgelegd O
aan O
Irak B-LOC
na O
de O
invasie O
van O
Koeweit O
in O
1990 O
eisen O
. O

Zhirinovsky B-PER
zei O
dinsdag O
dat O
hij O
de O
Russische B-MISC
regering O
zou O
drukken O
om O
te O
helpen O
bij O
het O
beëindigen O
van O
de O
handelssancties O
van O
de O
Verenigde B-ORG
Naties O
tegen O
Irak B-LOC
en O
beschuldigde O
Moskou B-LOC
van O
het O
vertragen O
van O
de O
oprichting O
van O
goede O
betrekkingen O
met O
Bagdad B-LOC
. O

" O
Onze O
positie O
is O
stevig O
, O
namelijk O
we O
roepen O
de O
( O
Russische B-MISC
) O
regering O
op O
om O
het O
economische O
embargo O
op O
Irak B-LOC
te O
beëindigen O
en O
de O
handelsbetrekkingen O
tussen O
Rusland B-LOC
en O
Irak B-LOC
te O
hervatten O
" O
, O
zei O
hij O
tegen O
journalisten O
. O

Zhirinovsky B-PER
bezocht O
Irak B-LOC
twee O
keer O
in O
1995 O
. O

Afgelopen O
oktober O
werd O
hij O
uitgenodigd O
om O
deel O
te O
nemen O
aan O
het O
referendum O
over O
het O
Iraakse B-LOC
presidentschap O
, O
dat O
Saddam's B-PER
ambtstermijn O
met O
zeven O
jaar O
verlengde O
. O

De O
start- O

PRESS O
DIGEST O
- O
Irak B-LOC
- O
Aug O
22 O
. O

Bagdad B-LOC
1996-08-22 O

Dit O
zijn O
enkele O
van O
de O
belangrijkste O
verhalen O
in O
de O
officiële O
Iraakse B-MISC
pers O
op O
donderdag O
. O

Thawra B-ORG

- O
Iraakse B-LOC
president O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
ontmoet O
de O
voorzitter O
van O
de O
Russische B-MISC
liberale O
democratische O
partij O
Vladimir B-PER
Zhirinovsky I-PER
. O

- O
De O
Turkse B-MISC
minister O
van O
Buitenlandse O
Zaken O
zegt O
dat O
Turkije B-LOC
zal O
deelnemen O
aan O
de O
beurs O
in O
Bagdad B-LOC
die O
in O
november O
zal O
plaatsvinden O
. O

Irak B-LOC

Een O
schiplading O
van O
12 O
ton O
rijst O
arriveert O
in O
de O
haven O
van O
Umm B-LOC
Qasr I-LOC
in O
de O
Golf B-LOC
. O

De O
start- O

PRESS O
DIGEST O
- O
Libanon B-LOC
- O
Aug O
22 O
. O

Beiroet B-LOC
1996-08-22 O

Dit O
zijn O
de O
belangrijkste O
verhalen O
in O
de O
Beiroetse B-LOC
pers O
van O
donderdag O
. O

Naar B-ORG
beneden I-ORG

De O
confrontatie O
tussen O
Hezbollah B-ORG
en O
de O
regering O
neemt O
toe O
. O

Premier O
Hariri B-PER
: O
Israëlische B-MISC
bedreigingen O
dienen O
niet O
tot O
vrede O

As-Safir B-ORG

Voorzitter O
Berri B-PER
: O
Israël B-LOC
bereidt O
zich O
voor O
op O
oorlog O
tegen O
Syrië B-LOC
en O
Libanon B-LOC

Parlementaire O
strijd O
in O
Beiroet B-LOC
. O

De O
drie O
belangrijkste O
lijsten O
zijn O
opgesteld O
. O

Al-Anwar B-ORG

- O
Aanhoudende O
kritiek O
op O
incidenten O
met O
overtredingen O
van O
de O
wet O
- O
die O
afgelopen O
zondag O
plaatsvonden O
tijdens O
de O
verkiezingen O
in O
Mount B-LOC
Lebanon I-LOC
. O

Ad-dijaren B-ORG

Financiële O
onderhandelingen O
tussen O
Libanon B-LOC
en O
Pakistan B-LOC
. O

- O
Hariri B-PER
in O
de O
verkiezingsstrijd O
te O
stappen O
met O
een O
onvolledige O
lijst O
. O

Nida B-ORG
’ I-ORG
a I-ORG
al-Watan I-ORG

- O
Maronitische B-ORG
patriarch O
Sfeir B-PER
heeft O
zijn O
verdriet O
uitgedrukt O
over O
de O
schendingen O
in O
de O
verkiezingen O
van O
zondag O
. O

De O
start- O

CME B-ORG
live O
en O
feeder O
vee O
oproepen O
bereik O
gemengd O
. O

Verenigde B-LOC
Staten I-LOC
Chicago I-LOC
1996-08-22 O

Vroege O
oproepen O
op O
CME B-ORG
live O
en O
feeder O
vee O
futures O
variëren O
van O
0.200 O
cent O
hoger O
tot O
0.100 O
lager O
, O
zeiden O
vee-analisten O
. O

De O
aanhoudende O
sterke O
toon O
voor O
contant O
geld O
op O
de O
vee- O
en O
rundvleesmarkten O
zou O
verdere O
steun O
moeten O
stimuleren O
. O

De O
vooruitzichten O
voor O
een O
bullisch O
vee-op-voederrapport O
worden O
ook O
verwacht O
om O
ondersteuning O
te O
bieden O
en O
wat O
stierverspreiding O
aan O
te O
moedigen O
, O
zeiden O
analisten O
. O

Echter O
, O
de O
handel O
zal O
waarschijnlijk O
licht O
en O
de O
prijzen O
kunnen O
drijven O
in O
de O
avond O
voor O
het O
verslag O
. O

Cashmarkten O
worden O
ook O
verwacht O
rustig O
te O
zijn O
na O
de O
recordhoeveelheid O
vee O
die O
deze O
week O
wordt O
verhandeld O
, O
zeiden O
ze O
. O

De O
start- O

Kindercare O
zegt O
dat O
schuldenkopen O
Q1-resultaten O
raken O
. O

Montgomery B-LOC
en O
al. B-LOC

1996-08 O
22 O
jaar O

KinderCare B-ORG
Learning I-ORG
Centers I-ORG
Inc I-ORG
zei O
donderdag O
dat O
een O
terugkoop O
van O
schulden O
in O
het O
eerste O
kwartaal O
van O
1997 O
een O
buitengewoon O
verlies O
van O
$ O
1,2 O
miljoen O
zou O
betekenen O
. O

Het O
bedrijf O
zei O
dat O
het O
tijdens O
het O
kwartaal O
, O
dat O
op O
1 O
juni O
begon O
, O
$ O
30 O
miljoen O
per O
waarde O
van O
zijn O
uitstekende O
10-3/8 O
procent O
senior O
notes O
van O
2001 O
kocht O
. O

De O
bankbiljetten O
werden O
gekocht O
voor O
31,5 O
miljoen O
dollar O
. O

Philip B-PER
Maslowe I-PER
, O
Chief O
Financial O
Officer O
van O
het O
preschool- O
en O
kinderopvangbedrijf O
, O
zei O
dat O
de O
overname O
" O
een O
kans O
biedt O
om O
de O
gewogen O
gemiddelde O
rentekosten O
van O
het O
bedrijf O
te O
verminderen O
en O
toekomstige O
kasstromen O
en O
inkomsten O
te O
verbeteren O
. O
" O

De O
start- O

Research O
Alert O
- O
Lehman B-ORG
start O
SNET B-ORG
. O

- O
Lehman-analist B-ORG
Blake B-PER
Bath I-PER
startte O
Southern B-ORG
New I-ORG
England I-ORG
Telecommunications I-ORG
Corp I-ORG
met O
een O
overpresterende O
rating O
, O
zei O
zijn O
kantoor O
. O

- O
De O
analist O
stelde O
een O
12-maanden O
prijsdoel O
van O
$ O
45 O
en O
een O
fiscale O
1996 O
jaar O
winst O
schatting O
van O
$ O
3.09 O
per O
aandeel O
, O
zijn O
kantoor O
zei O
. O

De O
analist O
stelde O
ook O
een O
winstschatting O
voor O
het O
jaar O
1997 O
, O
maar O
het O
cijfer O
was O
niet O
onmiddellijk O
beschikbaar O
. O

- O
Zuid-Nieuw-Engeland B-ORG
gesloten O
op O
38-1/2 O
woensdag O
. O

E. B-PER
Auchard I-PER
, O
Wall B-ORG
Street I-ORG
Bureau I-ORG
, O
212-859-1736 O

De O
start- O

Gateway B-ORG
Data I-ORG
Sciences I-ORG
Q2 O
netto O
stijgt O

PHOENIX B-LOC
1996-08-22 O

Samenvatting O
van O
geconsolideerde B-ORG
financiële I-ORG
gegevens I-ORG

( O
In O
duizenden O
, O
behalve O
per O
aandeel O
gegevens O
) O

Zes O
maanden O
eindigde O
kwartaal O
eindigde O

31 O
juli O
, O
31 O
juli O
, O
31 O
juli O
, O
31 O
juli O

1996 O
1995 O
1996 O
1995 O

Inkomensverklaring O
gegevens O
: O

Totaal O
inkomen O
$ O
10.756 O
$ O
13.102 O
$ O
7.961 O
$ O
5.507 O

Software O
Inkomen O
2.383 O
1.558 O
1.086 O
1.074 O

Inkomsten O
uit O
diensten O
1,154 O
692 O
624 O
465 O

Bedrijfsinkomen O
906 O
962 O
599 O
515 O

Netto O
inkomsten O
821 O
512 O
565 O
301 O

Winst O
per O
aandeel O
0,31 O
0,34 O
0,19 O
0,20 O

juli O
31 O
, O
1996 O
jan O
31 O
, O
1996 O

Balance O
Sheet O
gegevens O
: O

Werkende O
kapitaal O
$ O
5.755 O
( O
$ O
881 O
) O

Cash O
en O
contante O
equivalenten O
2.386 O
93 O

Totaal O
vermogen O
14,196 O
7,138 O

Aandeelhouderskapitaal O
5,951 O
( O
1,461 O
) O

De O
start- O

De O
Griekse B-MISC
socialisten O
geven O
het O
groene O
licht O
voor O
de O
verkiezingen O
. O

Athene B-LOC
1996-08-22 O

Het O
uitvoerend O
bureau O
van O
de O
Griekse B-MISC
socialistische O
partij O
heeft O
premier O
Costas B-PER
Simitis I-PER
zijn O
steun O
gegeven O
als O
hij O
ervoor O
kiest O
om O
snelle O
verkiezingen O
uit O
te O
roepen O
, O
zei O
zijn O
secretaris-generaal O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
aan O
journalisten O
donderdag O
. O

Premier O
Costas B-PER
Simitis I-PER
zal O
een O
officiële O
aankondiging O
doen O
na O
een O
kabinetvergadering O
later O
op O
donderdag O
, O
zei O
Skandalidis B-PER
. O

-- O
Dimitris B-PER
Kontogiannis I-PER
, O
Athene B-ORG
Nieuwskamer I-ORG
+301 O
3311812-4 O

De O
start- O

PRESS O
DIGEST O
- O
Frankrijk B-LOC
- O
Le B-ORG
Monde I-ORG
Aug O
22 O
. O

Parijs B-LOC
1996-08-22 O

Dit O
zijn O
de O
belangrijkste O
verhalen O
in O
de O
Le B-ORG
Monde I-ORG
van O
donderdagmiddag O
, O
daterend O
op O
23 O
augustus O
. O

Frontpagina O

Afrikanen B-MISC
die O
werk- O
en O
verblijfsrechten O
willen O
verlengen O
of O
verkrijgen O
, O
zeggen O
dat O
de O
voorstellen O
van O
premier O
Alain B-PER
Juppe I-PER
onvoldoende O
zijn O
omdat O
de O
hongerstaking O
de O
49e O
dag O
in O
de O
kerk O
van O
Parijs B-LOC
betreedt O
en O
woensdag O
de O
rally O
8.000 O
sympathisanten O
trekt O
. O

FLNC B-ORG
Corsicaanse B-MISC
nationalistische O
beweging O
kondigt O
einde O
van O
de O
wapenstilstand O
na O
de O
aanslagen O
van O
gisteravond O
aan O
. O

Zakelijke O
pagina's O

De O
sluiting O
van O
de O
Franse B-MISC
fabrieken O
van O
Bally O
wijst O
op O
een O
crisis O
in O
de O
schoenenindustrie O
, O
waarbij O
de O
Franse B-MISC
fabrikanten O
worden O
ondermijnd O
door O
de O
concurrentie O
in O
landen O
met O
lage O
lonen O
en O
het O
niet O
bijhouden O
van O
trends O
. O

- O
Secretaris-generaal O
van O
de O
vakbond O
Sud-PTT B-MISC
bij O
France B-ORG
Telecom I-ORG
zijn O
alle O
elementen O
op O
de O
plaats O
voor O
sociale O
onrust O
in O
de O
komende O
weken O
. O

-- O
Parijs B-ORG
Nieuwskamer I-ORG
+33 O
1 O
42 O
21 O
53 O
81 O

De O
start- O

Well O
reparaties O
om O
Heidrun B-LOC
olieproductie O
te O
verhogen O
- O
Statoil B-ORG
. O

Oostenrijk B-LOC
1996-08-22 O

Drie O
aangesloten O
waterinjectie-bronnen O
op O
het O
olieveld O
Heidrun B-LOC
in O
het O
midden B-MISC
van I-MISC
Noorwegen I-MISC
zullen O
in O
de O
komende O
maand O
opnieuw O
worden O
geopend O
, O
zei O
operator O
Den B-ORG
Norske I-ORG
Stats I-ORG
Oljeselskap I-ORG
AS I-ORG
( O
Statoil B-ORG
) O
donderdag O
. O

De O
aangesloten O
putten O
hebben O
een O
afdaling O
van O
30.000 O
vaten O
per O
dag O
( O
bpd O
) O
in O
Heidrun-output B-LOC
tot O
ongeveer O
220.000 O
bpd O
, O
volgens O
het O
bedrijf's O
Status B-ORG
Weekly I-ORG
nieuwsbrief O
. O

De O
putten O
zullen O
worden O
herforeerd O
en O
grind O
zal O
worden O
gepompt O
in O
het O
reservoir O
door O
een O
van O
de O
putten O
om O
aansluitproblemen O
in O
de O
toekomst O
te O
voorkomen O
, O
zei O
het O
. O

-- O
Oslo B-LOC
nieuwsruimte O
+47 O
22 O
42 O
50 O
41 O

De O
start- O

Het O
handelsoverschot O
van O
Finland B-MISC
in O
april O
bedraagt O
3,8 O
miljard O
markka O
- O
NCB B-ORG
. O

België B-LOC
1996-08-22 O

Het O
handelsoverschot O
van O
Finland B-LOC
steeg O
in O
april O
tot O
3,83 O
miljard O
mark O
van O
3,43 O
miljard O
in O
maart O
, O
zei O
de O
nationale B-ORG
douaneautoriteit I-ORG
( O
NCB B-ORG
) O
in O
een O
verklaring O
donderdag O
. O

De O
waarde O
van O
de O
export O
daalde O
één O
procent O
van O
jaar O
tot O
jaar O
in O
april O
en O
de O
waarde O
van O
de O
invoer O
daalde O
twee O
procent O
, O
zei O
de O
NCB B-ORG
. O

Handelsbalans O
( O
miljoen O
mark O
) O
: O

april'96 O
maart'96 O
januari-april'96 O
januari-april'95 O

Invoer O
10,663 O
10,725 O
43,430 O
40,989 O

Export O
14.494 O
14.153 O
56.126 O
56.261 O

Saldo O
+3,831 O
+3,428 O
+12,696 O
+15,272 O

Het O
importcijfer O
van O
januari-april O
1995 O
werd O
herzien O
van O
39,584 O
miljoen O
markka O
en O
het O
exportcijfer O
van O
55,627 O
miljoen O
markka O
. O

De O
Bank B-ORG
van I-ORG
Finland I-ORG
schatte O
eerder O
het O
handelsoverschot O
in O
april O
op O
3,2 O
miljard O
markka O
met O
exportprojecties O
van O
14,5 O
miljard O
en O
import O
van O
11,3 O
miljard O
. O

De O
officiële O
maandelijkse O
handelsstatistieken O
van O
de O
NCB B-ORG
liggen O
achter O
als O
gevolg O
van O
veranderingen O
in O
de O
douaneprocedures O
toen O
Finland B-LOC
aan O
het O
begin O
van O
1995 O
tot O
de O
Europese B-ORG
Unie I-ORG
werd O
toegetreden O
. O

-- O
Helsinki B-ORG
Nieuwskamer I-ORG
+358 O
- O
0 O
- O
680 O
50 O
245 O

De O
start- O

De O
Nederlandse B-MISC
staat O
verhoogt O
de O
tapverkoopprijs O
tot O
99,95 O
. O

Amsterdam B-LOC
1996-08-22 O

Het O
ministerie B-ORG
van I-ORG
Financiën I-ORG
verhoogde O
de O
prijs O
voor O
de O
verkoop O
van O
de O
nieuwe O
5,75 O
procent O
obligaties O
van O
de O
Nederlandse B-MISC
overheid O
, O
verschuldigd O
in O
september O
2002 O
, O
van O
99,90 O
naar O
99,95 O
. O

Tap-verkoop O
begon O
op O
maandag O
en O
wordt O
dagelijks O
gehouden O
van O
07.00 O
GMT B-MISC
tot O
15.00 O
GMT B-MISC
tot O
verdere O
kennisgeving O
. O

Het O
ministerie O
had O
2,3 O
miljard O
gilders O
opgehaald O
uit O
de O
verkoop O
van O
de O
nieuwe O
obligatie O
tegen O
de O
sluiting O
van O
de O
handel O
op O
woensdag O
. O

-- O
Amsterdam B-LOC
Nieuwskamer O
+31 O
20 O
504 O
5000 O

De O
start- O

Het O
Duitse B-MISC
ministerie O
van O
Landbouw O
vraagt O
consumenten O
om O
Britse B-MISC
mutton O
te O
vermijden O
. O

BONN B-LOC
1996-08-22 O

Het O
Duitse B-LOC
ministerie B-ORG
van I-ORG
Landbouw I-ORG
heeft O
woensdag O
voorgesteld O
dat O
consumenten O
vlees O
van O
Britse B-MISC
schapen O
moeten O
vermijden O
totdat O
wetenschappers O
bepalen O
of O
de O
ziekte O
van O
gekke O
koeien O
kan O
worden O
overgedragen O
aan O
de O
dieren O
. O

" O
Totdat O
dit O
door O
de O
wetenschappelijke O
panels O
van O
de O
Europese B-ORG
Unie I-ORG
wordt O
verduidelijkt O
- O
en O
we O
hebben O
gevraagd O
dit O
zo O
snel O
mogelijk O
te O
doen O
- O
( O
consumenten O
) O
moeten O
indien O
mogelijk O
de O
voorkeur O
geven O
aan O
schapenvlees O
uit O
andere O
landen O
" O
, O
zei O
ministeriefunctionaris O
Werner B-PER
Zwingmann I-PER
tegen O
ZDF-televisie B-ORG
. O

" O
Ik O
wil O
niet O
zeggen O
dat O
er O
een O
concreet O
gevaar O
is O
voor O
consumenten O
" O
, O
voegde O
hij O
eraan O
toe O
. O

Er O
zijn O
te O
veel O
gaten O
in O
wat O
we O
weten O
, O
en O
deze O
moeten O
heel O
snel O
worden O
gevuld O
. O
” O

Bonn B-LOC
heeft O
de O
inspanningen O
geleid O
om O
ervoor O
te O
zorgen O
dat O
consumentenbescherming O
bovenaan O
de O
lijst O
van O
prioriteiten O
staat O
bij O
het O
omgaan O
met O
de O
gekke O
koeiencrisis O
, O
die O
in O
maart O
uitbrak O
toen O
Groot-Brittannië B-LOC
erkent O
dat O
mensen O
een O
soortgelijke O
ziekte O
kunnen O
krijgen O
door O
besmet O
rundvlees O
te O
eten O
. O

De O
Europese B-ORG
Commissie I-ORG
heeft O
deze O
maand O
ingestemd O
met O
het O
heroverwegen O
van O
een O
voorstel O
om O
het O
gebruik O
van O
verdacht O
schapenweefsel O
te O
verbieden O
nadat O
enkele O
EU-veterinair-experts B-ORG
twijfelden O
of O
het O
gerechtvaardigd O
was O
. O

EU-landbouwcommissaris B-ORG
Franz B-PER
Fischler I-PER
had O
voorgesteld O
om O
de O
hersenen O
, O
milt O
en O
ruggenmerg O
van O
schapen O
uit O
de O
menselijke O
en O
dierlijke O
voedselketens O
te O
verbieden O
na O
berichten O
uit O
Groot-Brittannië B-LOC
en O
Frankrijk B-LOC
dat O
schapen O
onder O
laboratoriumomstandigheden O
bovine B-MISC
spongiforme I-MISC
encefalopathie I-MISC
( O
BSE B-MISC
) O
kunnen O
krijgen O
. O

Sommige O
leden O
van O
het O
Permanent O
Veterinair O
Comité O
van O
de O
EU B-ORG
betwijfelden O
echter O
of O
de O
actie O
noodzakelijk O
was O
gezien O
het O
lichte O
risico O
voor O
de O
menselijke O
gezondheid O
. O

De O
vraag O
wordt O
afzonderlijk O
bestudeerd O
door O
twee O
wetenschappelijke O
comités O
van O
de O
EU B-ORG
. O

Schapen O
zijn O
al O
lang O
bekend O
om O
scrapie O
te O
krijgen O
, O
een O
soortgelijke O
hersenverliesziekte O
als O
BSE B-MISC
, O
waarvan O
wordt O
aangenomen O
dat O
deze O
is O
overgedragen O
aan O
vee O
via O
diervoeders O
die O
dierlijk O
afval O
bevatten O
. O

Britse B-MISC
autoriteiten O
zeggen O
dat O
schapenvlees O
volkomen O
veilig O
is O
om O
te O
eten O
. O

ZDF B-ORG
zei O
dat O
Duitsland B-LOC
vorig O
jaar O
47.600 O
schapen O
uit O
Groot-Brittannië B-LOC
importeerde O
, O
bijna O
de O
helft O
van O
de O
totale O
invoer O
. O

Het O
bracht O
4.275 O
ton O
Britse B-MISC
mutton O
, O
ongeveer O
10 O
procent O
van O
de O
totale O
invoer O
. O

Nadat O
de O
Britse B-MISC
regering O
een O
mogelijk O
verband O
had O
erkend O
tussen O
de O
ziekte O
van O
gekke O
koeien O
en O
haar O
dodelijke O
menselijke O
equivalent O
, O
heeft O
de O
EU B-ORG
een O
wereldwijd O
verbod O
op O
de O
uitvoer O
van O
Brits B-MISC
rundvlees O
opgelegd O
. O

EU-leiders B-ORG
hebben O
op O
een O
top O
in O
juni O
overeengekomen O
om O
het O
verbod O
geleidelijk O
op O
te O
heffen O
, O
terwijl O
Groot-Brittannië B-LOC
parallelle O
maatregelen O
neemt O
om O
de O
ziekte O
uit O
te O
roeien O
. O

De O
start- O

AKRON B-LOC
, O
Ohio B-LOC
1996-08-22 O

Scores O
vanaf O
de O
$ O
2,1 O

NEC B-MISC
World I-MISC
Series I-MISC
van I-MISC
Golf I-MISC
na O
de O
eerste O
ronde O

Donderdag O
op O
de O
7,149 O
yard O
, O
par O
70 O
Firestone B-LOC
C.C. I-LOC
cursus O

( O
Spelers O
in O
de O
Verenigde B-LOC
Staten O
, O
tenzij O
vermeld O
): O

( O
Zweden B-LOC
) O
, O
Nick B-PER
Faldo I-PER
( O
Verenigd B-LOC
Koninkrijk O
) O
, O
John B-PER
Cook I-PER
, O
Steve B-PER
Jones I-PER
, O
Phil B-PER

Mickelson B-PER
en O
Greg B-PER
Norman I-PER
( O
Australië B-LOC
) O

72 O
Clarence B-PER
Rose I-PER
, O
Loren B-PER
Roberts I-PER
, O
Fred B-PER
Funk I-PER
en O
Sven B-PER
Struver I-PER

( O
Duitsland B-LOC
) O
, O
Alexander B-PER
Cejka I-PER
( O
Duitsland B-LOC
) O
, O
Hal B-PER
Sutton I-PER
, O
Tom B-PER
Lehman I-PER

73 O
D.A. B-PER
Weibring I-PER
, O
Brad B-PER
Bryant I-PER
, O
Craig B-PER
Parry I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
, O

Stewart B-PER
Ginn I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
, O
Corey B-PER
Pavin I-PER
, O
Craig B-PER
Stadler I-PER
en O
Mark B-PER

76 O
Scott B-PER
McCarron I-PER

77 O
Wayne B-PER
Westner I-PER
( O
Zuid-Afrika B-LOC
) O
en O
Steve B-PER
Schneiter I-PER

79 O
Tom B-PER
Watson I-PER

81 O
Seiki B-PER
Okuda I-PER
( O
Japan B-LOC
) O

De O
start- O

Bistrita B-LOC
1996-08-22 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
( O
Roemenië B-LOC
) O
versloeg O
2-1 O
( O
halftijd O
1-1 O
) O
F.C. B-ORG
Valletta I-ORG
( O
Malta B-LOC
) O
in O
hun O
Cup B-MISC
winnaars I-MISC
Cup I-MISC
match O
, O
tweede O
leg O
van O
de O
voorlopige O
ronde O
, O
op O
donderdag O
. O

De O
scorers O
: O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
- O
Ilie B-PER
Lazar I-PER
( O
32e O
) O
, O
Eugen B-PER
Voica I-PER
( O
84e O
) O

FC B-ORG
La I-ORG
Valletta I-ORG
- O
Gilbert B-PER
Agius I-PER
( O
24e O
) O

Aandeelhouders O
: O
8000 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
won O
4-2 O
in O
totaal O
en O
kwalificeerde O
zich O
voor O
de O
eerste O
ronde O
van O
de O
Cup B-MISC
winnaars I-MISC
Cup I-MISC
. O

REUTER B-PER

De O
start- O

Paardenrace O
- O
Pivotal B-PER
eindigt O
25 O
jaar O
wachten O
op O
trainer O
prescott B-PER
. O

York B-LOC
, O
Engeland B-LOC
1996-08-22 O

Sir O
Mark B-PER
Prescott I-PER
landde O
zijn O
eerste O
groep O
één O
overwinning O
in O
25 O
jaar O
als O
trainer O
toen O
zijn O
top O
sprinter O
Pivotal B-PER
, O
een O
100-30 O
kans O
, O
won O
de O
Nunthorpe B-MISC
Stakes I-MISC
op O
donderdag O
. O

De O
driejarige O
, O
gecombineerd O
met O
veteran O
George B-PER
Duffield I-PER
, O
pakte O
een O
kort O
hoofdverslag O
in O
de O
laatste O
stap O
om O
Eveningperformance B-PER
( O
16-1 O
) O
te O
ontkennen O
, O
getraind O
door O
Henry B-PER
Candy I-PER
en O
gereden O
door O
Chris B-PER
Rutter I-PER
. O

Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
( O
11-4 O
) O
, O
vorig O
jaar O
de O
Prix B-MISC
de I-MISC
l'Abbaye I-MISC
winnaar O
bij O
Longchamp B-LOC
, O
eindigde O
derde O
, O
nog O
een O
kwart O
verder O
weg O
met O
de O
7-4 O
favoriete O
Mind B-PER
Games I-PER
in O
de O
vierde O
plaats O
. O

Pivotal B-PER
, O
een O
Royal B-PER
Ascot I-PER
winnaar O
in O
juni O
, O
kan O
nu O
gericht O
zijn O
op O
dit O
seizoen's O
Abbaye B-MISC
, O
Europa's B-LOC
top O
sprint O
race O
. O

Prescott B-PER
, O
terughoudend O
om O
naar O
de O
winnende O
kast O
te O
gaan O
totdat O
het O
resultaat O
van O
de O
foto-afwerking O
werd O
aangekondigd O
, O
zei O
: O
" O
Vijfentwintig O
jaar O
en O
ik O
ben O
er O
nooit O
geweest O
, O
dus O
ik O
dacht O
dat O
ik O
beter O
had O
moeten O
wachten O
een O
beetje O
langer O
. O
" O

Hij O
voegde O
eraan O
toe O
: O
" O
Het O
is O
heel O
triest O
om O
Henry B-PER
Candy I-PER
te O
verslaan O
omdat O
ik O
de O
godvader O
ben O
van O
zijn O
dochter O
. O
" O

Net O
als O
Prescott B-PER
ging O
Jack B-PER
Berry I-PER
, O
trainer O
van O
Mind B-PER
Games I-PER
, O
donderdag O
de O
race O
in O
op O
zoek O
naar O
een O
eerste O
groep O
één O
succes O
na O
vele O
jaren O
rond O
de O
top O
van O
zijn O
beroep O
. O

Berry B-PER
zei O
: O
" O
Ik O
ben O
teleurgesteld O
, O
maar O
ik O
voel O
me O
niet O
zelfmoord O
. O

Hij O
( O
Mind B-PER
Games I-PER
) O
ging O
net O
als O
elk O
van O
hen O
een O
en O
een O
half O
furlongs O
( O
300 O
meter O
) O
uit O
, O
maar O
hij O
ging O
gewoon O
niet O
snel O
. O
" O

De O
start- O

Paardenrace O
- O
Nunthorpe O
stacks O
resultaten O
. O

York B-LOC
, O
Engeland B-LOC
1996-08-22 O

Het O
resultaat O
van O
de O
Nunthorpe B-MISC
Stakes I-MISC
, O
een O
groep O
één O
race O
voor O
tweejarigen O
en O
ouder O
, O
die O
donderdag O
over O
vijf O
furlongs O
( O
1 O
km O
) O
liep O
: O

Eveningperformance B-PER
16-1 O
van O
Chris B-PER
Rutter I-PER

Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
11-4 O
door O
Jason B-PER
Weaver I-PER

Acht O
rennen O

Favoriet O
: O
Mind B-PER
Games I-PER
( O
7-4 O
) O
eindigde O
4e O

Afstanden O
: O
een O
korte O
kop O
, O
1-1/4 O
lengtes O
. O

Winnaar O
eigendom O
van O
de O
Cheveley B-ORG
Park I-ORG
Stud I-ORG
en O
getraind O
door O
Sir O

Mark B-PER
Prescott I-PER
bij O
Newmarket B-LOC
. O

Waarde O
voor O
de O
winnaar O
: O
72.464 O
pond O
sterling O
( O
$ O
112.200 O
) O

De O
start- O

Tennis O
- O
Resultaten O
bij O
Toshiba B-MISC
Classic I-MISC
. O

CARLSBAD B-LOC
, O
Californië B-LOC
1996-08-21 O

Resultaten O
van O
de O

$ O
450.000 O
Toshiba B-MISC
Classic I-MISC
tennistoernooi O
op O
woensdag O

( O
het O
voorvoegsel O
nummer O
duidt O
op O
het O
zaaien O
) O
: O

Tweede O
ronde O

1 O
- O
Arantxa B-PER
Sanchez I-PER
Vicario I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O
verslaat O
Naoko B-PER
Kijimuta I-PER
( O
Japan B-LOC
) O

1-6 O
6-4 O
6-3 O

4 O
- O
Kimiko B-PER
Date I-PER
( O
Japan B-LOC
) O
verslaat O
Yone B-PER
Kamio I-PER
( O
Japan B-LOC
) O
6-2 O
7-5 O

Sandrine B-PER
Testud I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O
beat O
7 O
- O
Ai B-PER
Sugiyama I-PER
( O
Japan B-LOC
) O
6-3 O
4-6 O

6 O
- O
4 O

8 O
- O
Nathalie B-PER
Tauziat I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O
verslaat O
Shi-Ting B-PER
Wang I-PER
( O
Taiwan B-LOC
) O
6-4 O

6 O
- O
2 O

De O
start- O

Tennis O
- O
Resultaten O
van O
de O
Hamlet B-MISC
Cup I-MISC
. O

COMMACK B-LOC
, O
New B-LOC
York I-LOC
1996-08-21 O

Resultaten O
van O
de O

Waldbaum B-MISC
Hamlet I-MISC
Cup I-MISC
tennistoernooi O
op O
woensdag O
( O
prefix O

Het O
aantal O
zaden O
geeft O
aan O
) O
: O

Tweede O
ronde O

1 O
- O
Michael B-PER
Chang I-PER
( O
VS B-LOC
) O
verslaat O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O
6-3 O
6-2 O

Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
VS B-LOC
) O
beat O
3 O
- O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
VS B-LOC
) O
3-6 O
6-4 O

6 O
- O
3 O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
Tsjechië B-LOC
) O
beat O
6 O
- O
Younes B-PER
El I-PER
Aynaoui I-PER

( O
Marokko B-LOC
) O
5-7 O
6-3 O
3-0 O
gepensioneerd O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Slowakije B-LOC
) O
verslaat O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Marokko B-LOC
) O
7-6 O
( O
7-4 O
) O

7 O
- O
5 O

De O
start- O

Voetbal O
- O
Langzaam O
verdrietig B-ORG
over I-ORG
Blackburn-wedstrijd I-ORG

Londen B-LOC
1996-08-22 O

Kenny B-PER
Dalglish I-PER
sprak O
donderdag O
over O
zijn O
verdriet O
bij O
het O
verlaten O
van O
Blackburn B-ORG
, O
de O
club O
die O
hij O
in O
1994-1995 O
tot O
de O
Engelse B-MISC
Premier O
League-titel O
leidde O
. O

Blackburn B-ORG
kondigde O
woensdag O
aan O
dat O
ze O
en O
Dalglish B-PER
met O
wederzijdse O
instemming O
hadden O
gescheiden O
. O

Maar O
de O
voormalige O
manager O
gaf O
donderdag O
toe O
dat O
hij O
" O
treurig O
" O
was O
om O
te O
vertrekken O
nadat O
Blackburn B-ORG
binnen O
drie O
en O
een O
half O
jaar O
van O
de O
tweede O
divisie O
naar O
de O
Premier O
League-titel O
had O
gebracht O
. O

In O
een O
telefoongesprek O
met O
een O
lokale O
krant O
van O
zijn O
vakantiehuis O
in O
Spanje B-LOC
, O
Dalglish B-PER
zei O
: O
" O
We O
kwamen O
tot O
dezelfde O
mening O
, O
hoewel O
de O
club O
kwam O
tot O
het O
een O
beetje O
eerder O
dan O
ik O
. O
" O

Hij O
voegde O
eraan O
toe O
: O
" O
Als O
niemand O
vraagt O
, O
heb O
ik O
nooit O
mijn O
mond O
geopend O
. O

Ik O
ben O
uit O
de O
weg O
gebleven O
en O
laat O
ze O
doorgaan O
met O
het O
werk O
. O

De O
club O
dacht O
dat O
het O
( O
de O
baan O
) O
zijn O
koers O
had O
verlopen O
en O
ik O
kwam O
tot O
dezelfde O
conclusie O
. O
" O

Dalglish B-PER
was O
bijna O
vijf O
jaar O
bij O
Blackburn B-ORG
, O
eerst O
als O
manager O
en O
vervolgens O
, O
de O
afgelopen O
15 O
maanden O
, O
als O
voetbaldirecteur O
. O

Cricket O
- O
Engelse B-MISC
County I-MISC
Championship I-MISC
Scores O
. O

Londen B-LOC
1996-08-22 O

Closed O
of O
play O
scores O
in O
vier O
dagen O

De O
wedstrijden O
van O
het O
Engelse B-MISC
cricketkampioenschap B-MISC
op O
donderdag O
: O

Tweede O
dag O

Bij O
Weston-super-Mare B-LOC
: O
Durham B-ORG
326 O
( O
D. B-PER
Cox I-PER
95 O
niet O
uit O
, O

Somerset B-ORG
236-4 O
( O
M. B-PER
Lathwell I-PER
85 O
) O

Firsy O
dag O

Bij O
Colchester B-LOC
: O
Gloucestershire B-ORG
280 O
( O
J. B-PER
Russell I-PER
63 O
, O
A. B-PER
Symonds I-PER

52 O
; O
A. B-PER
Cowan I-PER
5-68 O
) O
. O

Hoofdstuk B-ORG
72-0 O

Bij O
Cardiff B-LOC
: O
Kent B-ORG
128-1 O
( O
M. B-PER
Walker I-PER
59 O
, O
D. B-PER
Fulton I-PER
53 O
niet O
uit O
) O
v O

De O
Glamorgan B-ORG
. O

At O
Northampton B-LOC
: O
Sussex B-ORG
368-7 O
( O
N. B-PER
Lenham I-PER
145 O
, O
V. B-PER
Drakes I-PER
59 O
niet O

uit O
, O
A. B-PER
Wells I-PER
51 O
) O
v O
Northamptonshire B-ORG
. O

Op O
de O
brug B-LOC
van I-LOC
Trent I-LOC
: O
Nottinghamshire B-ORG
392-6 O
( O
G. B-PER
Archer I-PER
143 O
niet O

At O
Worcester B-LOC
: O
Warwickshire B-ORG
255-9 O
( O
A. B-PER
Giles I-PER
57 O
niet O
uit O
, O
W. B-PER
Khan I-PER

52 O
) O
in O
Worcestershire B-ORG
. O

Bij O
Headingley B-LOC
: O
Yorkshire B-ORG
305-5 O
( O
C. B-PER
White I-PER
66 O
niet O
uit O
, O
M. B-PER
Moxon I-PER

66 O
, O
M. B-PER
Vaughan I-PER
57 O
) O
in O
Lancashire B-ORG
. O

De O
start- O

Cricket O
- O
Engeland B-LOC
vs O
Pakistan B-LOC
finale O
test O
scoreboard O
. O

Londen B-LOC
1996-08-22 O

Scoreboard O
op O
de O
eerste O
dag O
van O
de O

De O
derde O
en O
laatste O
test O
tussen O
Engeland B-LOC
en O
Pakistan B-LOC
op O
The B-LOC
Oval I-LOC

Op O
donderdag O
: O

J. B-PER
Crawley I-PER
niet O
uit O
94 O

C. B-PER
Lewis I-PER
b. O
Wasim B-PER
Akram I-PER
5 O

Salisbury B-PER
niet O
uit O
1 O

Extras O
( O
lb-11 O
w-1 O
nb-8 O
) O
20 O

Totaal O
( O
voor O
zes O
wickets O
) O
278 O

To O
bat O
: O
R. B-PER
Croft I-PER
, O
D. B-PER
Cork I-PER
, O
A. B-PER
Mullally I-PER

Bowling O
( O
tot O
op O
heden O
) O
: O
Wasim B-PER
Akram I-PER
25-8-61-1 O
, O
Waqar B-PER
Younis I-PER

De O
start- O

Ferguson B-PER
keert O
na O
20 O
maanden O
terug O
naar O
het O
Schotse B-MISC
team O
. O

Glasgow B-LOC
1996-08-22 O

Everton's B-ORG
Duncan B-PER
Ferguson I-PER
, O
die O
woensdag O
tweemaal O
tegen O
Manchester B-ORG
United I-ORG
scoorde O
, O
werd O
donderdag O
gekozen O
voor O
het O
Schotse B-MISC
team O
na O
een O
20-maanden O
durende O
ballingschap O
. O

Glasgow B-ORG
Rangers-aanvaller I-ORG
Ally B-PER
McCoist I-PER
, O
een O
andere O
man O
in O
vorm O
na O
twee O
hat-tricks O
in O
vier O
dagen O
, O
werd O
ook O
benoemd O
voor O
de O
kwalificatie O
van O
31 O
augustus O
WK B-MISC
tegen O
Oostenrijk B-LOC
in O
Wenen B-LOC
. O

Ferguson B-PER
, O
die O
eind O
1995 O
zes O
weken O
in O
de O
gevangenis O
zat O
omdat O
hij O
een O
tegenstander O
had O
geslagen O
, O
won O
in O
december O
1994 O
de O
laatste O
van O
zijn O
vijf O
Scotland B-LOC
caps O
. O

Schotse B-LOC
manager O
Craig B-PER
Brown I-PER
zei O
donderdag O
: O
" O
Ik O
heb O
Duncan B-PER
Ferguson I-PER
de O
laatste O
tijd O
twee O
keer O
in O
actie O
gezien O
en O
hij O
is O
in O
vorm O
. O

Ally B-PER
McCoist I-PER
is O
op O
dit O
moment O
ook O
in O
geweldige O
scorevorm O
. O
” O

Celtic's B-ORG
Jackie B-PER
McNamara I-PER
, O
die O
het O
afgelopen O
seizoen O
goed O
deed O
met O
het O
succesvolle O
under-21 O
team O
, O
verdient O
een O
call-up O
naar O
het O
senior O
team O
. O

De O
start- O

Cricket O
- O
Engeland B-LOC
100-2 O
bij O
lunch O
op O
de O
eerste O
dag O
van O
de O
derde O
test O
. O

Londen B-LOC
1996-08-22 O

Engeland B-LOC
was O
100 O
voor O
twee O
op O
de O
lunch O
op O
de O
eerste O
dag O
van O
de O
derde O
en O
laatste O
test O
tegen O
Pakistan B-LOC
in O
The B-LOC
Oval I-LOC
op O
donderdag O
. O

De O
start- O

Soccer O
- O
Keane B-PER
tekent O
vierjarig O
contract O
met O
Manchester B-LOC
United I-LOC

Londen B-LOC
1996-08-22 O

De O
Ierse B-LOC
middenvelder O
Roy B-PER
Keane I-PER
heeft O
een O
nieuw O
vierjarig O
contract O
getekend O
met O
de O
Engelse B-MISC
competitie O
en O
F.A. B-MISC
Cup I-MISC
kampioen O
Manchester B-ORG
United I-ORG
. O

" O
Roy B-PER
heeft O
een O
nieuwe O
deal O
afgesproken O
voor O
de O
wedstrijd O
van O
gisterenavond O
tegen O
Everton B-ORG
en O
we O
zijn O
blij O
" O
, O
zei O
Alex B-PER
Ferguson I-PER
. O

De O
start- O

Tennis O
- O
Uitslagen O
op O
de O
Canadese B-MISC
Open I-MISC
. O

TORONTO B-LOC
1996-08-21 O

Resultaten O
van O
de O
Canadian B-MISC
Open I-MISC

tennistoernooi O
op O
woensdag O
( O
voorvoegsel O
nummer O
geeft O

het O
zaaien O
) O
: O

Tweede O
ronde O

Daniel B-PER
Nestor I-PER
( O
Canada B-LOC
) O
verslaat O
1 O
- O
Thomas B-PER
Muster I-PER
( O
Oostenrijk B-LOC
) O
6-3 O
7-5 O

Mikael B-PER
Tillstrom I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
verslaat O
2 O
- O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
( O
Kroatië B-LOC
) O

6-7 O
( O
3-7 O
) O
6-4 O
6-4 O

3 O
- O
Wayne B-PER
Ferreira I-PER
( O
Zuid-Afrika B-LOC
) O
verslaat O
Jiri B-PER
Novak I-PER
( O
Tsjechië B-LOC
) O

Republiek B-LOC
) O
7-5 O
6-3 O

4 O
- O
Marcelo B-PER
Rios I-PER
( O
Chili B-LOC
) O
verslaat O
Kenneth B-PER
Carlsen I-PER
( O
Denemarken B-LOC
) O
6-3 O
6-2 O

6 O
- O
MaliVai B-PER
Washington I-PER
( O
VS B-LOC
) O
verslaat O
Alex B-PER
Corretja I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O
6-4 O

6 O
- O
2 O

7 O
- O
Todd B-PER
Martin I-PER
( O
VS B-LOC
) O
verslaat O
Renzo B-PER
Furlan I-PER
( O
Italië B-LOC
) O
7-6 O
( O
7-3 O
) O
6-3 O

Mark B-PER
Philippoussis I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
beat O
8 O
- O
Marc B-PER
Rosset I-PER

( O
Zwitserland B-LOC
) O
6-3 O
3-6 O
7-6 O
( O
8-6 O
) O

9 O
- O
Cedric B-PER
Pioline I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O
verslaat O
Gregory B-PER
Carraz I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O
7-6 O

( O
7 O
- O
1 O
) O
6 O
- O
4 O

Patrick B-PER
Rafter I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
verslaat O
11 O
- O
Alberto B-PER
Berasategui I-PER

( O
Spanje B-LOC
) O
6-1 O
6-2 O

Petr B-PER
Korda I-PER
( O
Tsjechië B-LOC
) O
sloeg O
12 O
- O
Francisco B-PER
Clavet I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O

6 O
3 O
6 O
4 O

Daniel B-PER
Vacek I-PER
( O
Tsjechië B-LOC
) O
verslaat O
13 O
- O
Jason B-PER
Stoltenberg I-PER

( O
Australië B-LOC
) O
5-7 O
7-6 O
( O
7-1 O
) O
7-6 O
( O
13-11 O
) O

Todd B-PER
Woodbridge I-PER
( O
Australië B-LOC
verslaat O
Sebastien B-PER
Lareau I-PER
( O
Canada B-LOC
) O
6-3 O

1 O
- O
6 O
6 O
- O
3 O

Alex B-PER
O'Brien I-PER
( O
VS B-LOC
) O
verslaat O
Byron B-PER
Black I-PER
( O
Zimbabwe B-LOC
) O
7-6 O
( O
7-2 O
) O
6-2 O

Bohdan B-PER
Ulihrach I-PER
( O
Tsjechië B-LOC
) O
verslaat O
Andrea B-PER
Gaudenzi I-PER
( O
Italië B-LOC
) O

6-3 O
4-6 O
6-1 O

De O
start- O

Cricket O
- O
Mills B-PER
tekens O
voor O
Boland B-ORG
. O

Hoofdstad B-LOC
Kaapstad O
1996-08-22 O

De O
Zuid-Afrikaanse B-MISC
provinciale O
partij O
Boland B-ORG
zei O
donderdag O
dat O
ze O
had O
ondertekend O
Leicestershire B-ORG
snelle O
bowler O
David B-PER
Millns I-PER
op O
een O
eenjarig O
contract O
. O

Millns B-MISC
, O
die O
Australië B-LOC
toerde O
met O
Engeland B-LOC
A O
in O
1992/93 O
, O
vervangt O
voormalig O
Engeland B-LOC
allrounder O
Phillip B-PER
DeFreitas I-PER
als O
Boland's B-ORG
overseas O
professional O
. O

De O
start- O

Voetbal O
- O
European B-MISC
Cup I-MISC
Winners I-MISC
' O
Cup O
Resultaten O
. O

Tirana B-LOC
1996-08-22 O

Resultaten O
van O
de O
European B-MISC
Cup I-MISC
winnaars I-MISC
' O

Cup B-MISC
kwalificatieronde O
, O
tweede O
voetbalwedstrijden O
op O
donderdag O
: O

In O
Tirana B-LOC
: O
Flamurtari B-ORG
Vlore I-ORG
( O
Albanie B-LOC
) O
0 O
Chemlon B-ORG
Humenne I-ORG

( O
Slowakije B-LOC
) O
2 O
( O
halve O
tijd O
0-0 O
) O

Doelpunten O
: O
Lubarski B-PER
( O
50e O
minuut O
) O
, O
Valkucak B-PER
( O
54e O
minuut O
) O

Aandeelhouders O
: O
5000 O

Chemlon B-ORG
Humenne I-ORG
wint O
3-0 O
in O
totaal O

In O
Bistrita B-LOC
: O
Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
( O
Roemenië B-LOC
) O
2 O
Valletta B-LOC
( O
Malta B-LOC
) O
1 O

( O
1 O
1 O
) O

De O
scorers O
: O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
- O
Ilie B-PER
Lazar I-PER
( O
32e O
) O
, O
Eugen B-PER
Voica I-PER
( O
84e O
) O

Valletta B-LOC
- O
Gilbert B-PER
Agius I-PER
( O
24e O
) O

Aandeelhouders O
: O
8000 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
wint O
met O
4-2 O
in O
totaal O
. O

In O
Chorzow B-LOC
: O
Ruch B-ORG
Chorzow I-ORG
( O
Polen B-LOC
) O
5 O
Llansantffraid B-ORG
( O
Wales B-LOC
) O
0 O

( O
1 O
tot O
0 O
) O

Scoren O
: O
Arkadiusz B-PER
Bak I-PER
( O
1e O
en O
55e O
) O
, O
Arwel B-PER
Jones I-PER
( O
47e O
) O

eigen O
doelpunt O
) O
, O
Miroslav B-PER
Bak I-PER
( O
62e O
en O
63e O
) O

Aandeelhouders O
: O
6 O
500 O

Ruch B-ORG
Chorzow I-ORG
wint O
6-1 O
in O
totaal O

0 O
( O
0 O
tot O
0 O
) O

Scoren O
: O
Zoran B-PER
Kundic I-PER
( O
28e O
) O
, O
Klimis B-PER
Alexandrou I-PER
( O
41e O
) O

Milenko B-PER
Kovasevic I-PER
( O
60e O
, O
penalty O
) O
, O
Goran B-PER
Koprinovic I-PER
( O
82e O
) O
, O

Pavlos B-PER
Markou I-PER
( O
84e O
) O

Aandeelhouders O
: O
5000 O

AEK B-ORG
Larnaca I-ORG
wint O
5-1 O
in O
totaal O

In O
Siauliai B-LOC
: O
Kareda B-ORG
Siauliai I-ORG
( O
Litouwen B-LOC
) O
0 O
Sion B-ORG

Zwitserland B-LOC
0 O

Aandeelhouders O
: O
5000 O

Sion B-ORG
wint O
4-2 O
op O
de O
aggregaat O
. O

Bij O
Vinnytsya B-LOC
: O

Nyva B-ORG
Vinnytsya I-ORG
( O
Oekraïne B-LOC
) O
1 O
Tallinn B-ORG
Sadam I-ORG
( O
Estland B-LOC
) O
0 O
( O
0-0 O
) O

Aandeelhouders O
: O
3000 O

Gecombineerde O
score O
2-2 O

Nyva B-ORG
gekwalificeerd O
op O
weg O
doelen O
regel O
. O

In O
Bergen B-LOC
: O
Brann B-ORG
( O
Noorwegen B-LOC
) O
2 O
Shelbourne B-ORG
( O
Ierland B-LOC
) O
1 O
( O
1-1 O
) O

De O
scorers O
: O

Brann B-ORG
- O
Mons B-PER
Ivar I-PER
Mjelde I-PER
( O
10e O
) O
, O
Jan B-PER
Ove I-PER
Pedersen I-PER
( O
72e O
) O

Shelbourne B-ORG
- O
Mark B-PER
Rutherford I-PER
( O
5e O
plaats O
) O

Bezoekers O
: O
2,189 O

Brann B-ORG
wint O
5-2 O
in O
totaal O

In O
Sofia B-LOC
: O
Levski B-ORG
Sofia I-ORG
( O
Bulgarije B-LOC
) O
1 O
Olimpija B-ORG
( O
Slovenië B-LOC
) O
0 O

( O
0 O
tot O
0 O
) O

Scorer O
: O
Ilian B-PER
Simeonov I-PER
( O
58e O
plaats O
) O

Aandeelhouders O
: O
25.000 O

Samenvatting O
1-1 O

De O
Olympische B-ORG
Spelen I-ORG
wonnen O
4-3 O
op O
de O
penalty's O
. O

Vaduz B-LOC
( O
Liechtenstein B-LOC
) O
1 O
RAF B-ORG
Riga I-ORG
( O
Letland B-LOC
) O
1 O
( O
0-0 O
) O

De O
scorers O
: O

Vaduz B-LOC
- O
Daniele B-PER
Polverino I-PER
( O
90e O
) O

RAF B-ORG
Riga I-ORG
- O
Agrins B-PER
Zarins I-PER
( O
47e O
) O

Aggregaten O
2 O
tot O
2 O
. O

Vaduz B-LOC
won O
4-2 O
op O
de O
penalty's O
. O

In O
Luxemburg B-LOC
: O
Verenigde O
Staten B-ORG
Luxemburg I-ORG
( O
Luxemburg B-LOC
) O
0 O
Varteks B-ORG
Varazdin I-ORG

( O
Kroatië B-LOC
) O
3 O
( O
0-0 O
) O

Scoren O
: O
Drazen B-PER
Beser I-PER
( O
63e O
) O
, O
Miljenko B-PER
Mumler I-PER
( O
straf O
, O

78e O
) O
, O
Jamir B-PER
Cvetko I-PER
( O
87e O
) O

Aandeelhouders O
: O
800 O

Varteks B-ORG
Varazdin I-ORG
wint O
5-1 O
op O
het O
totaal O
. O

In O
Torshavn B-LOC
: O
Havnar B-ORG
Boltfelag I-ORG
( O
Faeröer B-LOC
Eilanden I-LOC
) O
0 O
Dynamo B-ORG

Batumi B-ORG
( O
Georgië B-LOC
) O
3 O
( O
0-2 O
) O

Dynamo B-ORG
Batumi I-ORG
wint O
met O
9-0 O
in O
totaal O
. O

In O
Praag B-LOC
: O
Sparta B-ORG
Praag I-ORG
( O
Tsjechië B-LOC
) O
8 O
Glentoran B-ORG

( O
Noord-Ierland B-LOC
) O
0 O
( O
4-0 O
) O

Doelpunten O
: O
Petr B-PER
Gunda I-PER
( O
1e O
en O
26e O
) O
, O
Lumir B-PER
Mistr I-PER
( O
19e O
) O

Horst B-PER
Siegl I-PER
( O
24 O
, O
48 O
, O
80 O
) O
, O
Zdenek B-PER
Svoboda I-PER
( O
76 O
) O
, O
Petr B-PER

Gabriël B-PER
( O
86e O
) O

Sparta B-ORG
wint O
met O
10-1 O
in O
het O
totaal O
. O

In O
Edinburgh B-LOC
: O
Hearts B-ORG
( O
Schotland B-LOC
) O
1 O
Red B-ORG
Star I-ORG
Belgrado I-ORG

( O
Joegoslavië B-LOC
) O
1 O
( O
1 O
– O
0 O
) O

De O
scorers O
: O

Hearts B-ORG
- O
Dave B-PER
McPherson I-PER
( O
44e O
plaats O
) O

Rode B-ORG
Ster I-ORG
- O
Vinko B-MISC
Marinovic I-MISC
( O
59e O
) O

Aandeelhouders O
: O
15.062 O

Samenvatting O
1-1 O

Red B-ORG
Star I-ORG
wint O
op O
weg O
doelregel O
. O

In O
Rishon-Lezion B-LOC
: O
Hapoel B-ORG
Ironi I-ORG
( O
Israël B-LOC
) O
3 O
Constructorul B-ORG

Chisinau B-ORG
( O
Moldavië B-LOC
) O
2 O
( O
2-1 O
) O

Aggregaten O
3 O
tot O
3 O
. O

Constructorul B-ORG
wint O
op O
weg O
doelen O
regel O
. O

( O
Azerbeidzjan B-LOC
) O
1 O
( O
0-0 O
) O

Mypa-47 B-ORG
wint O
2-1 O
op O
het O
totaal O
. O

In O
Skopje B-LOC
: O
Sloga B-ORG
Jugomagnat I-ORG
( O
Macedonië B-LOC
) O
0 O
Kispest B-ORG
Honved I-ORG

( O
Hongarije B-LOC
1 O
( O
0-0 O
) O

Kispest B-ORG
Honved I-ORG
wint O
2-0 O
op O
het O
totaal O
. O

Hapoel B-ORG
Ironi I-ORG
bij O
Constructorul B-ORG
Chisinau I-ORG

De O
scorers O
: O

Rishon B-ORG
- O
Moshe B-PER
Sabag I-PER
( O
10e O
minuut O
) O
, O
Nissan B-PER
Kapeta I-PER
( O
26e O
plaats O
) O
, O

Tomas B-PER
Cibola I-PER
( O
58e O
plaats O
) O

Constructorol B-ORG
- O
Sergei B-PER
Rogachev I-PER
( O
42e O
) O
, O
Gennadi B-PER
Skidan I-PER

( O
Voor O
de O
87e O
) O

Aandeelhouders O
: O
1500 O

De O
start- O

Gotenburg B-LOC
heeft O
Firenze B-ORG
uit O
de O
Euro B-MISC
Cup I-MISC
gezet O
. O

Boedapest B-LOC
1996-08-21 O

IFK B-ORG
Göteborg I-ORG
van O
Zweden B-LOC
scoorde O
1-1 O
( O
1-0 O
) O
met O
Ferencvaros B-ORG
van O
Hongarije B-LOC
in O
de O
tweede O
ronde O
van O
de O
voorlopige O
ronde O
van O
de O
European B-MISC
Champions I-MISC
Cup I-MISC
die O
woensdag O
werd O
gespeeld O
. O

Gothenburg B-LOC
gaat O
4-1 O
door O
in O
het O
totaal O
. O

De O
scorers O
: O

van O
Ferencvaros B-ORG
: O

Ferenc B-PER
Horvath I-PER
( O
15e O
plaats O
) O

Bij O
IFK B-ORG
Gothenburg I-ORG
: O

Andreas B-PER
Andersson I-PER
( O
87e O
plaats O
) O

Rio B-LOC
de I-LOC
Janeiro I-LOC
1996-08-22 O

Resultaten O
Midweek O

wedstrijden O
in O
het O
Braziliaanse B-MISC
voetbalkampioenschap O
. O

Cruzeiro B-ORG
2 O
Vitoria B-ORG
1 O

Flamengo B-ORG
0 O
Jeugd O
1 O

Palmeiras B-ORG
3 O
Vasco B-ORG
da I-ORG
Gama I-ORG
1 O

Portugese B-ORG
2 O
Parana B-ORG
0 O

De O
start- O

Tennis O
- O
Newcombe B-PER
overweegt O
toekomst B-MISC
Davis I-MISC
Cup I-MISC

Zuid-Afrika B-LOC
1996-08-22 O

Kapitein O
van O
de O
Australische B-MISC
Davis B-MISC
Cup I-MISC
, O
John B-PER
Newcombe I-PER
, O
heeft O
donderdag O
zijn O
mogelijke O
ontslag O
aangekondigd O
als O
zijn O
team O
volgende O
maand O
een O
uitwedstrijd O
tegen O
Kroatië B-LOC
verliest O
. O

De O
voormalige O
Wimbledon-kampioen B-MISC
zei O
dat O
de O
onmiddellijke O
toekomst O
van O
Australië's B-LOC
Davis B-MISC
Cup-coach I-MISC
Tony B-PER
Roche I-PER
ook O
kan O
worden O
bepaald O
door O
gebeurtenissen O
in O
Split B-LOC
. O

" O
Als O
we O
deze O
verliezen O
, O
zullen O
Tony B-PER
en O
ik O
een O
goede O
blik O
moeten O
nemen O
op O
het O
geven O
van O
iemand O
anders O
een O
weg O
" O
, O
zei O
Newcombe B-PER
in O
de O
krant O
Daily B-ORG
Telegraph I-ORG
. O

Australië B-LOC
strijdt O
tegen O
Kroatië B-LOC
in O
de O
kwalificatie O
op O
klei O
van O
20-22 O
september O
. O

Onder O
Newcombe's B-PER
leiderschap O
werd O
Australië B-LOC
vorig O
jaar O
verlaten O
van O
de O
elite O
wereldgroep O
, O
de O
eerste O
keer O
dat O
de O
26-voudige O
Davis B-MISC
Cup-winnaars I-MISC
van O
de O
toplijst O
hadden O
gesprongen O
. O

Sinds O
de O
overname O
als O
kapitein O
van O
Neale B-PER
Fraser I-PER
in O
1994 O
, O
Newcombe's B-PER
record O
in O
tandem O
met O
Roche B-PER
, O
zijn O
voormalige O
dubbele O
partner O
, O
is O
drie O
overwinningen O
en O
drie O
verliezen O
geweest O
. O

Newcombe B-PER
heeft O
Wimbledon-halffinalisten B-MISC
Jason B-PER
Stoltenberg I-PER
, O
Patrick B-PER
Rafter I-PER
, O
Mark B-PER
Philippoussis I-PER
en O
Olympische B-MISC
dubbelkampioenen O
Todd B-PER
Woodbridge I-PER
en O
Mark B-PER
Woodforde I-PER
geselecteerd O
om O
de O
Kroaten B-MISC
te O
confronteren O
. O

De O
thuisploeg O
beschikt O
over O
wereld O
nummer O
zes O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
, O
en O
Newcombe B-PER
heeft O
toegegeven O
dat O
zijn O
spelers O
moeilijk O
zouden O
worden O
onder O
druk O
om O
de O
Kroatische B-MISC
nummer O
één O
te O
verslaan O
. O

" O
We O
zijn O
klaar O
om O
te O
vechten O
tot O
onze O
laatste O
adem O
- O
Australië B-LOC
moet O
op O
zijn O
best O
spelen O
om O
te O
winnen O
, O
" O
zei O
Newcombe B-PER
, O
die O
de O
set O
beschreef O
als O
de O
moeilijkste O
die O
hij O
ooit O
als O
kapitein O
heeft O
geconfronteerd O
. O

Australië B-LOC
won O
voor O
het O
laatst O
de O
Davis B-MISC
Cup I-MISC
in O
1986 O
, O
maar O
ze O
werden O
verslagen O
finalisten O
tegen O
Duitsland B-LOC
drie O
jaar O
geleden O
onder O
Fraser's B-PER
begeleiding O
. O

De O
start- O

Badminton O
- O
Maleisische B-MISC
Open I-MISC
. O

KUALA B-LOC
LUMPUR I-LOC
1996-08-22 O

Resultaten O
in O
het O
Maleisisch B-MISC

Open B-MISC
badmintontoernooi O
op O
donderdag O
( O
voorvoegnummer O
geeft O
aan O

het O
zaaien O
) O
: O

Singles O
voor O
mannen O
, O
derde O
ronde O

9/16 O
- O
Luo B-PER
Yigang I-PER
( O
China B-LOC
) O
verslaat O
Hwang B-PER
Sun-ho B-MISC
( O
Zuid-Korea B-LOC
) O
15-3 O

15 O
- O
7 O

Jason B-PER
Wong I-PER
( O
Maleisië B-LOC
) O
verslaat O
Abdul B-PER
Samad I-PER
Ismail I-PER
( O
Maleisië B-LOC
) O
16-18 O

15 O
- O
2 O
17 O
- O
14 O

P. B-PER
Kantharoopan I-PER
( O
Maleisië B-LOC
) O
beat O
3/4 O
- O
Jeroen B-PER
Van I-PER
Dijk I-PER

( O
Nederland B-LOC
) O
15-11 O
18-14 O

Wijaya B-PER
Indra I-PER
( O
Indonesië B-LOC
) O
sloeg O
5/8 O
- O
Pang B-PER
Chen I-PER
( O
Maleisië B-LOC
) O
15-6 O

6 O
- O
15 O
15 O
- O
7 O

3/4 O
- O
Hu B-PER
Zhilan I-PER
( O
China B-LOC
) O
verslaat O
Nunung B-PER
Subandoro I-PER
( O
Indonesië B-LOC
) O
5-15 O

18 O
- O
15 O
15 O
- O
6 O

9/16 O
- O
Hermawan B-PER
Susanto I-PER
( O
Indonesië B-LOC
) O
verslaat O
1 O
- O
Fung B-PER
Permadi I-PER
( O
Taiwan B-LOC
) O

15 O
8 O
15 O
12 O

Vrouwen O
Singles O
2e O
ronde O

1 O
- O
Wang B-PER
Chen I-PER
( O
China B-LOC
) O
verslaat O
Cindana B-PER
( O
Indonesie B-LOC
) O
11-3 O
1ama B-PER
( O
Japan B-LOC
) O
verslaat O
Margit B-PER
Borg I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
11-6 O
11-6 O

Sun B-PER
Jian I-PER
( O
China B-LOC
) O
verslaat O
Marina B-PER
Andrievskaqya I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
11-8 O
11-2 O

5/8 O
- O
Meluawati B-PER
( O
Indonesië B-LOC
) O
verslaat O
Chan B-PER
Chia I-PER
Fong I-PER
( O
Maleisië B-LOC
) O
11-6 O

11 O
- O
1 O

Gong B-PER
Zhichao I-PER
( O
China B-LOC
) O
verslaat O
Liu B-PER
Lufung I-PER
( O
China B-LOC
) O
6-11 O
11-7 O
11-3 O

Zeng B-PER
Yaqiong I-PER
( O
China B-LOC
) O
verslaat O
Li B-PER
Feng I-PER
( O
Nieuw-Zeeland B-LOC
) O
11-9 O
11-6 O

5/8 O
- O
Christine B-PER
Magnusson I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
verslaat O
Ishwari B-PER
Boopathy I-PER

( O
Maleisië B-LOC
) O
11-1 O
10-12 O
11-4 O

2 O
- O
Zhang B-PER
Ning I-PER
( O
China B-LOC
) O
verslaat O
Olivia B-PER
( O
Indonesië B-LOC
) O
11-8 O
11-6 O

De O
start- O

Tennis O
- O
herzien O
mannelijke O
trek O
voor O
de O
US B-MISC
Open I-MISC
. O

New B-LOC
York I-LOC
1996-08-22 O

De O
herziene O
singles O
trekken O
voor O
de O

De O
US B-MISC
Open I-MISC
tenniskampioenschappen O
beginnen O
maandag O
in O
de O
Verenigde B-LOC
Staten I-LOC
. O

Nationaal B-LOC
Tenniscentrum I-LOC
( O
voorvoegsel O
duidt O
op O
zitting O
) O
: O

De O
mannen O
trekken O

1 O
- O
Pete B-PER
Sampras I-PER
( O
VS B-LOC
) O
tegen O
Adrian B-PER
Voinea I-PER
( O
Roemenië B-LOC
) O

Jiri B-PER
Novak I-PER
( O
Tsjechië B-LOC
) O
vs. O
kwalificatie O

Magnus B-PER
Larsson I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
tegen O
Alexander B-PER
Volkov I-PER
( O
Rusland B-LOC
) O

Mikael B-PER
Tillstrom I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
vs O
kwalificatie O

Qualifier O
vs. O
Andrei B-PER
Olhovskiy I-PER
( O
Rusland B-LOC
) O

Mark B-PER
Woodforde I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
vs. O
Mark B-PER
Philippoussis I-PER
( O
Australië B-LOC
) O

Roberto B-PER
Carretero I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O
vs. O
Jordi B-PER
Burillo I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O

Francisco B-PER
Clavet I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O
vs. O
16 O
- O
Cedric B-PER
Pioline I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O

- O
- O
- O
- O
- O
- O
- O

9 O
- O
Wayne B-PER
Ferreira I-PER
( O
Zuid-Afrika B-LOC
) O
vs. O
kwalificatie O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Slowakije B-LOC
) O
vs. O
Jonas B-PER
Bjorkman I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O

Qualifier O
tegen O
Christian B-PER
Rudd I-PER
( O
Noorwegen B-LOC
) O

Alex B-PER
Corretja I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O
vs. O
Byron B-PER
Black I-PER
( O
Zimbabwe B-LOC
) O

David B-PER
Rikl I-PER
( O
Tsjechië B-LOC
) O
tegen O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Marokko B-LOC
) O

Sjeng B-PER
Schalken I-PER
( O
Nederland B-LOC
) O
vs. O
Gilbert B-PER
Schaller I-PER
( O
Oostenrijk B-LOC
) O

Grant B-PER
Stafford I-PER
( O
Zuid-Afrika B-LOC
) O
tegen O
Guy B-PER
Forget I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O

Fernando B-PER
Meligeni I-PER
( O
Brazilië B-LOC
) O
vs. O
7 O
- O
Yevgeny B-PER
Kafelnikov I-PER
( O
Rusland B-LOC
) O

- O
- O
- O
- O
- O
- O
- O

4 O
- O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
( O
Kroatië B-LOC
) O
vs. O
Andrei B-PER
Chesnokov I-PER
( O
Rusland B-LOC
) O

Scott B-PER
Draper I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
vs. O
Galo B-PER
Blanco I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O

Renzo B-PER
Furlan I-PER
( O
Italië B-LOC
) O
vs. O
Thomas B-PER
Johansson I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O

Hendrik B-PER
Dreekman I-PER
( O
Duitsland B-LOC
) O
vs. O
Greg B-PER
Rusedski I-PER
( O
Verenigd B-LOC
Koninkrijk O
) O

Andrei B-PER
Medvedev I-PER
( O
Oekraïne B-LOC
) O
vs. O
Jean-Philippe B-PER
Fleurian I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O

Jan B-PER
Kroslak I-PER
( O
Slowakije B-LOC
) O
vs. O
Chris B-PER
Woodruff I-PER
( O
VS B-LOC
) O

Qualifier O
vs. O
Petr B-PER
Korda I-PER
( O
Tsjechië B-LOC
) O

Bohdan B-PER
Ulihrach I-PER
( O
Tsjechië B-LOC
) O
14 O
- O
Alberto B-PER
Costa I-PER

( O
van O
Spanje B-LOC
) O

- O
- O
- O
- O
- O
- O
- O

12 O
- O
Todd B-PER
Martin I-PER
( O
Verenigde B-LOC
Staten O
) O
- O
Younnes B-PER
El I-PER
Aynaoui I-PER
( O
Marokko B-LOC
) O

Andrea B-PER
Gaudenzi I-PER
( O
Italië B-LOC
) O
vs. O
Shuzo B-PER
Matsuoka I-PER
( O
Japan B-LOC
) O

Doug B-PER
Flach I-PER
( O
VS B-LOC
) O
vs. O
kwalificatier O

Mats B-PER
Wilander I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
vs. O
Tim B-PER
Henman I-PER
( O
Verenigd B-LOC
Koninkrijk O
) O

Paul B-PER
Haarhuis I-PER
( O
Nederland B-LOC
) O
vs. O
Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
Verenigde B-LOC
Staten I-LOC
) O

Michael B-PER
Tebbutt I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
vs. O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
Verenigde B-LOC
Staten I-LOC
) O

Jonathan B-PER
Stark I-PER
( O
VS B-LOC
) O
tegen O
Bernd B-PER
Karbacher I-PER
( O
Duitsland B-LOC
) O

Stefan B-PER
Edberg I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
vs. O
5 O
- O
Richard B-PER
Krajicek I-PER
( O
Nederland B-LOC
) O

- O
- O
- O
- O
- O
- O
- O

6 O
- O
Andre B-PER
Agassi I-PER
( O
VS B-LOC
) O
tegen O
Mauricio B-PER
Hadad I-PER
( O
Colombia B-LOC
) O

Marcos B-PER
Ondruska I-PER
( O
Zuid-Afrika B-LOC
) O
tegen O
Felix B-PER
Mantilla I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O

Carlos B-PER
Moya I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O
vs. O
Scott B-PER
Humphries I-PER
( O
Verenigde B-LOC
Staten I-LOC
) O

Jan B-PER
Siemerink I-PER
( O
Nederland B-LOC
) O
vs. O
Carl-Uwe B-PER
Steeb I-PER
( O
Duitsland B-LOC
) O

Kwalificatie O
vs. O
kwalificatie O

David B-PER
Wheaton I-PER
( O
Verenigde B-LOC
Staten O
) O
vs. O
Kevin B-PER
Kim I-PER
( O
Verenigde B-LOC
Staten I-LOC
) O

Nicolas B-PER
Lapentti I-PER
( O
Ecuador B-LOC
) O
vs. O
Alex B-PER
O'Brien I-PER
( O
VS B-LOC
) O

Karim B-PER
Alami I-PER
( O
Marokko B-LOC
) O
vs. O
11 O
- O
MaliVai B-PER
Washington I-PER
( O
VS B-LOC
) O

- O
- O
- O
- O
- O
- O
- O

13 O
- O
Thomas B-PER
Enqvist I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
vs. O
Stephane B-PER
Simian I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O

Guillaume B-PER
Raoux I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O
tegen O
Filip B-PER
Dewulf I-PER
( O
België B-LOC
) O

Mark B-PER
Knowles I-PER
( O
Bahamas B-LOC
) O
tegen O
Marcelo B-PER
Filippini I-PER
( O
Uruguay B-LOC
) O

Todd B-PER
Woodbridge I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
vs. O
kwalificatie O

Kris B-PER
Goossens I-PER
( O
België B-LOC
) O
tegen O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O

Qualifier O
vs. O
Michael B-PER
Stich I-PER
( O
Duitsland B-LOC
) O

Qualifier O
vs. O
Chuck B-PER
Adams I-PER
( O
Verenigde B-LOC
Staten I-LOC
) O

Javier B-PER
Frana I-PER
( O
Argentinië B-LOC
) O
3 O
- O
Thomas B-PER
Muster I-PER
( O
Oostenrijk B-LOC
) O

- O
- O
- O
- O
- O
- O
- O

8 O
- O
Jim B-PER
Courier I-PER
( O
VS B-LOC
) O
vs. O
Javier B-PER
Sanchez I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O

Jim B-PER
Grabb I-PER
( O
VS B-LOC
) O
tegen O
Sandon B-PER
Stolle I-PER
( O
Australië B-LOC
) O

Patrick B-PER
Rafter I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
vs. O
Kenneth B-PER
Carlsen I-PER
( O
Denemarken B-LOC
) O

Jason B-PER
Stoltenberg I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
- O
Stefano B-PER
Pescosolido I-PER
( O
Italië B-LOC
) O

Arnaud B-PER
Boetsch I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O
tegen O
Nicolas B-PER
Pereira I-PER
( O
Venezuela B-LOC
) O

Carlos B-PER
Costa I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O
tegen O
Magnus B-PER
Gustafsson I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O

Jeff B-PER
Tarango I-PER
( O
VS B-LOC
) O
tegen O
Alex B-PER
Radulescu I-PER
( O
Duitsland B-LOC
) O

Qualifier O
10 O
- O
Marcelo B-PER
Rios I-PER
( O
Chili B-LOC
) O

- O
- O
- O
- O
- O
- O
- O

15 O
- O
Marc B-PER
Rosset I-PER
( O
Zwitserland B-LOC
vs. O
Jared B-PER
Palmer I-PER
( O
VS B-LOC
) O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
Tsjechië B-LOC
) O
vs. O
Hernan B-PER
Gumy I-PER
( O
Argentinië B-LOC
) O

Nicklas B-PER
Kulti I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
tegen O
Jakob B-PER
Hlasek I-PER
( O
Zwitserland B-LOC
) O

Cecil B-PER
Mamiit I-PER
( O
VS B-LOC
) O
tegen O
Alberto B-PER
Berasategui I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O

Vince B-PER
Spadea I-PER
( O
VS B-LOC
) O
vs. O
Daniel B-PER
Vacek I-PER
( O
Tsjechië B-LOC
) O

David B-PER
Prinosil I-PER
( O
Duitsland B-LOC
) O
vs. O
kwalificatier O

Qualifier O
tegen O
Tomas B-PER
Carbonell I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O

Qualifier O
vs. O
2 O
- O
Michael B-PER
Chang I-PER
( O
Verenigde B-LOC
Staten I-LOC
) O

De O
start- O

Baseball-Orioles-manager B-ORG
David O
Johnson B-PER
in O
ziekenhuis O

Baltimore B-ORG
Orioles-manager I-ORG
Davey B-PER
Johnson I-PER
zal O
donderdagavond O
de O
wedstrijd O
tegen O
de O
Seattle B-ORG
Mariners I-ORG
missen O
nadat O
hij O
in O
een O
ziekenhuis O
is O
opgenomen O
met O
een O
onregelmatige O
hartslag O
. O

De O
53-jarige O
Johnson B-PER
werd O
opgenomen O
in O
het O
ziekenhuis O
na O
het O
ervaren O
van O
duizeligheid O
. O

" O
Hij O
is O
niet O
in O
gevaar O
en O
zal O
vanavond O
worden O
behandeld O
en O
waargenomen O
" O
, O
zei O
Orioles B-ORG
teamarts O
Dr. O
William B-PER
Goldiner I-PER
, O
en O
voegde O
eraan O
toe O
dat O
Johnson B-PER
naar O
verwachting O
vrijdag O
zal O
worden O
vrijgelaten O
. O

Orioles B-ORG
' O
bench O
coach O
Andy B-PER
Etchebarren I-PER
zal O
de O
club O
in O
Johnson's B-PER
afwezigheid O
beheren O
. O

Johnson B-PER
is O
de O
tweede O
manager O
die O
deze O
week O
in O
het O
ziekenhuis O
wordt O
opgenomen O
nadat O
de O
kapitein O
van O
de O
California B-ORG
Angels I-ORG
, O
John B-PER
McNamara I-PER
, O
woensdag O
werd O
opgenomen O
in O
het O
Columbia B-LOC
Presbyterian I-LOC
Hospital I-LOC
in O
New I-LOC
York I-LOC
met O
een O
bloedstolsel O
in O
zijn O
linker O
kalf O
. O

Johnson B-PER
, O
die O
acht O
seizoenen O
in O
Baltimore B-LOC
speelde O
, O
werd O
benoemd O
Orioles B-ORG
manager O
in O
het O
off-season O
vervangend O
Phil B-PER
Regan I-PER
. O

Hij O
leidde O
de O
Cincinnati B-ORG
Reds I-ORG
naar O
de O
National B-MISC
League I-MISC
Championship I-MISC
Series I-MISC
vorig O
jaar O
en O
leidde O
de O
New B-ORG
York I-ORG
Mets I-ORG
naar O
een O
World B-MISC
Series I-MISC
kampioenschap O
in O
1986 O
. O

Baltimore B-ORG
heeft O
16 O
van O
zijn O
laatste O
22 O
wedstrijden O
gewonnen O
om O
binnen O
vijf O
wedstrijden O
van O
de O
dalende O
New B-ORG
York I-ORG
Yankees I-ORG
in O
de O
American B-MISC
League I-MISC
East I-MISC
Division I-MISC
te O
trekken O
. O

New B-LOC
York I-LOC
1996-08-22 O

rangschikkingen O
na O
wedstrijden O
gespeeld O
op O
woensdag O
( O
tabblad O
onder O
gewonnen O
, O

Boston B-ORG
63 O
64.496 O
10 O

Chicago B-ORG
69 O
59.539 O
7 O
1/2 O

Texas B-ORG
73 O
54.575 O
- O

Seattle B-ORG
64 O
61.512 O
8 O

Oakland B-ORG
62 O
67.481 O
12 O

Californië B-ORG
58 O
68.460 O
14 O
1/2 O

Donderdag O
22 O
augustus O
Schema O

Oakland B-ORG
in O
Boston B-LOC

Seattle B-ORG
in O
Baltimore B-LOC

Californië B-ORG
in O
New B-LOC
York I-LOC

Toronto B-ORG
naar O
Chicago B-LOC

Detroit B-ORG
in O
de O
stad B-LOC
Kansas I-LOC

Texas B-ORG
naar O
Minnesota B-LOC

Oostelijke B-MISC
divisie I-MISC

ATLANTA B-ORG
79 O
46.632 O
- O

New B-ORG
York I-ORG
59 O
69.461 O
21 O
1/2 O

Florida B-ORG
58 O
69.457 O
22 O

Houston B-ORG
68 O
59.535 O
- O

Chicago B-ORG
63 O
62.504 O
4 O

Los B-ORG
Angeles I-ORG
66 O
60.524 O
2 O
1/2 O

COLORADO B-ORG
65 O
62.512 O
4 O

San B-ORG
Francisco I-ORG
54 O
70.435 O
13 O
1/2 O

Donderdag O
22 O
augustus O
Schema O

St. B-ORG
Louis I-ORG
in O
Colorado B-LOC

Cincinnati B-ORG
in O
Atlanta B-LOC

Pittsburgh B-ORG
bij O
Houston B-LOC

Philadelphia B-ORG
bij O
Los B-LOC
Angeles I-LOC

Montreal B-ORG
in O
San B-LOC
Francisco I-LOC

Baseball O
- O
Major O
League-resultaten B-MISC
op O
woensdag O
. O

Voetbalwedstrijden O
gespeeld O
op O
woensdag O
( O
home O
team O
in O
CAPS O
) O
: O

Amerikaanse B-MISC
League I-MISC

Toronto B-ORG
6 O
Kansas B-ORG
City I-ORG
2 O

Atlanta B-ORG
4 O
Cincinnati B-ORG
3 O

Pittsburgh B-ORG
5 O
Houston O
2 O
Bezoek O

San B-ORG
Diego I-ORG
7 O
Montréal B-ORG
2 O

De O
start- O

Groter B-PER
Homer O
in O
de O
10e O
Lift O
Texas O
pass O
indianen B-ORG
. O

Kleveland B-LOC
1996-08-22 O

Rusty B-PER
Greer's I-PER
tweeledige O
homer O
in O
de O
top O
van O
de O
10e O
inning O
verzamelde O
de O
Texas B-ORG
Rangers I-ORG
tot O
een O
10-8-overwinning O
over O
de O
Cleveland B-ORG
Indians I-ORG
woensdag O
in O
het O
rubberen O
spel O
van O
een O
drie-wedstrijdserie O
tussen O
divisieleiders O
. O

Met O
één O
uitslag O
sloeg O
Greer B-PER
een O
1-1 O
pitch O
van O
Julian B-PER
Tavarez I-PER
( O
4-7 O
) O
over O
het O
rechterveld O
hek O
voor O
zijn O
15e O
thuisloop O
. O

" O
Het O
was O
een O
off-speed O
pitch O
en O
ik O
probeerde O
er O
gewoon O
een O
goede O
swing O
op O
te O
krijgen O
en O
het O
in O
het O
spel O
te O
zetten O
, O
" O
zei O
Greer B-PER
. O
" O

Dit O
was O
een O
groot O
spel O
. O

De O
menigte O
stond O
achter O
hem O
en O
het O
was O
intens O
. O
” O

De O
schot O
bracht O
thuis O
Ivan B-PER
Rodriguez I-PER
, O
die O
zijn O
tweede O
dubbel O
van O
het O
spel O
had O
, O
waardoor O
hij O
42 O
dit O
seizoen O
, O
41 O
als O
een O
catcher O
. O

Hij O
voegde O
zich O
bij O
Mickey B-PER
Cochrane I-PER
, O
Johnny B-PER
Bench I-PER
en O
Terry B-PER
Kennedy I-PER
als O
de O
enige O
catchers O
met O
40 O
dubbels O
in O
een O
seizoen O
. O

De O
Rangers B-ORG
hebben O
10 O
van O
hun O
laatste O
12 O
wedstrijden O
gewonnen O
en O
zes O
van O
de O
negen O
ontmoetingen O
tegen O
de O
Indiërs B-ORG
dit O
seizoen O
. O

De O
westerse O
leiders O
van O
de O
American B-MISC
League I-MISC
hebben O
acht O
van O
de O
15 O
wedstrijden O
gewonnen O
op O
Jacobs B-LOC
Field I-LOC
, O
waarbij O
ze O
zich O
bij O
de O
Yankees B-ORG
voegen O
als O
de O
enige O
teams O
met O
een O
winnend O
record O
bij O
de O
A.L. B-MISC
Central I-MISC
leiders O
thuis O
. O

Cleveland B-ORG
verliest O
voor O
de O
tweede O
keer O
in O
zes O
wedstrijden O
. O

De O
Indiërs B-ORG
stuurden O
het O
spel O
in O
extra O
innings O
in O
de O
negende O
op O
Kenny B-PER
Lofton's I-PER
twee-run O
single O
. O

Ed B-PER
Vosberg I-PER
( O
1-0 O
) O
blaast O
zijn O
eerste O
spaar O
kans O
maar O
kreeg O
de O
overwinning O
, O
waardoor O
drie O
hits O
met O
twee O
wandelingen O
en O
drie O
strikeouts O
in O
1 O
2/3 O
scoreloze O
innings O
. O

Dean B-PER
Palmer I-PER
sloeg O
zijn O
30e O
homer O
voor O
de O
Rangers B-ORG
. O

In O
Baltimore B-LOC
, O
Cal B-PER
Ripken I-PER
had O
vier O
hits O
en O
snapt O
een O
vijfde-inning O
tie O
met O
een O
solo O
homer O
en O
Bobby B-PER
Bonilla I-PER
voegde O
een O
drie-run O
schot O
in O
de O
zevende O
om O
de O
stijgende O
Orioles B-ORG
naar O
een O
10-5 O
overwinning O
over O
de O
Seattle B-ORG
Mariners I-ORG
. O

De O
Mariners B-ORG
scoren O
vier O
runs O
in O
de O
top O
van O
de O
vijfde O
om O
het O
spel O
5-5 O
te O
binden O
, O
maar O
Ripken B-PER
leidde O
van O
de O
bodem O
van O
de O
inning O
met O
zijn O
21ste O
homer O
van O
startster O
Sterling B-PER
Hitchcock I-PER
( O
12-6 O
) O
. O

Bonilla's B-PER
uitbarsting O
was O
de O
eerste O
keer O
dat O
Randy B-PER
Johnson I-PER
, O
vorig O
seizoen O
Cy B-PER
Young I-PER
winnaar O
, O
een O
run O
in O
vijf O
relief O
verschijningen O
sinds O
het O
komen O
van O
de O
lijst O
van O
gehandicapten O
op O
6 O
augustus O
toegestaan O
. O

Bonilla B-PER
heeft O
21 O
RBI's B-MISC
en O
15 O
runs O
in O
zijn O
laatste O
20 O
wedstrijden O
. O

Baltimore B-LOC
heeft O
zeven O
van O
de O
negen O
en O
zestien O
van O
zijn O
laatste O
22 O
gewonnen O
en O
de O
leiding O
van O
de O
Yankees B-ORG
in O
de O
A.L. B-MISC
East I-MISC
tot O
vijf O
wedstrijden O
gesneden O
. O

Scott B-PER
Erickson I-PER
( O
8-10 O
) O
werkte O
aan O
zijn O
derde O
opeenvolgende O
overwinning O
. O

Alex B-PER
Rodriguez I-PER
had O
twee O
homers O
en O
vier O
RBI's B-MISC
voor O
de O
Mariners B-ORG
, O
die O
drie O
op O
een O
rij O
hebben O
gedaald O
en O
11 O
van O
15 O
. O

Hij O
werd O
de O
vijfde O
shortstop O
in O
de O
geschiedenis O
van O
de O
grote O
competitie O
om O
30 O
homers O
in O
een O
seizoen O
te O
raken O
en O
de O
eerste O
sinds O
Ripken B-PER
34 O
slaagde O
in O
1991 O
. O

Chris B-PER
Hoiles I-PER
sloeg O
zijn O
22e O
homer O
voor O
Baltimore B-LOC
. O

In O
New B-LOC
York I-LOC
, O
Jason B-PER
Dickson I-PER
verspreid O
10 O
hits O
over O
6 O
1/3 O
innings O
in O
zijn O
major-league O
debuut O
en O
Chili B-PER
Davis I-PER
belde O
een O
homer O
van O
elke O
kant O
van O
de O
plaat O
als O
de O
California B-ORG
Angels I-ORG
verslagen O
de O
Yankees B-ORG
7-1 O
. O

Dickson B-PER
liet O
een O
homer O
naar O
Derek B-PER
Jeter I-PER
op O
zijn O
eerste O
major-league O
pitch O
, O
maar O
vestigde O
zich O
. O

Hij O
was O
de O
27e O
pitcher O
gebruikt O
door O
de O
Angels B-ORG
dit O
seizoen O
, O
het O
binden O
van O
een O
major-liga O
record O
. O

Jimmy B-PER
Key I-PER
( O
9-10 O
) O
nam O
de O
nederlaag O
als O
de O
Yankees B-ORG
verloor O
hun O
negende O
in O
14 O
wedstrijden O
. O

Zij O
hebben O
11 O
baserunners O
aangevallen O
. O

Californië B-LOC
speelde O
zonder O
tussentijdse O
manager O
John B-PER
McNamara I-PER
, O
die O
werd O
opgenomen O
in O
een O
ziekenhuis O
in O
New B-LOC
York I-LOC
met O
een O
bloedstolsel O
in O
zijn O
rechterkalf O
. O

In O
Boston B-LOC
, O
Mike B-PER
Stanley's I-PER
basis O
geladen O
twee-run O
single O
snapped O
een O
achtste-inning O
tie O
en O
gaf O
de O
Red B-ORG
Sox I-ORG
hun O
derde O
opeenvolgende O
overwinning O
, O
6-4 O
over O
de O
Oakland B-ORG
Athletics I-ORG
. O

Stanley B-PER
bezit O
een O
carrière O
batting O
gemiddelde O
van.367 O
met O
de O
bases O
geladen O
( O
33-for-90 O
) O
. O

Boston's B-LOC
Mo B-PER
Vaughn I-PER
ging O
3-voor-3 O
met O
een O
wandeling O
, O
steelde O
thuis O
voor O
een O
van O
zijn O
drie O
runs O
gescoord O
en O
verzamelde O
zijn O
116e O
RBI B-MISC
. O

Scott B-PER
Brosius I-PER
heeft O
in O
twee O
ronden O
gereden O
voor O
de O
Athletics B-ORG
, O
die O
zeven O
van O
hun O
laatste O
negen O
wedstrijden O
hebben O
verloren O
. O

In O
Detroit B-LOC
, O
Brad B-PER
Ausmus's I-PER
drie-run O
homer O
begrensd O
een O
vier-run O
achtste O
en O
verhoogde O
de O
Tigers B-ORG
tot O
een O
7-4 O
overwinning O
over O
de O
rollen O
Chicago B-ORG
White I-ORG
Sox I-ORG
. O

De O
Tigers B-ORG
hebben O
opeenvolgende O
wedstrijden O
gewonnen O
na O
acht O
opeenvolgende O
vallen O
, O
maar O
hebben O
negen O
van O
hun O
laatste O
twaalf O
thuis O
gewonnen O
. O

De O
White B-ORG
Sox I-ORG
hebben O
zes O
van O
hun O
laatste O
acht O
wedstrijden O
verloren O
. O

In O
Kansas B-LOC
City I-LOC
gooide O
Juan B-PER
Guzman I-PER
voor O
het O
eerst O
in O
meer O
dan O
een O
maand O
een O
full-game O
zes-hit O
om O
te O
winnen O
en O
verlaagde O
zijn O
league-best O
ERA B-MISC
als O
de O
Toronto B-ORG
Blue I-ORG
Jays I-ORG
won O
hun O
vierde O
opeenvolgende O
, O
6-2 O
over O
de O
Royals B-ORG
. O

Guzman B-PER
( O
10-8 O
) O
won O
voor O
het O
eerst O
sinds O
16 O
juli O
, O
een O
span O
van O
zes O
starts O
. O

Hij O
liet O
twee O
runs O
- O
één O
verdiend O
- O
en O
verlaagde O
zijn O
ERA B-MISC
tot O
2,99 O
. O

In O
Minnesota B-LOC
, O
John B-PER
Jaha's I-PER
drie-run O
homer O
, O
zijn O
26e O
, O
begrensde O
een O
vijf-run O
achtste O
inning O
die O
de O
Milwaukee B-ORG
Brewers I-ORG
naar O
een O
10-7 O
overwinning O
over O
de O
Twins B-ORG
. O

Jaha B-PER
voegde O
een O
RBI-single B-MISC
toe O
in O
de O
negende O
en O
had O
vier O
RBI's B-MISC
. O

Jose B-PER
Valentin I-PER
slaat O
zijn O
21ste O
homer O
voor O
Milwaukee B-ORG
. O

De O
start- O

Amsterdam B-LOC
1996-08-22 O

Philip B-PER
Cocu I-PER
scoorde O
twee O
keer O
in O
de O
tweede O
helft O
om O
PSV B-ORG
Eindhoven I-ORG
donderdag O
in O
de O
Nederlandse O
eerste O
divisie O
naar O
een O
4-1-uitwinning O
over O
NEC B-ORG
Nijmegen I-ORG
te O
duwen O
. O

Hij O
scoorde O
van O
dichtbij O
in O
de O
54e O
minuut O
en O
van O
een O
fiets O
kick O
13 O
minuten O
later O
. O

Arthur B-PER
Numan I-PER
en O
Luc B-PER
Nilis I-PER
, O
Nederlandse B-MISC
topscorer O
vorig O
seizoen O
, O
waren O
PSV's B-ORG
andere O
doelpunten O
. O

Ajax B-ORG
Amsterdam I-ORG
opende O
woensdag O
de O
titelverdediging O
met O
een O
1-0 O
overwinning O
op O
NAC B-ORG
Breda I-ORG
. O

Amsterdam B-LOC
1996-08-22 O

Samenvatting O
van O
donderdag O
alleen O

Nederlandse B-MISC
eerste O
divisie O
wedstrijden O
: O

NEC B-ORG
Nijmegen I-ORG
1 O
( O
Van O
Eykeren O
15e O
) O
PSV B-ORG
Eindhoven I-ORG
4 O
( O
Numan O
11e O
, O

Nilis B-PER
42e O
, O
Cocu B-PER
54e O
, O
67e O
) O
. O

Halve O
tijd O
1-2 O

Voetbal O
- O
Duitse B-MISC
eerste O
divisie O
resultaat O
. O

Amsterdam B-LOC
1996-08-22 O

Het O
resultaat O
van O
een O
Nederlandse B-MISC
eerste O

De O
wedstrijd O
van O
donderdag O
: O

NEC B-ORG
Nijmegen I-ORG
1 O
PSV B-ORG
Eindhoven I-ORG
4 O

De O
start- O

Soccer O
- O
Sharpshooter O
Knoop B-PER
keert O
terug O
in O
het O
Zwitserse B-MISC
team O
. O

Genève B-LOC
1996-08-22 O
