- O
DOCSTART O
... O

De O
EU B-ORG
wijst O
de O
Duitse B-MISC
oproep O
tot O
boycot O
van O
Brits B-MISC
lamsvlees O
af O
. O

Peter B-PER
Blackburn I-PER

BRUSSEL B-LOC
1996-08-22 O

De O
Europese B-ORG
Commissie I-ORG
heeft O
donderdag O
gezegd O
dat O
zij O
het O
niet O
eens O
was O
met O
het O
Duitse B-MISC
advies O
aan O
de O
consumenten O
om O
het O
Britse B-MISC
lam O
te O
vermijden O
totdat O
wetenschappers O
hebben O
vastgesteld O
of O
gekkekoeienziekte O
op O
schapen O
kan O
worden O
overgedragen O
. O

De O
vertegenwoordiger O
van O
Duitsland B-LOC
bij O
het O
veterinair O
comité O
van O
de O
Europese B-ORG
Unie I-ORG
Werner B-PER
Zwingmann I-PER
zei O
woensdag O
dat O
de O
consumenten O
schapenvlees O
uit O
andere O
landen O
dan O
Groot-Brittannië B-LOC
moesten O
kopen O
totdat O
het O
wetenschappelijk O
advies O
duidelijker O
was O
. O

" O
We O
steunen O
dergelijke O
aanbevelingen O
niet O
omdat O
we O
er O
geen O
reden O
voor O
zien O
, O
" O
de O
hoofdwoordvoerder O
van O
de O
Commissie B-ORG
Nikolaus B-PER
van I-PER
der I-PER
Pas I-PER
vertelde O
een O
nieuwsbriefing O
. O

Hij O
zei O
dat O
verder O
wetenschappelijk O
onderzoek O
nodig O
is O
en O
dat O
als O
blijkt O
dat O
er O
actie O
nodig O
is O
, O
dit O
door O
de O
Europese B-ORG
Unie I-ORG
moet O
worden O
ondernomen O
. O

Hij O
zei O
dat O
een O
voorstel O
van O
EU-commissaris B-ORG
Franz B-PER
Fischler I-PER
om O
schapenhersenen O
, O
milten O
en O
ruggenmergen O
uit O
de O
menselijke O
en O
dierlijke O
voedselketens O
te O
verbieden O
, O
vorige O
maand O
een O
zeer O
specifieke O
en O
voorzorgsmaatregel O
is O
om O
de O
menselijke O
gezondheid O
te O
beschermen O
. O

Fischler B-PER
stelde O
maatregelen O
voor O
de O
hele O
EU B-MISC
voor O
na O
verslagen O
van O
Groot-Brittannië B-LOC
en O
Frankrijk B-LOC
dat O
schapen O
onder O
laboratoriumomstandigheden O
Bovine B-MISC
Spongiform I-MISC
Encephalopathie I-MISC
( O
BSE B-MISC
) O
- O
gekkekoeienziekte O
zouden O
kunnen O
krijgen O
. O

Maar O
Fischler B-PER
stemde O
ermee O
in O
zijn O
voorstel O
te O
herzien O
na O
het O
permanente O
veterinair O
comité O
van O
de O
EU B-ORG
, O
nationale O
ambtenaren O
voor O
de O
diergezondheid O
, O
in O
twijfel O
te O
trekken O
of O
dergelijke O
maatregelen O
gerechtvaardigd O
waren O
omdat O
er O
slechts O
een O
gering O
risico O
voor O
de O
menselijke O
gezondheid O
bestond O
. O

De O
Spaanse B-MISC
minister O
van O
Landbouw O
Loyola B-PER
de I-PER
Palacio I-PER
had O
eerder O
Fischler B-PER
tijdens O
een O
bijeenkomst O
van O
de O
ministers O
van O
Landbouw O
van O
de O
EU B-ORG
beschuldigd O
van O
ongerechtvaardigde O
paniek O
door O
" O
gevaarlijke O
generalisatie O
" O
. O

. O

Alleen O
Frankrijk B-LOC
en O
Groot-Brittannië B-LOC
steunden O
het O
voorstel O
van O
Fischler B-PER
. O

De O
wetenschappelijke O
veterinaire O
en O
multidisciplinaire O
comités O
van O
de O
EU B-ORG
zullen O
deze O
kwestie O
begin O
volgende O
maand O
opnieuw O
onderzoeken O
en O
aanbevelingen O
doen O
aan O
de O
hoge O
veterinaire O
ambtenaren O
. O

Van O
schapen O
is O
al O
lang O
bekend O
dat O
zij O
scrapie O
oplopen O
, O
een O
hersenverwoestende O
ziekte O
die O
vergelijkbaar O
is O
met O
BSE B-MISC
en O
waarvan O
wordt O
aangenomen O
dat O
deze O
op O
runderen O
is O
overgedragen O
via O
diervoeders O
die O
dierlijk O
afval O
bevatten O
. O

De O
Britse B-MISC
boeren O
ontkenden O
donderdag O
dat O
hun O
schapen O
enig O
gevaar O
voor O
de O
gezondheid O
van O
de O
mens O
vormen O
, O
maar O
uitten O
hun O
bezorgdheid O
dat O
de O
Duitse B-MISC
regering O
consumenten O
adviseert O
om O
te O
voorkomen O
dat O
Brits B-MISC
lamsvlees O
consumenten O
in O
heel O
Europa B-LOC
zou O
kunnen O
beïnvloeden O
. O

" O
Wat O
we O
uiterst O
voorzichtig O
moeten O
zijn O
is O
hoe O
andere O
landen O
Duitsland B-LOC
gaan O
leiden O
, O
" O
Welsh B-ORG
National I-ORG
Farmers'Union I-ORG
( O
NFU B-ORG
) O
voorzitter O
John B-PER
Lloyd I-PER
Jones I-PER
zei O
op O
BBC B-ORG
radio I-ORG
. O

Bonn B-LOC
heeft O
inspanningen O
geleverd O
om O
de O
volksgezondheid O
te O
beschermen O
nadat O
het O
vertrouwen O
van O
de O
consument O
in O
maart O
ineengestort O
was O
, O
nadat O
een O
Brits B-MISC
rapport O
voorstelde O
dat O
mensen O
een O
ziekte O
zouden O
kunnen O
oplopen O
die O
vergelijkbaar O
is O
met O
gekkekoeienziekte O
door O
besmet O
rundvlees O
te O
eten O
. O

Duitsland B-LOC
importeerde O
vorig O
jaar O
47.600 O
schapen O
uit O
Groot-Brittannië B-LOC
, O
bijna O
de O
helft O
van O
de O
totale O
invoer O
. O

Het O
bracht O
4.275 O
ton O
Brits B-MISC
schapenvlees O
, O
ongeveer O
10 O
procent O
van O
de O
totale O
invoer O
. O

- O
DOCSTART O
... O

Zeldzame O
Hendrix B-PER
song O
draft O
verkoopt O
voor O
bijna O
$ O
17.000 O
. O

LONDEN B-LOC
1996-08-22 O

Een O
zeldzame O
vroege O
handgeschreven O
versie O
van O
een O
lied O
van O
de O
Amerikaanse B-LOC
gitaarlegende O
Jimi B-PER
Hendrix I-PER
werd O
donderdag O
verkocht O
voor O
bijna O
$ O
17.000 O
op O
een O
veiling O
van O
een O
aantal O
van O
de O
favoriete O
bezittingen O
van O
de O
wijlen O
muzikant O
. O

Een O
restaurant O
in O
Florida B-LOC
betaalde O
10.925 O
pond O
( O
$ O
16.935 O
) O
voor O
het O
ontwerp O
van O
" O
Ain't B-MISC
no I-MISC
tell I-MISC
" O
, O
die O
Hendrix B-PER
op O
een O
stuk O
Londense B-LOC
hotel O
briefpapier O
in O
eind O
1966 O
. O

Aan O
het O
einde O
van O
een O
concert O
van O
januari O
1967 O
in O
de O
Engelse B-MISC
stad O
Nottingham B-LOC
gooide O
hij O
het O
blad O
papier O
in O
het O
publiek O
, O
waar O
het O
werd O
opgehaald O
door O
een O
fan O
. O

Kopers O
hebben O
ook O
16 O
andere O
items O
opgepikt O
die O
werden O
geveild O
door O
Hendrix's B-PER
ex-vriendin O
Kathy B-PER
Etchingham I-PER
, O
die O
van O
1966 O
tot O
1969 O
bij O
hem O
woonde O
. O

Ze O
omvatten O
een O
zwarte O
lak O
en O
moeder O
van O
parel O
ingelegd O
doos O
gebruikt O
door O
Hendrix B-PER
om O
zijn O
drugs O
op O
te O
slaan O
, O
die O
een O
anonieme O
Australische B-MISC
koper O
gekocht O
voor O
5,060 O
pond O
( O
$ O
7,845 O
) O
. O

De O
gitarist O
stierf O
aan O
een O
overdosis O
drugs O
in O
1970 O
, O
27 O
jaar O
oud O
. O

- O
DOCSTART O
... O

China B-LOC
zegt O
Taiwan B-LOC
bederft O
sfeer O
voor O
gesprekken O
. O

BEIJING B-LOC
1996-08-22 O

China B-LOC
op O
donderdag O
beschuldigd O
Taipei B-LOC
van O
het O
verpesten O
van O
de O
sfeer O
voor O
een O
hervatting O
van O
de O
besprekingen O
over O
de O
Straat B-LOC
van I-LOC
Taiwan I-LOC
met O
een O
bezoek O
aan O
Oekraïne B-LOC
door O
de O
Taiwanese B-MISC
vice-president O
Lien B-PER
Chan I-PER
deze O
week O
dat O
woedende O
Peking B-LOC
. O

Slechts O
enkele O
uren O
nadat O
de O
Chinese B-MISC
staatsmedia O
zeiden O
dat O
de O
tijd O
rijp O
was O
om O
politieke O
gesprekken O
aan O
te O
gaan O
met O
Taiwan B-LOC
, O
zei O
woordvoerder O
van O
het O
ministerie B-ORG
van I-ORG
Buitenlandse I-ORG
Zaken O
Shen B-PER
Guofang I-PER
tegen O
Reuters B-ORG
: O
" O
De O
nodige O
sfeer O
voor O
het O
openen O
van O
de O
gesprekken O
is O
verstoord O
door O
de O
autoriteiten O
van O
Taiwan B-LOC
. O
" O

Staatsmedia O
citeerde O
China's B-LOC
toponderhandelaar O
met O
Taipei B-LOC
, O
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
als O
vertellen O
een O
bezoekende O
groep O
uit O
Taiwan B-LOC
op O
woensdag O
dat O
het O
tijd O
was O
voor O
de O
rivalen O
om O
politieke O
gesprekken O
te O
voeren O
. O

" O
Nu O
is O
het O
tijd O
voor O
de O
twee O
partijen O
om O
politieke O
gesprekken O
aan O
te O
gaan O
... O

Dat O
is O
om O
een O
einde O
te O
maken O
aan O
de O
staat O
van O
vijandigheid O
, O
" O
Donderdag's O
overzeese O
editie O
van O
de O
People's B-ORG
Daily I-ORG
citeerde O
Tang B-PER
als O
gezegde O
. O

Het O
ministerie O
van O
Buitenlandse O
Zaken's O
Shen B-ORG
vertelde O
Reuters B-ORG
Television I-ORG
in O
een O
interview O
dat O
hij O
verslagen O
van O
Tang's B-PER
opmerkingen O
had O
gelezen O
, O
maar O
gaf O
geen O
details O
over O
waarom O
de O
onderhandelaar O
het O
juiste O
moment O
voor O
gesprekken O
met O
Taiwan B-LOC
had O
overwogen O
, O
die O
Beijing B-LOC
beschouwt O
als O
een O
afvallige O
provincie O
. O

China B-LOC
, O
dat O
zich O
lang O
heeft O
verzet O
tegen O
alle O
Taipei B-LOC
inspanningen O
om O
meer O
internationale O
erkenning O
te O
krijgen O
, O
werd O
deze O
week O
door O
een O
bezoek O
aan O
Oekraïne B-LOC
door O
de O
Taiwanese B-MISC
vice-president O
Lien B-PER
woedend O
. O

- O
DOCSTART O
... O

China B-LOC
zegt O
tijd O
goed O
voor O
Taiwan B-LOC
gesprekken O
. O

BEIJING B-LOC
1996-08-22 O

China B-LOC
heeft O
gezegd O
dat O
het O
tijd O
was O
voor O
politieke O
gesprekken O
met O
Taiwan B-LOC
en O
dat O
het O
rivaliserende O
eiland O
praktische O
stappen O
naar O
dat O
doel O
moest O
ondernemen O
. O

Het O
officiële O
Xinhua B-ORG
nieuwsbureau O
citeerde O
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
uitvoerend O
vice-voorzitter O
van O
de O
Association B-ORG
for I-ORG
Relations I-ORG
Aross O
the O
Taiwan O
Straits O
, O
zoals O
gezegd O
laat O
op O
woensdag O
. O

- O
DOCSTART O
... O

Duitse B-MISC
juli O
auto-registraties O
tot O
14,2 O
pt O
yr O
/ O
yr O
. O

FRANKFURT B-LOC
1996-08-22 O

Duitse B-MISC
eerste-tijd O
registraties O
van O
motorvoertuigen O
sprong O
14,2 O
procent O
in O
juli O
van O
dit O
jaar O
uit O
de O
jaar-vervroegde O
periode O
, O
de O
federale B-ORG
kantoor I-ORG
voor I-ORG
motorvoertuigen I-ORG
zei O
op O
donderdag O
. O

Het O
kantoor O
zei O
356.725 O
nieuwe O
auto's O
werden O
geregistreerd O
in O
juli O
1996 O
-- O
304.850 O
personenauto's O
en O
15.613 O
vrachtwagens O
. O

De O
cijfers O
vertegenwoordigen O
een O
stijging O
van O
13,6 O
procent O
voor O
personenauto's O
en O
een O
daling O
van O
2,2 O
procent O
voor O
vrachtwagens O
vanaf O
juli O
1995 O
. O

Motor-bike O
registratie O
steeg O
32,7 O
procent O
in O
de O
periode O
. O

De O
groei O
was O
deels O
te O
wijten O
aan O
een O
toenemend O
aantal O
Duitsers B-MISC
kopen O
Duitse B-MISC
auto's O
in O
het O
buitenland O
, O
terwijl O
fabrikanten O
zeiden O
dat O
de O
binnenlandse O
vraag O
was O
zwak O
, O
de O
federale O
kantoor O
zei O
. O

Bijna O
alle O
Duitse B-MISC
autofabrikanten O
hebben O
in O
de O
periode O
winst O
geboekt O
in O
de O
registratienummers O
. O

Volkswagen B-ORG
AG I-ORG
won O
77,719 O
registraties O
, O
iets O
meer O
dan O
een O
kwart O
van O
het O
totaal O
. O

Opel B-ORG
AG I-ORG
kwam O
samen O
met O
General B-ORG
Motors I-ORG
op O
de O
tweede O
plaats O
met O
49,269 O
registraties O
, O
16,4 O
procent O
van O
het O
totale O
cijfer O
. O

Derde O
was O
Ford B-ORG
met O
35.563 O
registraties O
, O
of O
11.7 O
procent O
. O

Alleen O
Seat B-ORG
en O
Porsche B-ORG
hadden O
in O
juli O
1996 O
minder O
registraties O
dan O
vorig O
jaar O
juli O
. O

Zetel B-ORG
geplaatst O
3.420 O
registraties O
vergeleken O
met O
5522 O
registraties O
in O
juli O
een O
jaar O
eerder O
. O

Porsche's B-ORG
registraties O
zijn O
gedaald O
naar O
554 O
van O
643 O
. O

- O
DOCSTART O
... O

GRIEKSE B-MISC
SOCIALISTEN O
geven O
groen O
licht O
aan O
de O
premier O
voor O
verkiezingen O
. O

ATHENE B-LOC
1996-08-22 O

Het O
uitvoerend O
bureau O
van O
de O
Griekse B-MISC
socialistische O
partij O
gaf O
het O
groene O
licht O
aan O
premier O
Costas B-PER
Simitis I-PER
om O
korte O
verkiezingen O
uit O
te O
roepen O
, O
haar O
algemeen O
secretaris O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
vertelde O
verslaggevers O
. O

Premier O
Costas B-PER
Simitis I-PER
gaat O
een O
officiële O
aankondiging O
doen O
na O
een O
kabinetsvergadering O
later O
op O
donderdag O
, O
zei O
Skandalidis B-PER
. O

-- O
Dimitris B-PER
Kontogiannis I-PER
, O
Athene B-ORG
Newsroom I-ORG
+301 O
331812-4 O

- O
DOCSTART O
... O

BayerVB B-ORG
zet O
C$ B-MISC
100 O
miljoen O
zesjarige O
obligatie O
. O

LONDEN B-LOC
1996-08-22 O

De O
volgende O
band O
werd O
aangekondigd O
door O
hoofdmanager O
Toronto B-PER
Dominion I-PER
. O

TYPE O
STRAIGHT O
ISS O
PRIJS O
100.92 O
BETALINGSDATUM O
24.SEP.96 O

NEG O
PLG O
NO O
CRS O
DEFLT O
NO O
FORCE O
MAJ O
= O

GOV-RECHT O
DUITSE O
HUISHOUDELIJKE O
CTRY O
= O
STANDAARD O
BELASTINGPROVS O

MGT O
/ O
UND O
0.275 O
SELL O
CONC O
1.60 O
PRAECIP O
= O

NOTES O
BAYERISCHE B-ORG
VEREINSBANK I-ORG
IS O
GEZAMENLIJKE O
LOOD O
MANAGER O

-- O
London B-ORG
Newsroom I-ORG
+44 O
171 O
542 O
7658 O

- O
DOCSTART O
... O

Venantius B-ORG
zet O
$ O
300 O
miljoen O
januari O
1999 O
FRN O
. O

LONDEN B-LOC
1996-08-22 O

BORROWER O
VENANTIUS B-ORG
AB I-ORG
( O
ZWEDS B-MISC
NATIONAAL O
MORTGAGE O
AGENTIE O
) O

AMT O
$ O
300 O
MLN O
SPREAD O
- O
12,5 O
BP O
MATURITEIT O
21.JAN.99 O

TYPE O
FRN O
BASE O
3 B-ORG
M I-ORG
LIBOR O
BETALINGSDATUM O
S23.SEP.96 O

LAATSTE O
MOODY O
AA3 O
ISS O
PRIJS O
99,956 O
FULL O
FEES O
10 O
BP O

LAATSTE O
S&P B-ORG
AA+ O
HERVORMING O
= O

NOTES O
VAN O
DE O
EERSTE O
KOOP O

LISTING O
LONDON B-LOC
DENOMS O
( O
K O
) O
1-10-100 O
SALE O
GRENZEN O
US B-LOC
/ O
UK B-LOC
/ O
JP B-LOC
/ O
FR B-LOC

NEG O
PLG O
YES O
CRS O
DEFFLT O
NO O
FORCE O
MAJ O
IPMA O
2 O

GOV-RECHT B-MISC
DUTCH O
HOME O
CRITERIA O
ZWEDEN B-LOC
BELASTINGPROVS O
STANDAARD O

MGT O
/ O
UND O
5 O
BP O
SELL O
CONC O
5 O
BP O
PRAECIP O
= O

NOTA O
AFGEGEVEN O
VAN O
HET O
EMTN-PROGRAMMA O

-- O
London B-ORG
Newsroom I-ORG
+44 O
171 O
542 O
8863 O

- O
DOCSTART O
... O

Havenvoorwaarden O
update O
- O
Syria B-LOC
- O
Lloyds B-ORG
Shipping I-ORG
. O

Havenvoorwaarden O
van O
Lloyds B-ORG
Shipping I-ORG
Intelligence I-ORG
Service I-ORG
-- O

LATTAKIA B-LOC
, O
10 O
augustus O
- O
wachttijd O
in O
Lattakia B-LOC
en O
Tartous B-LOC
momenteel O
24 O
uur O
. O

- O
DOCSTART O
... O

Israël B-LOC
plays O
neer O
angsten O
voor O
oorlog O
met O
Syrië B-LOC
. O

Colleen B-PER
Siegel I-PER

JERUSALEM B-LOC
1996-08-22 O

Israël's B-LOC
uitgaande O
vredesonderhandelaar O
met O
Syrië B-LOC
zei O
op O
donderdag O
huidige O
spanningen O
tussen O
de O
twee O
landen O
bleek O
een O
storm O
in O
een O
theekopje O
. O

Itamar B-PER
Rabinovich I-PER
, O
die O
als O
ambassadeur O
van O
Israël B-LOC
in O
Washington B-LOC
vruchteloze O
onderhandelingen O
met O
Syrië B-LOC
voerde O
, O
vertelde O
Israel B-ORG
Radio I-ORG
dat O
het O
leek O
alsof O
Damascus B-LOC
liever O
wilde O
praten O
dan O
vechten O
. O

" O
Het O
lijkt O
mij O
dat O
de O
Syrische B-MISC
prioriteit O
nog O
steeds O
is O
om O
te O
onderhandelen O
. O

De O
Syriërs B-MISC
zijn O
verward O
, O
ze O
zijn O
zeker O
gespannen O
, O
maar O
de O
algemene O
beoordeling O
hier O
in O
Washington B-LOC
is O
dat O
dit O
in O
wezen O
een O
storm O
in O
een O
theekopje O
, O
" O
zei O
hij O
. O

Rabinovich B-PER
sluit O
zijn O
termijn O
als O
ambassadeur O
af O
. O

Hij O
zal O
worden O
vervangen O
door O
Eliahu B-PER
Ben-Elissar I-PER
, O
een O
voormalige O
Israëlische B-MISC
gezant O
naar O
Egypte B-LOC
en O
rechts-Likud B-ORG
partij O
politicus O
. O

Israel B-LOC
op O
woensdag O
stuurde O
Syrië B-LOC
een O
boodschap O
, O
via O
Washington B-LOC
, O
zeggen O
dat O
het O
was O
toegewijd O
aan O
vrede O
en O
wilde O
onderhandelingen O
te O
openen O
zonder O
voorwaarden O
. O

Maar O
het O
sloeg O
Damascus B-LOC
voor O
het O
creëren O
van O
wat O
het O
noemde O
een O
gevaarlijke O
atmosfeer O
. O

Syrië B-LOC
beschuldigde O
Israël B-LOC
woensdag O
van O
het O
lanceren O
van O
een O
hysterische O
campagne O
tegen O
het O
nadat O
de O
Israëlische B-MISC
televisie O
meldde O
dat O
Damascus B-LOC
onlangs O
een O
raket O
had O
getest O
. O

Hij O
zei O
dat O
zijn O
wapenaankopen O
voor O
defensieve O
doeleinden O
waren O
. O

" O
De O
boodschap O
die O
we O
stuurden O
aan O
( O
Syrische B-MISC
president O
Hafez B-PER
al- I-PER
) O
Assad B-PER
is O
dat O
Israël B-LOC
klaar O
is O
op O
elk O
moment O
zonder O
voorwaarden O
om O
vredesonderhandelingen O
te O
beginnen O
, O
" O
Israëlische B-MISC
minister O
van O
Buitenlandse O
Zaken O
David B-PER
Levy I-PER
vertelde O
Israel B-ORG
Radio I-ORG
in O
een O
interview O
. O

De O
spanning O
is O
toegenomen O
sinds O
de O
Israëlische B-MISC
premier O
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
in O
juni O
aan O
het O
werk O
ging O
en O
zwoer O
de O
Golan B-LOC
Hoogten I-LOC
Israël B-LOC
gevangen O
te O
houden O
uit O
Syrië B-LOC
in O
de O
oorlog O
in O
het O
Midden-Oosten B-LOC
van O
1967 O
. O

De O
Israëlisch-Syrische B-MISC
vredesonderhandelingen O
zijn O
sinds O
1991 O
geblokkeerd O
over O
de O
Golan B-LOC
ondanks O
de O
bereidheid O
van O
de O
vorige O
regering O
om O
Golan B-LOC
concessies O
te O
doen O
. O

In O
februari O
werden O
voor O
het O
laatst O
vredesonderhandelingen O
tussen O
beide O
partijen O
gevoerd O
. O

" O
De O
stemmen O
die O
uit O
Damascus B-LOC
komen O
zijn O
slecht O
, O
niet O
goed O
. O

De O
media O
... O

vol O
met O
uitingen O
en O
verklaringen O
die O
zorgwekkend O
moeten O
zijn O
... O

deze O
kunstmatige O
atmosfeer O
is O
zeer O
gevaarlijk O
omdat O
degenen O
die O
verspreid O
het O
zou O
kunnen O
worden O
zijn O
gevangenen O
, O
" O
Levy B-PER
zei O
. O

" O
We O
verwachten O
van O
Syrië B-LOC
, O
als O
zijn O
gezicht O
naar O
vrede O
is O
, O
dat O
het O
de O
boodschap O
van O
Israël B-LOC
zal O
beantwoorden O
om O
vredesonderhandelingen O
aan O
te O
gaan O
omdat O
dat O
ons O
doel O
is O
, O
" O
zei O
hij O
. O
" O

We O
willen O
geen O
oorlog O
, O
God B-PER
verhoede O
het O
. O

Niemand O
profiteert O
van O
oorlogen O
. O
" O

Israel's B-LOC
Channel B-ORG
Twee I-ORG
televisie O
zei O
Damascus B-LOC
had O
een O
" O
kalmerend O
signaal O
" O
naar O
Israël B-LOC
gestuurd O
. O

Het O
gaf O
geen O
bron O
voor O
het O
verslag O
. O

Netanyahu B-PER
en O
Levy's B-PER
woordvoerders O
zeiden O
dat O
ze O
het O
niet O
konden O
bevestigen O
. O

De O
televisie O
zei O
ook O
dat O
Netanyahu B-PER
berichten O
had O
gestuurd O
om O
Syrië B-LOC
gerust O
te O
stellen O
via O
Caïro B-LOC
, O
de O
Verenigde B-LOC
Staten I-LOC
en O
Moskou B-LOC
. O

- O
DOCSTART O
... O

Poolse B-MISC
diplomaat O
ontkent O
verpleegkundigen O
gestrand O
in O
Libië B-LOC
. O

TUNIS B-LOC
1996-08-22 O

Een O
Poolse B-MISC
diplomaat O
op O
donderdag O
ontkende O
een O
Poolse B-MISC
roddelblad O
verslag O
deze O
week O
dat O
Libië B-LOC
weigerde O
uitreisvisa O
aan O
100 O
Poolse B-MISC
verpleegkundigen O
proberen O
terug O
te O
keren O
naar O
huis O
na O
het O
werken O
in O
het O
Noord-Afrikaanse B-MISC
land O
. O

" O
Dit O
is O
niet O
waar O
. O

Tot O
op O
vandaag O
hebben O
we O
geen O
kennis O
van O
enige O
verpleegkundige O
gestrand O
of O
gehouden O
in O
Libië O
zonder O
haar O
wil O
, O
en O
we O
hebben O
geen O
klacht O
ontvangen O
, O
" O
de O
Poolse B-MISC
ambassade's O
charge O
d'affaires O
in O
Tripoli B-LOC
, O
Tadeusz B-PER
Awdankiewicz I-PER
, O
vertelde O
Reuters B-ORG
per O
telefoon O
. O

Het O
Poolse B-LOC
ministerie O
van O
Arbeid O
zei O
deze O
week O
dat O
het O
een O
team O
naar O
Libië B-LOC
zou O
sturen O
om O
te O
onderzoeken O
, O
maar O
Awdankiewicz B-PER
zei O
dat O
de O
sonde O
werd O
gevraagd O
door O
sommige O
verpleegkundigen O
klagen O
over O
hun O
werkomstandigheden O
zoals O
het O
niet O
betalen O
van O
hun O
salarissen O
. O

Hij O
zei O
dat O
er O
naar O
schatting O
800 O
Poolse B-MISC
verpleegkundigen O
in O
Libië B-LOC
werken O
. O

- O
DOCSTART O
... O

Twee O
Iraanse B-MISC
oppositieleiders O
ontmoeten O
elkaar O
in O
Bagdad B-LOC
. O

Hassan B-PER
Hafidh I-PER

BAGHDAD B-LOC
1996-08-22 O

Een O
Iraanse B-MISC
ballingschapsgroep O
uit O
Irak B-LOC
zwoer O
donderdag O
de O
steun O
uit O
te O
breiden O
tot O
de O
Koerdische B-MISC
rebellen O
van O
Iran O
nadat O
ze O
vorige O
maand O
werden O
aangevallen O
door O
Iraanse B-MISC
troepen O
diep O
in O
Irak B-LOC
. O

Een O
Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
verklaring O
zei O
haar O
leider O
Massoud B-PER
Rajavi I-PER
ontmoette O
in O
Bagdad B-LOC
de O
secretaris-generaal O
van O
de O
Koerdische B-ORG
Democratische I-ORG
Partij I-ORG
van I-ORG
Iran I-ORG
( O
KDPI B-ORG
) O
Hassan B-PER
Rastegar I-PER
op O
woensdag O
en O
sprak O
zijn O
steun O
aan O
de O
rebellen O
Koerden B-MISC
van O
Iran O
. O

" O
Rajavi B-MISC
benadrukte O
dat O
het O
Iraanse B-MISC
verzet B-ORG
naast O
hun O
Koerdische B-MISC
landgenoten O
en O
de O
verzetsbeweging O
in O
Iraans B-LOC
Koerdistan I-LOC
zou O
blijven O
staan O
, O
" O
zei O
het O
. O

Een O
woordvoerder O
van O
de O
groep O
zei O
dat O
de O
bijeenkomst O
" O
een O
nieuw O
niveau O
van O
samenwerking O
tussen O
Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
en O
de O
Iraanse B-MISC
Koerdische I-MISC
oppositie O
" O
. O

Iran B-LOC
bombardeerde O
in O
juli O
zwaar O
doelwitten O
in O
Noord-Irak B-LOC
in O
achtervolging O
van O
KDPI-guerrilla's B-ORG
gevestigd O
in O
Iraakse B-MISC
Koerdische I-MISC
gebieden O
buiten O
de O
controle O
van O
de O
regering O
in O
Bagdad B-LOC
. O

Irakese B-MISC
Koerdische I-MISC
gebieden O
grenzend O
aan O
Iran B-LOC
staan O
onder O
controle O
van O
guerrilla's O
van O
de O
Iraakse B-ORG
Koerdische I-ORG
Patriotische I-ORG
Unie I-ORG
van I-ORG
Koerdistan I-ORG
( O
PUK B-ORG
) O
groep O
. O

PUK B-ORG
en O
Irak's B-LOC
Koerdistan B-ORG
Democratische I-ORG
Partij I-ORG
( O
KDP B-ORG
) O
de O
twee O
belangrijkste O
Iraakse B-MISC
Koerdische I-MISC
facties O
, O
hebben O
Noord-Irak B-LOC
onder O
hun O
controle O
gehad O
sinds O
de O
Iraakse B-MISC
troepen O
werden O
verdreven O
uit O
Koeweit B-LOC
in O
de O
Golfoorlog B-MISC
van O
1991 O
. O

Clashes O
tussen O
de O
twee O
partijen O
brak O
in O
het O
weekend O
in O
de O
meest O
serieuze O
gevechten O
sinds O
een O
door O
de O
VS B-MISC
gesponsord I-MISC
staakt-het-vuren O
vorig O
jaar O
. O

Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
zei O
Iraanse B-MISC
troepen O
hadden O
ook O
het O
beschieten O
van O
KDP B-ORG
posities O
in O
Qasri B-LOC
regio O
in O
Suleimaniya B-LOC
provincie O
in O
de O
buurt O
van O
de O
Iraanse B-MISC
grens O
over O
de O
laatste O
twee O
dagen O
. O

Er O
stond O
dat O
ongeveer O
100 O
Iraakse B-MISC
Koerden I-MISC
werden O
gedood O
of O
gewond O
in O
de O
aanval O
. O

Zowel O
Iran B-LOC
als O
Turkije B-LOC
trekken O
lucht- O
en O
landaanvallen O
uit O
op O
doelwitten O
in O
Noord-Irak B-LOC
in O
achtervolging O
van O
hun O
eigen O
Koerdische B-MISC
rebellen O
. O

Een O
door O
de O
VS B-MISC
geleide I-MISC
luchtmacht O
in O
Zuid-Turkije B-LOC
beschermt O
Iraakse B-MISC
Koerden I-MISC
tegen O
mogelijke O
aanvallen O
van O
Bagdad-troepen B-LOC
. O

- O
DOCSTART O
... O

Saudische B-MISC
riyal O
tarieven O
stabiel O
in O
stille O
zomer O
handel O
. O

MANAMA B-LOC
1996-08-22 O

De O
spot O
Saudi B-MISC
riyal O
tegen O
de O
dollar O
en O
riyal O
interbancaire O
deposit O
rates O
waren O
voornamelijk O
stabiel O
deze O
week O
in O
stille O
zomerhandel O
, O
dealers O
in O
het O
koninkrijk O
zei O
. O

" O
Er O
waren O
geen O
veranderingen O
in O
Saoedische B-MISC
riyal O
rates O
. O

De O
markt O
was O
erg O
rustig O
vanwege O
de O
zomervakantie O
, O
" O
een O
dealer O
zei O
. O

De O
spot O
riyal O
werd O
geplaatst O
op O
3,7504 O
/ O
06 O
tot O
de O
dollar O
. O

Eenmaands B-MISC
interbancaire O
deposito's O
waren O
5-1/2 O
, O
3/8 O
procent O
, O
drie O
maanden O
waren O
5-5/8 O
, O
1/2 O
procent O
en O
zes O
maanden O
waren O
5-3/4 O
, O
5/8 O
procent O
. O

Eenjaars B-MISC
fondsen O
waren O
op O
zes O
, O
5-7/8 O
procent O
. O

- O
DOCSTART O
... O

Israël B-LOC
keurt O
de O
vlucht O
van O
Arafat B-PER
naar O
de O
Westelijke B-LOC
Jordaanoever I-LOC
goed O
. O

JERUSALEM B-LOC
1996-08-22 O

Israël B-LOC
gaf O
de O
Palestijnse B-MISC
president O
Yasser B-PER
Arafat I-PER
donderdag O
toestemming O
om O
over O
zijn O
grondgebied O
naar O
de O
Westelijke B-LOC
Jordaanoever I-LOC
te O
vliegen O
, O
waardoor O
een O
korte O
Israëlisch-PLO-crisis B-MISC
werd O
beëindigd O
, O
aldus O
een O
Arafat-adviseur B-PER
. O

" O
Het O
probleem O
is O
voorbij O
. O

Het O
vliegtuig O
van O
de O
president O
heeft O
toestemming O
gekregen O
om O
door O
het O
Israëlische B-MISC
luchtruim O
te O
reizen O
, O
maar O
de O
president O
wordt O
niet O
verwacht O
om O
voor O
maandag O
naar O
de O
Westelijke B-LOC
Jordaanoever I-LOC
te O
reizen O
, O
" O
Nabil B-PER
Abu I-PER
Rdainah I-PER
vertelde O
het O
Reuters B-ORG
. O

Arafat B-PER
zou O
donderdag O
een O
ontmoeting O
hebben O
met O
de O
voormalige O
Israëlische B-MISC
premier O
Shimon B-PER
Peres I-PER
in O
de O
stad O
Ramallah B-LOC
op O
de O
Westelijke I-LOC
Jordaanoever I-LOC
, O
maar O
de O
locatie O
werd O
veranderd O
in O
Gaza B-LOC
nadat O
Israël B-LOC
de O
vluchtmachtiging O
aan O
de O
helikopters O
van O
de O
Palestijnse B-MISC
leider O
had O
geweigerd O
. O

Palestijnse B-MISC
functionarissen O
beschuldigden O
de O
rechtse O
premier O
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
van O
pogingen O
om O
de O
Ramallah-bijeenkomst B-LOC
te O
stoppen O
door O
Arafat B-PER
aan O
de O
grond O
te O
houden O
. O

Arafat B-PER
annuleerde O
vervolgens O
een O
bijeenkomst O
tussen O
Israëlische B-MISC
en O
PLO-ambtenaren B-ORG
, O
over O
civiele O
zaken O
, O
op O
de O
brug O
van O
Allenby B-LOC
tussen O
Jordanië B-LOC
en O
de O
Westelijke B-LOC
Jordaanoever I-LOC
. O

Abu B-PER
Rdainah I-PER
zei O
dat O
Arafat B-PER
had O
besloten O
om O
donderdag O
niet O
naar O
de O
Westelijke B-LOC
Jordaanoever I-LOC
te O
vliegen O
, O
nadat O
Israël B-LOC
het O
verbod O
had O
opgeheven O
, O
omdat O
hij O
een O
druk O
schema O
had O
in O
Gaza B-LOC
en O
pas O
maandag O
vrij O
zou O
zijn O
. O

- O
DOCSTART O
... O

Arafat B-PER
te O
ontmoeten O
Peres B-PER
in O
Gaza B-LOC
na O
vluchtverbod O
. O

JERUSALEM B-LOC
1996-08-22 O

Yasser B-PER
Arafat I-PER
zal O
op O
donderdag O
in O
Gaza O
Shimon B-PER
Peres I-PER
ontmoeten O
nadat O
de O
Palestijnen B-MISC
zeiden O
dat O
de O
Israëlische B-MISC
regering O
de O
Palestijnse B-MISC
leider O
had O
belet O
naar O
de O
Westelijke B-LOC
Jordaanoever I-LOC
te O
vliegen O
voor O
gesprekken O
met O
de O
voormalige O
premier O
. O

" O
De O
ontmoeting O
tussen O
Peres B-PER
en O
Arafat B-PER
zal O
plaatsvinden O
bij O
Erez B-LOC
checkpoint O
in O
Gaza B-LOC
en O
niet O
in O
Ramallah B-LOC
zoals O
gepland O
, O
" O
Peres B-PER
' O
kantoor O
zei O
. O

Palestijnse B-MISC
ambtenaren O
zeiden O
dat O
de O
Israëlische B-MISC
regering O
Arafat B-PER
had O
belet O
om O
Israël B-LOC
te O
overvliegen O
in O
een O
Palestijnse B-MISC
helikopter O
naar O
de O
Westelijke B-LOC
Jordaanoever I-LOC
om O
de O
ontmoeting O
met O
Peres B-PER
tegen O
te O
houden O
. O

De O
Israëlische B-MISC
premier O
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
heeft O
oppositieleider O
Peres B-PER
, O
die O
hij O
in O
mei O
verkiezingen O
heeft O
verslagen O
, O
ervan O
beschuldigd O
het O
gezag O
van O
zijn O
regering O
van O
Likud B-ORG
om O
vredesbesprekingen O
te O
voeren O
te O
ondermijnen O
. O

- O
DOCSTART O
... O

De O
ambassade O
van O
de O
Afghaanse B-MISC
VAE O
zegt O
dat O
Taleban B-MISC
bewakers O
naar O
huis O
gaan O
. O

Hilary B-PER
Gush I-PER

DUBAI B-LOC
1996-08-22 O

Drie O
Afghaanse B-MISC
bewakers O
die O
vorige O
week O
naar O
de O
Verenigde B-LOC
Arabische I-LOC
Emiraten I-LOC
werden O
gebracht O
door O
Russische B-MISC
gijzelaars O
die O
ontsnapten O
uit O
de O
Taleban-militie B-MISC
, O
zullen O
over O
een O
paar O
dagen O
terugkeren O
naar O
Afghanistan B-LOC
, O
aldus O
de O
Afghaanse B-MISC
ambassade O
in O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
op O
donderdag O
. O

" O
Onze O
ambassadeur O
heeft O
contact O
met O
het O
ministerie O
van O
Buitenlandse O
Zaken O
van O
de O
VAE B-LOC
. O

Hun O
terugkeer O
naar O
Afghanistan B-LOC
zal O
plaatsvinden O
in O
twee O
of O
drie O
dagen O
, O
" O
een O
ambassade O
ambtenaar O
zei O
. O

" O
De O
ambassade O
geeft O
ze O
reisdocumenten O
uit O
voor O
hun O
terugkeer O
naar O
hun O
thuisland O
. O

Er O
is O
geen O
bezwaar O
tegen O
hun O
reis O
, O
" O
voegde O
hij O
eraan O
toe O
. O

De O
drie O
Islamitische B-MISC
Taleban-bewakers I-MISC
werden O
overmeesterd O
door O
zeven O
Russische B-MISC
piloten O
die O
afgelopen O
vrijdag O
aan O
de O
staat O
Sharjah B-LOC
van O
de O
VAE O
ontsnapten O
aan O
boord O
van O
hun O
eigen O
vliegtuig O
na O
een O
jaar O
in O
de O
gevangenis O
van O
de O
Taleban-militie B-MISC
in O
Kandahar B-LOC
in O
het O
zuiden O
van O
Afghanistan B-LOC
. O

De O
VAE B-LOC
zei O
op O
maandag O
zou O
het O
overhandigen O
van O
de O
drie O
aan O
de O
International B-ORG
Red I-ORG
Crescent I-ORG
, O
mogelijk O
afgelopen O
dinsdag O
. O

Het O
heeft O
sindsdien O
stilgestaan O
over O
de O
kwestie O
. O

Op O
de O
vraag O
of O
de O
drie O
bewakers O
terug O
zouden O
reizen O
naar O
Kandahar B-LOC
of O
de O
Afghaanse B-MISC
hoofdstad O
Kabul B-LOC
, O
zei O
de O
ambassade O
ambtenaar O
: O
" O
Dat O
is O
nog O
niet O
besloten O
, O
maar O
mogelijk O
Kandahar B-LOC
. O
" O

Kandahar B-LOC
is O
het O
hoofdkwartier O
van O
de O
oppositiemilitie O
Taleban B-MISC
. O

Kabul B-LOC
wordt O
gecontroleerd O
door O
de O
regering O
van O
president O
Burhanuddin B-PER
Rabbani I-PER
, O
die O
Taleban B-MISC
vecht O
om O
omver O
te O
werpen O
. O

De O
ambassade O
ambtenaar O
zei O
dat O
de O
drie O
mannen O
, O
verondersteld O
te O
zijn O
in O
hun O
twintiger O
jaren O
, O
waren O
momenteel O
in O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
. O

Hij O
heeft O
het O
er O
niet O
over O
gehad O
. O

De O
Russen B-MISC
, O
werkzaam O
voor O
de O
Aerostan B-ORG
firma O
in O
de O
Russische B-MISC
Republiek O
van O
Tatarstan B-LOC
, O
werden O
gegijzeld O
nadat O
een O
Taleban B-MISC
MiG-19 B-MISC
vechter O
hun O
vrachtvliegtuig O
dwong O
te O
landen O
in O
augustus O
1995 O
. O

Taleban B-MISC
zei O
dat O
de O
zending O
munitie O
uit O
Albanië B-LOC
bewijs O
was O
van O
Russische B-MISC
militaire O
steun O
voor O
Rabbani's B-PER
regering O
. O

Moskou B-LOC
zei O
dat O
de O
nationaliteit O
van O
de O
bemanning O
toevallig O
was O
. O

Tal O
van O
diplomatieke O
pogingen O
om O
de O
zeven O
te O
bevrijden O
faalden O
. O

De O
Russen B-MISC
, O
die O
zeiden O
dat O
ze O
de O
bewakers O
overmeesterden O
-- O
twee O
bewapend O
met O
Kalashnikov B-MISC
automatische O
geweren O
-- O
terwijl O
ze O
regelmatig O
onderhoudswerk O
deden O
aan O
hun O
Iljoesjin B-MISC
76 I-MISC
vrachtvliegtuig O
afgelopen O
vrijdag O
, O
verlieten O
de O
hoofdstad O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
van O
de O
Verenigde O
Arabische O
Emiraten O
voor O
thuis O
op O
zondag O
. O

- O
DOCSTART O
... O

Irak's B-LOC
Saddam B-PER
ontmoet O
Rusland's B-LOC
Zhirinovsky B-PER
. O

BAGHDAD B-LOC
1996-08-22 O

Iraakse B-MISC
president O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
heeft O
een O
bezoek O
aan O
Russische B-MISC
ultranationalistische O
Vladimir B-PER
Zhirinovsky I-PER
verteld O
dat O
Bagdad B-LOC
" O
vriendschap O
en O
samenwerking O
" O
met O
Moskou B-LOC
wilde O
handhaven O
, O
officiële O
Iraakse B-MISC
kranten O
zei O
op O
donderdag O
. O

" O
President O
Saddam B-PER
Hoessein O
benadrukte O
tijdens O
de O
bijeenkomst O
van O
Irak's B-LOC
vurigheid O
om O
vriendschap O
en O
samenwerking O
met O
Rusland B-LOC
te O
handhaven O
, O
" O
, O
aldus O
de O
kranten O
. O

Ze O
zeiden O
dat O
Zhirinovsky B-PER
Saddam B-PER
vertelde O
voordat O
hij O
op O
woensdag O
Bagdad B-LOC
verliet O
dat O
zijn O
Liberale B-ORG
Democratische I-ORG
Partij I-ORG
en O
de O
Russische B-MISC
Doema B-ORG
( O
het O
parlement O
) O
" O
oproepen O
tot O
een O
onmiddellijke O
opheffing O
van O
het O
embargo O
" O
dat O
werd O
opgelegd O
aan O
Irak B-LOC
na O
de O
invasie O
van O
1990 O
in O
Koeweit O
. O

Zhirinovsky B-PER
zei O
op O
dinsdag O
zou O
hij O
druk O
uitoefenen O
op O
de O
Russische B-MISC
regering O
om O
te O
helpen O
een O
einde O
te O
maken O
aan O
de O
VN B-ORG
handelssancties O
op O
Irak B-LOC
en O
gaf O
Moskou B-LOC
de O
schuld O
voor O
het O
uitstellen O
van O
de O
oprichting O
van O
goede O
banden O
met O
Bagdad B-LOC
. O

" O
Onze O
stand O
is O
stevig O
, O
namelijk O
we O
roepen O
( O
de O
Russische B-MISC
) O
regering O
op O
om O
het O
economische O
embargo O
op O
Irak B-LOC
te O
beëindigen O
en O
de O
handelsbetrekkingen O
tussen O
Rusland B-LOC
en O
Irak B-LOC
te O
hervatten O
, O
" O
vertelde O
hij O
verslaggevers O
. O

Zhirinovsky B-PER
bezocht O
Irak B-LOC
tweemaal O
in O
1995 O
. O

Afgelopen O
oktober O
werd O
hij O
uitgenodigd O
om O
deel O
te O
nemen O
aan O
het O
referendum O
over O
het O
Irakese B-LOC
voorzitterschap O
, O
dat O
de O
ambtstermijn O
van O
Saddam B-PER
met O
nog O
eens O
zeven O
jaar O
verlengde O
. O

- O
DOCSTART O
... O

PERS O
DIGEST O
- O
Irak B-LOC
- O
22 O
aug O
. O

BAGHDAD B-LOC
1996-08-22 O

Dit O
zijn O
enkele O
van O
de O
belangrijkste O
verhalen O
in O
de O
officiële O
Iraakse B-MISC
pers O
op O
donderdag O
. O

THAWRA B-ORG

- O
De O
Irakese B-LOC
president O
Saddam B-PER
Hoessein O
ontmoet O
de O
voorzitter O
van O
de O
Russische B-MISC
liberale O
democratische O
partij O
Vladimir B-PER
Zhirinovsky I-PER
. O

- O
Turkse B-MISC
minister O
van O
Buitenlandse O
Zaken O
zegt O
dat O
Turkije B-LOC
zal O
deelnemen O
aan O
de O
beurs O
van O
Bagdad B-LOC
die O
in O
november O
zal O
worden O
gehouden O
. O

IRAK B-LOC

- O
Een O
scheepslading O
van O
12 O
ton O
rijst O
arriveert O
in O
de O
haven O
van O
Umm B-LOC
Qar I-LOC
in O
de O
Golf B-LOC
. O

- O
DOCSTART O
... O

PERS O
DIGEST O
- O
Libanon B-LOC
- O
22 O
aug O
. O

BEIRUT B-LOC
1996-08-22 O

Dit O
zijn O
de O
belangrijkste O
verhalen O
in O
de O
Beiroet B-LOC
pers O
op O
donderdag O
. O

AN-NAHAR B-ORG

- O
Confrontatie O
escaleert O
tussen O
Hezbollah B-ORG
en O
de O
regering O
. O

- O
Premier O
Hariri B-PER
: O
Israëlische B-MISC
bedreigingen O
dienen O
geen O
vrede O
. O

AS-SAFIR B-ORG

- O
Parlementsvoorzitter O
Berri B-PER
: O
Israël B-LOC
bereidt O
zich O
voor O
op O
de O
oorlog O
tegen O
Syrië B-LOC
en O
Libanon B-LOC
. O

- O
Parlementaire O
strijd O
in O
Beiroet B-LOC
... O

De O
drie O
hoofdlijsten O
zijn O
opgesteld O
. O

AL-ANWAR B-ORG

- O
voortdurende O
kritiek O
op O
incidenten O
met O
betrekking O
tot O
wetsovertredingen O
-- O
die O
afgelopen O
zondag O
tijdens O
de O
verkiezingen O
in O
Mount B-LOC
Lebanon I-LOC
plaatsvonden O
. O

AD-DIYAR B-ORG

- O
Financiële O
onderhandelingen O
tussen O
Libanon B-LOC
en O
Pakistan B-LOC
. O

- O
Hariri B-PER
om O
in O
de O
verkiezingsstrijd O
te O
stappen O
met O
een O
onvolledige O
lijst O
. O

NIDA'A B-ORG
AL-WATERAN I-ORG

- O
Maronite B-ORG
Patriarch O
Sfeir B-PER
uitte O
verdriet O
over O
de O
schendingen O
bij O
de O
verkiezingen O
op O
zondag O
. O

- O
DOCSTART O
... O

CME B-ORG
live O
en O
feedervee O
calls O
range O
mixed O
. O

CHICAGO B-LOC
1996-08-22 O

Vroege O
oproepen O
op O
CME B-ORG
live O
en O
feeder O
vee O
futures O
varieerde O
van O
0,200 O
cent O
hoger O
tot O
0,100 O
lager O
, O
vee O
analisten O
zei O
. O

De O
aanhoudende O
sterke O
toon O
voor O
de O
cashmarkten O
voor O
runderen O
en O
rundvlees O
zou O
verdere O
steun O
moeten O
geven O
. O

Outlook O
voor O
een O
bullish O
vee-op-feed O
verslag O
wordt O
ook O
verwacht O
steun O
te O
verlenen O
en O
een O
aantal O
stier O
verspreiding O
, O
analisten O
zei O
. O

De O
handel O
zal O
echter O
waarschijnlijk O
licht O
zijn O
en O
de O
prijzen O
zouden's O
avonds O
vóór O
het O
verslag O
kunnen O
driften O
. O

De O
geldmarkten O
zullen O
naar O
verwachting O
ook O
stil O
zijn O
na O
de O
recordhoeveelheid O
vee O
dat O
deze O
week O
verhandeld O
werd O
, O
zeiden O
ze O
. O

- O
DOCSTART O
... O

Kinderverzorging O
zegt O
schuld O
kopen O
om O
Q1 O
resultaten O
te O
raken O
. O

1996-08-22 O

KinderCare B-ORG
Learning I-ORG
Centers I-ORG
Inc I-ORG
zei O
op O
donderdag O
dat O
een O
schuld O
opkoop O
zou O
betekenen O
een O
buitengewoon O
verlies O
van O
$ O
1,2 O
miljoen O
in O
haar O
fiscale O
1997 O
eerste O
kwartaal O
. O

Het O
bedrijf O
zei O
dat O
tijdens O
het O
kwartaal O
, O
die O
begon O
1 O
juni O
, O
het O
kocht O
$ O
30 O
miljoen O
par O
waarde O
van O
de O
uitstaande O
10-3/8 O
procent O
senior O
notes O
te O
wijten O
2001 O
. O

De O
biljetten O
werden O
gekocht O
voor O
$ O
31,5 O
miljoen O
. O

Philip B-PER
Maslowe I-PER
, O
chief O
financial O
officer O
van O
de O
kleuterschool O
en O
kinderopvang O
bedrijf O
, O
zei O
de O
opkoop O
" O
bood O
een O
kans O
om O
de O
gewogen O
gemiddelde O
rentekosten O
van O
het O
bedrijf O
te O
verminderen O
en O
toekomstige O
kasstromen O
en O
inkomsten O
te O
verbeteren O
. O
" O

- O
DOCSTART O
... O

ONDERZOEK O
ALERT O
- O
Lehman B-ORG
start O
SNET B-ORG
. O

-- O
Lehman B-ORG
analist O
Blake B-PER
Bath I-PER
begon O
Southern B-ORG
New I-ORG
England I-ORG
Telecommunciations I-ORG
Corp I-ORG
met O
een O
outperform O
rating O
, O
zijn O
kantoor O
zei O
. O

-- O
De O
analist O
stelde O
een O
12 O
maanden O
koers O
van O
$ O
45 O
en O
een O
fiscale O
1996 O
jaar O
winst O
schatting O
van O
$ O
3.09 O
per O
aandeel O
, O
zijn O
kantoor O
zei O
. O

-- O
De O
analist O
stelde O
ook O
een O
winstraming O
vast O
voor O
het O
jaar O
1997 O
, O
maar O
het O
cijfer O
was O
niet O
onmiddellijk O
beschikbaar O
. O

-- O
Zuid-New B-ORG
England I-ORG
gesloten O
op O
38-1-2 O
woensdag O
. O

-- O
E. B-PER
Auchard I-PER
, O
Wall B-ORG
Street I-ORG
Bureau I-ORG
, O
212-859-1736 O

- O
DOCSTART O
... O

Gateway B-ORG
Data I-ORG
Sciences I-ORG
Q2 O
net O
stijgt O
. O

PHOENIX B-LOC
1996-08-22 O

Samenvatting O
van O
geconsolideerde B-ORG
financiële I-ORG
gegevens I-ORG

( O
In O
Duizenden O
, O
behalve O
per O
aandeel O
gegevens O
) O

Zes O
maanden O
Einde O
Kwartier O
Einde O

Jul O
31 O
, O
Jul O
31 O
, O
Jul O
31 O
, O
Jul O
31 O
, O

1996 O
1995 O
1996 O
1995 O

Inkomensstaat O
Gegevens O
: O

Totale O
omzet O
$ O
10.756 O
$ O
13.102 O
$ O
7.961 O
$ O
5.507 O

Inkomsten O
uit O
software O
2,383 O
1,558 O
1,086 O
1,074 O

Diensten O
Ontvangsten O
1.154 O
692 O
624 O
465 O

Bedrijfsinkomen O
906 O
962 O
599 O
515 O

Netto-inkomsten O
821 O
512 O
565 O
301 O

Winst O
per O
aandeel O
0,31 O
0,34 O
0,19 O
0,20 O

Jul O
31 O
, O
1996 O
jan O
31 O
, O
1996 O

Balansgegevens O
: O

Werkkapitaal O
$ O
5.755 O
( O
$ O
881 O
) O

Kasmiddelen O
en O
kasequivalenten O
2386 O
93 O

Totaal O
Activa O
14.196 O
7.138 O

Aandeelhouders O
5.951 O
( O
1.461 O
) O

- O
DOCSTART O
... O

Griekse B-MISC
socialisten O
geven O
PM O
groen O
licht O
voor O
verkiezingen O
. O

ATHENE B-LOC
1996-08-22 O

Het O
uitvoerend O
bureau O
van O
de O
Griekse B-MISC
socialistische O
partij O
gaf O
premier O
Costas B-PER
Simitis I-PER
zijn O
steun O
als O
hij O
ervoor O
kiest O
om O
korte O
verkiezingen O
uit O
te O
roepen O
, O
de O
secretaris-generaal O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
vertelde O
verslaggevers O
op O
donderdag O
. O

Premier O
Costas B-PER
Simitis I-PER
zal O
een O
officiële O
aankondiging O
doen O
na O
een O
kabinetsvergadering O
later O
op O
donderdag O
, O
zei O
Skandalidis B-PER
. O

-- O
Dimitris B-PER
Kontogiannis I-PER
, O
Athene B-ORG
Newsroom I-ORG
+301 O
331812-4 O

- O
DOCSTART O
... O

PERS O
DIGEST O
- O
Frankrijk B-LOC
- O
Le B-ORG
Monde I-ORG
22 O
aug O
. O

PARIJS B-LOC
1996-08-22 O

Dit O
zijn O
toonaangevende O
verhalen O
in O
Donderdag's O
middags O
dagelijks O
Le B-ORG
Monde I-ORG
, O
gedateerd O
23 O
aug O
. O

PAGINA O
VOOR O
DE O
BEGUNSTIGDE O

-- O
Afrikanen B-MISC
die O
werk O
en O
verblijfsvergunningen O
willen O
vernieuwen O
of O
verkrijgen O
zeggen O
dat O
premier O
Alain B-PER
Juppe's I-PER
voorstellen O
ontoereikend O
zijn O
omdat O
hongerstaking O
49e O
dag O
in O
Parijs B-LOC
kerk O
en O
woensdag O
rally O
trekt O
8.000 O
sympathisanten O
. O

-- O
FLNC B-ORG
Corsicaanse B-MISC
nationalistische O
beweging O
kondigt O
het O
einde O
van O
de O
wapenstilstand O
aan O
na O
de O
aanslagen O
van O
gisteravond O
. O

BEDRIJFSPAGINA'S O

-- O
De O
sluiting O
van O
de O
Franse B-MISC
fabrieken O
van O
Bally O
wijst O
op O
een O
crisis O
in O
de O
schoenenindustrie O
, O
waarbij O
de O
Franse B-MISC
fabrikanten O
worden O
ondermijnd O
door O
lage O
loonlandenconcurrentie O
en O
niet O
op O
de O
hoogte O
blijven O
van O
trends O
. O

-- O
Secretaris-generaal O
van O
de O
Sud-PTT B-MISC
vakbond O
bij O
France B-ORG
Telecom I-ORG
alle O
elementen O
zijn O
aanwezig O
voor O
sociale O
onrust O
in O
de O
komende O
weken O
. O

-- O
Parijs B-ORG
Newsroom I-ORG
+33 O
1 O
42 O
21 O
53 O
81 O

- O
DOCSTART O
... O

Goed O
reparaties O
om O
Heidrun B-LOC
olieproductie O
op O
te O
heffen O
- O
Statoil B-ORG
. O

OSLO B-LOC
1996-08-22 O

Drie O
plugged O
water O
injectie O
putten O
op O
de O
Heidrun B-LOC
olieveld O
voor O
mid-Noorwegen B-MISC
zal O
worden O
heropend O
in O
de O
komende O
maand O
, O
exploitant O
Den B-ORG
Norske I-ORG
Stats I-ORG
Oljeselskap I-ORG
AS I-ORG
( O
Statoil B-ORG
) O
zei O
op O
donderdag O
. O

De O
plugged O
putten O
zijn O
goed O
voor O
een O
duik O
van O
30.000 O
vaten O
per O
dag O
( O
bpd O
) O
in O
Heidrun B-LOC
output O
tot O
ongeveer O
220.000 O
bpd O
, O
volgens O
de O
status B-ORG
Weekly I-ORG
nieuwsbrief O
van O
het O
bedrijf O
. O

De O
putten O
zullen O
worden O
gereperforeerd O
en O
grind O
zal O
worden O
gepompt O
in O
het O
reservoir O
door O
een O
van O
de O
putten O
om O
te O
voorkomen O
dat O
plugging O
problemen O
in O
de O
toekomst O
, O
zei O
het O
. O

-- O
Oslo B-LOC
nieuwszaal O
+47 O
22 O
42 O
50 O
41 O

- O
DOCSTART O
... O

Fins B-MISC
handelsoverschot O
in O
april O
3,8 O
miljard O
markka O
- O
NCB B-ORG
. O

HELSINKI B-LOC
1996-08-22 O

Het O
handelsoverschot O
van O
Finland B-LOC
steeg O
tot O
3,83 O
miljard O
markka O
in O
april O
van O
3,43 O
miljard O
in O
maart O
, O
aldus O
de O
Nationale B-ORG
Douaneraad I-ORG
( O
NCB B-ORG
) O
in O
een O
verklaring O
van O
donderdag O
. O

De O
waarde O
van O
de O
uitvoer O
daalde O
in O
april O
met O
één O
procent O
jaar O
op O
jaar O
en O
de O
waarde O
van O
de O
invoer O
daalde O
met O
twee O
procent O
, O
aldus O
NCB B-ORG
. O

Handelsbalans O
( O
miljoen O
markka O
) O
: O

April O
' O
96 O
Maart O
' O
96 O
Jan-april O
' O
96 O
Jan-april O
' O
95 O

Invoer O
10,663 O
10,725 O
43,430 O
40,989 O

Uitvoer O
14.494 O
14.153 O
56,126 O
56,261 O

Balans O
+3,831 O
+3,428 O
+12,696 O
+15,272 O

Het O
invoercijfer O
van O
januari-april O
1995 O
werd O
herzien O
van O
39,584 O
miljoen O
markka O
en O
het O
exportcijfer O
van O
55,627 O
miljoen O
markka O
. O

De O
Bank B-ORG
van I-ORG
Finland I-ORG
schatte O
eerder O
het O
handelsoverschot O
in O
april O
op O
3,2 O
miljard O
markka O
met O
de O
export O
naar O
verwachting O
14,5 O
miljard O
en O
de O
invoer O
op O
11,3 O
miljard O
. O

De O
officiële O
maandelijkse O
handelsstatistieken O
van O
de O
NCB B-ORG
lopen O
achter O
als O
gevolg O
van O
veranderingen O
in O
de O
douaneprocedures O
toen O
Finland B-LOC
begin O
1995 O
tot O
de O
Europese B-ORG
Unie I-ORG
toetrad O
. O

-- O
Helsinki B-ORG
Newsroom I-ORG
+358 O
- O
0 O
- O
680 O
50 O
245 O

- O
DOCSTART O
... O

De O
Nederlandse B-MISC
staat O
verhoogt O
de O
prijs O
van O
de O
kraanverkoop O
tot O
99,95 O
. O

AMSTERDAM B-LOC
1996-08-22 O

Het O
Ministerie B-ORG
van I-ORG
Financiën I-ORG
verhoogde O
de O
prijs O
voor O
de O
tapverkoop O
van O
de O
nieuwe O
obligatie O
van O
5,75 O
procent O
van O
de O
Nederlandse B-MISC
overheid O
in O
september O
2002 O
naar O
99,95 O
van O
99,90 O
. O

Tap O
verkoop O
begon O
op O
maandag O
en O
worden O
gehouden O
dagelijks O
van O
07.00 O
GMT B-MISC
tot O
15.00 O
GMT B-MISC
tot O
verdere O
kennisgeving O
. O

Het O
ministerie O
had O
tegen O
het O
einde O
van O
de O
handel O
op O
woensdag O
2,3 O
miljard O
gulden O
uit O
de O
verkoop O
van O
de O
nieuwe O
obligatie O
gehaald O
. O

-- O
Amsterdam B-LOC
newsroom O
+31 O
20 O
504 O
5000 O

- O
DOCSTART O
... O

Het O
Duitse B-MISC
ministerie O
van O
landbouw O
vertelt O
consumenten O
om O
Brits B-MISC
schapenvlees O
te O
vermijden O
. O

BONN B-LOC
1996-08-22 O

Het O
Duitse B-LOC
ministerie B-ORG
van I-ORG
Landbouw I-ORG
stelde O
woensdag O
voor O
dat O
consumenten O
vlees O
van O
Britse B-MISC
schapen O
vermijden O
totdat O
wetenschappers O
bepalen O
of O
gekkekoeienziekte O
op O
de O
dieren O
kan O
worden O
overgedragen O
. O

" O
Totdat O
dit O
is O
opgehelderd O
door O
de O
wetenschappelijke O
panels O
van O
de O
Europese B-ORG
Unie I-ORG
-- O
en O
we O
hebben O
gevraagd O
dit O
zo O
snel O
mogelijk O
te O
doen O
-- O
( O
consumenten O
) O
zou O
, O
indien O
mogelijk O
, O
de O
voorkeur O
moeten O
geven O
aan O
schapenvlees O
uit O
andere O
landen O
, O
" O
ministeriële O
ambtenaar O
Werner B-PER
Zwingmann I-PER
vertelde O
ZDF B-ORG
televisie O
. O

" O
Ik O
wil O
niet O
zeggen O
dat O
er O
een O
concreet O
gevaar O
is O
voor O
de O
consument O
, O
" O
voegde O
hij O
eraan O
toe O
. O
" O

Er O
zijn O
te O
veel O
gaten O
in O
wat O
we O
weten O
, O
en O
deze O
moeten O
heel O
snel O
worden O
gevuld O
. O
" O

Bonn B-LOC
heeft O
inspanningen O
geleverd O
om O
ervoor O
te O
zorgen O
dat O
de O
consumentenbescherming O
boven O
de O
prioriteitenlijst O
uitstijgt O
bij O
het O
aanpakken O
van O
de O
gekkekoeiencrisis O
, O
die O
uitbrak O
in O
maart O
toen O
Groot-Brittannië B-LOC
erkende O
dat O
mensen O
een O
soortgelijke O
ziekte O
konden O
oplopen O
door O
besmet O
rundvlees O
te O
eten O
. O

De O
Europese B-ORG
Commissie I-ORG
kwam O
deze O
maand O
overeen O
een O
voorstel O
te O
herzien O
om O
het O
gebruik O
van O
verdacht O
schapenweefsel O
te O
verbieden O
nadat O
sommige O
veterinaire O
deskundigen O
van O
de O
EU B-ORG
hadden O
gevraagd O
of O
het O
gerechtvaardigd O
was O
. O

EU-commissaris B-ORG
voor O
landbouw O
Franz B-PER
Fischler I-PER
had O
voorgesteld O
schapenhersenen O
, O
milten O
en O
ruggenmergen O
uit O
de O
menselijke O
en O
dierlijke O
voedselketens O
te O
verbieden O
, O
na O
berichten O
uit O
Groot-Brittannië B-LOC
en O
Frankrijk B-LOC
dat O
schapen O
onder O
laboratoriumomstandigheden O
Bovine B-MISC
Spongiform I-MISC
Encephalopathie I-MISC
( O
BSE B-MISC
) O
- O
gekkekoeienziekte O
zouden O
kunnen O
krijgen O
. O

Sommige O
leden O
van O
het O
permanente O
veterinair O
comité O
van O
de O
EU B-ORG
vroegen O
zich O
echter O
af O
of O
het O
optreden O
noodzakelijk O
was O
gezien O
het O
geringe O
risico O
voor O
de O
menselijke O
gezondheid O
. O

De O
vraag O
wordt O
afzonderlijk O
bestudeerd O
door O
twee O
wetenschappelijke O
comités O
van O
de O
EU B-ORG
. O

Van O
schapen O
is O
al O
lang O
bekend O
dat O
zij O
scrapie O
, O
een O
soortgelijke O
hersenverkwistende O
ziekte O
als O
BSE B-MISC
, O
die O
naar O
verluidt O
naar O
vee O
is O
overgebracht O
via O
diervoeders O
die O
dierlijk O
afval O
bevatten O
. O

Britse B-MISC
ambtenaren O
zeggen O
dat O
schapenvlees O
volkomen O
veilig O
is O
om O
te O
eten O
. O

ZDF B-ORG
zei O
Duitsland B-LOC
importeerde O
47.600 O
schapen O
uit O
Groot-Brittannië B-LOC
vorig O
jaar O
, O
bijna O
de O
helft O
van O
de O
totale O
invoer O
. O

Het O
bracht O
4.275 O
ton O
Brits B-MISC
schapenvlees O
, O
ongeveer O
10 O
procent O
van O
de O
totale O
invoer O
. O

Nadat O
de O
Britse B-MISC
regering O
een O
mogelijk O
verband O
tussen O
gekkekoeienziekte O
en O
haar O
fatale O
menselijke O
equivalent O
had O
toegegeven O
, O
heeft O
de O
EU B-ORG
een O
wereldwijd O
verbod O
opgelegd O
op O
de O
uitvoer O
van O
Brits B-MISC
rundvlees O
. O

De O
EU-leiders B-ORG
zijn O
het O
tijdens O
een O
top O
in O
juni O
eens O
geworden O
over O
een O
geleidelijke O
opheffing O
van O
het O
verbod O
, O
aangezien O
Groot-Brittannië B-LOC
parallelle O
maatregelen O
neemt O
om O
de O
ziekte O
uit O
te O
roeien O
. O

- O
DOCSTART O
... O

GOLF O
- O
SCORES O
IN O
WERELDSERIES B-MISC
VAN I-MISC
GOLF I-MISC
. O

AKRON B-LOC
, O
Ohio B-LOC
1996-08-22 O

De O
scores O
van O
de O
$ O
2.1 O

miljoen O
NEC B-MISC
World I-MISC
Series I-MISC
of I-MISC
Golf I-MISC
na O
de O
eerste O
ronde O

Donderdag O
op O
de O
7.149 O
yard O
, O
par O
70 O
Firestone B-LOC
C.C I-LOC
cursus O

( O
spelers O
VS B-LOC
, O
tenzij O
vermeld O
) O
: O

( O
Zweden B-LOC
) O
, O
Nick B-PER
Faldo I-PER
( O
Brittannië B-LOC
) O
, O
John B-PER
Cook I-PER
, O
Steve B-PER
Jones I-PER
, O
Phil B-PER

Mickelson B-PER
, O
Greg B-PER
Norman I-PER
( O
Australië B-LOC
) O

( O
Duitsland B-LOC
) O
, O
Alexander B-PER
Cejka I-PER
( O
Duitsland B-LOC
) O
, O
Hal B-PER
Sutton I-PER
, O
Tom B-PER
Lehman I-PER

73 O
D.A. B-PER
Weibring I-PER
, O
Brad B-PER
Bryant I-PER
, O
Craig B-PER
Parry I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
, O

Stewart B-PER
Ginn I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
, O
Corey B-PER
Pavin I-PER
, O
Craig B-PER
Stadler I-PER
, O
Mark B-PER

76 O
Scott B-PER
McCarron I-PER

77 O
Wayne B-PER
Westner I-PER
( O
Zuid-Afrika B-LOC
) O
, O
Steve B-PER
Schneiter I-PER

79 O
Tom B-PER
Watson I-PER

81 O
Seiki B-PER
Okuda I-PER
( O
Japan B-LOC
) O

- O
DOCSTART O
... O

BISTRITA B-LOC
1996-08-22 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
( O
Roemenië B-LOC
) O
versloeg O
2-1 O
( O
pauze O
1-1 O
) O
F.C. B-ORG
Valletta I-ORG
( O
Malta B-LOC
) O
in O
hun O
Cup B-MISC
winnaars I-MISC
Cup I-MISC
wedstrijd O
, O
tweede O
deel O
van O
de O
voorlopige O
ronde O
, O
op O
donderdag O
. O

Scorers O
: O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
- O
Ilie B-PER
Lazar I-PER
( O
32ste O
) O
, O
Eugen B-PER
Voica I-PER
( O
84ste O
) O

F.C. B-ORG
La I-ORG
Valletta I-ORG
- O
Gilbert B-PER
Agius I-PER
( O
24e O
) O

Deelname O
: O
8.000 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
won O
4-2 O
op O
geaggregeerde O
en O
kwalificeerde O
zich O
voor O
de O
eerste O
ronde O
van O
de O
Cup B-MISC
winnaars I-MISC
Cup I-MISC
. O

REUTER B-PER

- O
DOCSTART O
... O

YORK B-LOC
, O
England B-LOC
1996-08-22 O

Sir O
Mark B-PER
Prescott I-PER
landde O
zijn O
eerste O
groep O
een O
overwinning O
in O
25 O
jaar O
als O
trainer O
toen O
zijn O
topsprinter O
Pivotal B-PER
, O
een O
100-30 O
kans O
, O
won O
de O
Nunhorpe B-MISC
Stakes I-MISC
op O
donderdag O
. O

De O
drie-jarige O
, O
samen O
met O
veteraan O
George B-PER
Duffield I-PER
, O
greep O
een O
kort O
hoofd O
vonnis O
in O
de O
laatste O
stap O
om O
Eveningperformance B-PER
( O
16-1 O
) O
te O
ontkennen O
, O
getraind O
door O
Henry B-PER
Candy I-PER
en O
gereden O
door O
Chris B-PER
Rutter I-PER
. O

Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
( O
11-4 O
) O
, O
vorig O
jaar's O
Prix B-MISC
de I-MISC
l'Abbaye I-MISC
winnaar O
bij O
Longchamp B-LOC
, O
eindigde O
derde O
, O
nog O
een O
en O
een O
kwart O
lengte O
weg O
met O
de O
7-4 O
favoriete O
Mind B-PER
Games I-PER
in O
de O
vierde O
. O

Pivotal B-PER
, O
een O
Royal B-PER
Ascot I-PER
winnaar O
in O
juni O
, O
kan O
nu O
gericht O
zijn O
op O
dit O
seizoen's O
Abbaye B-MISC
, O
Europa's B-LOC
top O
sprint O
race O
. O

Prescott B-PER
, O
terughoudend O
om O
te O
gaan O
in O
de O
winnaar's O
behuizing O
totdat O
het O
resultaat O
van O
de O
foto-finish O
werd O
aangekondigd O
, O
zei O
: O
" O
25 O
jaar O
en O
ik O
ben O
er O
nooit O
geweest O
dus O
ik O
dacht O
dat O
ik O
beter O
had O
moeten O
wachten O
een O
beetje O
langer O
. O
" O

Hij O
voegde O
eraan O
toe O
: O
" O
Het O
is O
erg O
triest O
om O
Henry B-PER
Candy I-PER
te O
verslaan O
omdat O
ik O
peetvader O
ben O
van O
zijn O
dochter O
. O
" O

Net O
als O
Prescott B-PER
, O
Jack B-PER
Berry I-PER
, O
trainer O
van O
Mind B-PER
Games I-PER
, O
was O
gegaan O
in O
donderdag's O
race O
op O
zoek O
naar O
een O
eerste O
groep O
een O
succes O
na O
vele O
jaren O
rond O
de O
top O
van O
zijn O
beroep O
. O

Berry B-PER
zei O
: O
" O
Ik O
ben O
teleurgesteld O
, O
maar O
ik O
voel O
me O
niet O
suïcidaal O
. O

Hij O
( O
Mind B-PER
Games I-PER
) O
ging O
net O
zo O
goed O
als O
een O
van O
hen O
anderhalve O
bonte O
( O
300 O
meter O
) O
uit O
maar O
hij O
deed O
gewoon O
niet O
snel O
. O
" O

HORSE O
RACING O
- O
NUNTHORPE O
STAKES O
RESULTATEN O
. O

YORK B-LOC
, O
England B-LOC
1996-08-22 O

Resultaat O
van O
de O
Nunthorpe B-MISC
Stakes I-MISC
, O
een O
groep O
één O
race O
voor O
tweejarigen O
en O
hoger O
, O
lopen O
op O
donderdag O
meer O
dan O
vijf O
furlong O
( O
1 O
km O
): O

1 O
. O
Pivotal B-PER
100-30 O
( O
gereden O
door O
George B-PER
Duffield I-PER
) O

2 O
. O
Avondprestatie B-PER
16-1 O
( O
Chris B-PER
Rutter I-PER
) O

3 O
. O
Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
11-4 O
( O
Jason B-PER
Weaver I-PER
) O

Acht O
renden O
weg O
. O

Favoriet O
: O
Mind B-PER
Games I-PER
( O
7-4 O
) O
klaar O
4e O

Afstanden O
: O
een O
korte O
kop O
, O
1-1/4 O
lengtes O
. O

Winnaar O
eigendom O
van O
de O
Cheveley B-ORG
Park I-ORG
Stud I-ORG
en O
opgeleid O
door O
Sir O

Mark B-PER
Prescott I-PER
op O
Newmarket B-LOC
. O

Waarde O
aan O
winnaar O
: O
72.464 O
pond O
sterling O
( O
$ O
112.200 O
) O

- O
DOCSTART O
... O

TENNIS O
- O
RESULTATEN O
OP O
TOSHIBA B-MISC
CLASSIC I-MISC
. O

CARLSBAD B-LOC
, O
California B-LOC
1996-08-21 O

Resultaten O
van O
de O

( O
voorvoegselnummer O
betekent O
zaaien O
) O
: O

Tweede O
ronde O

1 O
- O
Arantxa B-PER
Sanchez I-PER
Vicario I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O
beat O
Naoko B-PER
Kijimuta I-PER
( O
Japan B-LOC
) O

1-6 O
6-4 O
6-3 O

4 O
- O
Kimiko B-PER
Datum I-PER
( O
Japan B-LOC
) O
versloeg O
Yone B-PER
Kamio I-PER
( O
Japan B-LOC
) O
6-2 O
7-5 O

Sandrine B-PER
Testud I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O
beat O
7 O
- O
Ai B-PER
Sugiyama I-PER
( O
Japan B-LOC
) O
6-3 O
4-6 O

6-4 O

8 O
- O
Nathalie B-PER
Tauziat I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O
versloeg O
Shi-Ting B-PER
Wang I-PER
( O
Taiwan B-LOC
) O
6-4 O

6-2 O

- O
DOCSTART O
... O

TENNIS O
- O
RESULTATEN O
OP O
HAMLET B-MISC
CUP I-MISC
. O

COMMACK B-LOC
, O
New B-LOC
York I-LOC
1996-08-21 O

Resultaten O
van O
de O

Waldbaum B-MISC
Hamlet I-MISC
Cup I-MISC
tennistoernooi O
op O
woensdag O
( O
voorvoegsel O

aantal O
betekent O
zaaien O
) O
: O

Tweede O
ronde O

1 O
- O
Michael B-PER
Chang I-PER
( O
VS B-LOC
) O
versloeg O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O
6-3 O
6-2 O

Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
VS B-LOC
) O
versloeg O
3 O
- O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
VS B-LOC
) O
3-6 O
6-4 O

6-3 O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
Tsjechië B-LOC
) O
verslagen O
6 O
- O
Younes B-PER
El I-PER
Aynaoui I-PER

( O
Marokko B-LOC
) O
5-7 O
6-3 O
3-0 O
met O
pensioen O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Slowakije B-LOC
) O
versloeg O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Marokko B-LOC
) O
7-6 O
( O
7-4 O
) O

7-5 O

- O
DOCSTART O
... O

SOCCER O
- O
DALGLISH B-PER
SAAD O
OVER O
BLACKBURN B-ORG
PARTICULIERING O
. O

LONDEN B-LOC
1996-08-22 O

Kenny B-PER
Dalglish I-PER
sprak O
op O
donderdag O
van O
zijn O
verdriet O
bij O
het O
verlaten O
van O
Blackburn B-ORG
, O
de O
club O
die O
hij O
leidde O
tot O
de O
Engelse B-MISC
Premier O
League O
titel O
in O
1994-95 O
. O

Blackburn B-ORG
kondigde O
woensdag O
aan O
dat O
zij O
en O
Dalglish B-PER
uit O
elkaar O
waren O
gegaan O
met O
wederzijdse O
toestemming O
. O

Maar O
de O
ex-manager O
bekende O
op O
donderdag O
dat O
hij O
" O
triest O
" O
was O
om O
te O
vertrekken O
nadat O
hij O
Blackburn B-ORG
had O
meegenomen O
van O
de O
tweede O
divisie O
naar O
de O
titel O
van O
de O
Premier O
League O
binnen O
drie O
en O
een O
half O
jaar O
. O

In O
een O
telefoontje O
naar O
een O
lokale O
krant O
vanuit O
zijn O
vakantiehuis O
in O
Spanje B-LOC
, O
Dalglish B-PER
zei O
: O
" O
We O
kwamen O
tot O
dezelfde O
mening O
, O
hoewel O
de O
club O
kwam O
op O
het O
een O
beetje O
eerder O
dan O
ik O
. O
" O

Hij O
voegde O
eraan O
toe O
: O
" O
Als O
niemand O
gevraagd O
, O
Ik O
nooit O
mijn O
mond O
geopend O
. O

Ik O
ben O
uit O
de O
weg O
gebleven O
en O
laat O
ze O
verder O
gaan O
met O
het O
werk O
. O

De O
club O
dacht O
dat O
het O
( O
de O
baan O
) O
had O
zijn O
loop O
en O
ik O
kwam O
tot O
dezelfde O
conclusie O
. O
" O

Dalglish B-PER
was O
met O
Blackburn B-ORG
voor O
bijna O
vijf O
jaar O
, O
eerst O
als O
manager O
en O
vervolgens O
, O
voor O
de O
afgelopen O
15 O
maanden O
, O
als O
directeur O
van O
voetbal O
. O

CRICKET O
- O
ENGELSE B-MISC
COUNTY I-MISC
CHAMPIONSHIP I-MISC
SCORES O
. O

LONDEN B-LOC
1996-08-22 O

Afsluiten O
van O
de O
speelscores O
in O
vier O
dagen O

English B-MISC
County B-MISC
Championship I-MISC
cricket O
wedstrijden O
op O
donderdag O
: O

Tweede O
dag O

52 O
; O
A. B-PER
Cowan I-PER
5-68 O
) O
. O

Essex B-ORG
72-0 O
. O

In O
Cardiff B-LOC
: O
Kent B-ORG
128-1 O
( O
M. B-PER
Walker I-PER
59 O
, O
D. B-PER
Fulton I-PER
53 O
not O
out O
) O
tegen O

Glamorgan B-ORG
. O

67 O
) O
v O
Hampshire B-ORG
. O

In O
Northampton B-LOC
: O
Sussex B-ORG
368-7 O
( O
N. B-PER
Lenham I-PER
145 O
, O
V. B-PER
Drakes I-PER
59 O
niet O

, O
A. B-PER
Wells I-PER
51 O
) O
tegen O
Northamptonshire B-ORG
. O

Bij O
Trent B-LOC
Bridge I-LOC
: O
Nottinghamshire B-ORG
392-6 O
( O
G. B-PER
Archer I-PER
143 O
niet O

, O
M. B-PER
Dowman I-PER
107 O
) O
tegen O
Surrey B-ORG
. O

66 O
, O
M. B-PER
Vaughan I-PER
57 O
) O
tegen O
Lancashire B-ORG
. O

- O
DOCSTART O
... O

CRICKET O
- O
ENGLAND B-LOC
V O
PAKISTAN B-LOC
SLOTTEST O
SCOREBARD O
. O

LONDEN B-LOC
1996-08-22 O

Scorebord O
op O
de O
eerste O
dag O
van O
de O

derde O
en O
laatste O
test O
tussen O
Engeland B-LOC
en O
Pakistan B-LOC
in O
The B-LOC
Oval I-LOC
op O

Donderdag O
: O

J. B-PER
Crawley I-PER
niet O
uit O
94 O

C. B-PER
Lewis I-PER
b O
Wasim B-PER
Akram I-PER
5 O

I. B-PER
Salisbury I-PER
niet O
uit O
1 O

Extra's O
( O
lb-11 O
w-1 O
nb-8 O
) O
20 O

Totaal O
( O
voor O
zes O
wickets O
) O
278 O

Val O
van O
wickets O
: O
1-64 O
2-85 O
3-116 O
4-205 O
5-248 O
6-273 O

Aan O
slag O
: O
R. B-PER
Croft I-PER
, O
D. B-PER
Cork I-PER
, O
A. B-PER
Mullly I-PER

Bowling O
( O
tot O
nu O
toe O
) O
: O
Wasim B-PER
Akram I-PER
25-8-61-1 O
, O
Waqar B-PER
Younis I-PER

Inzammam-ul-Haq B-PER
, O
Salim B-PER
Malik I-PER
, O
Asif B-PER
Mujtaba I-PER
, O
Wasim B-PER
Akram I-PER
, O
Moin B-PER

- O
DOCSTART O
... O

SOCCER O
- O
FERGUSON B-PER
terug O
in O
Scottish O
Squad O
na O
20 O
maanden O
. O

GLASGOW B-LOC
1996-08-22 O

Everton's B-ORG
Duncan B-PER
Ferguson I-PER
, O
die O
twee O
keer O
scoorde O
tegen O
Manchester B-ORG
United I-ORG
op O
woensdag O
, O
werd O
gekozen O
op O
donderdag O
voor O
de O
Schotse B-MISC
ploeg O
na O
een O
20-maanden O
ballingschap O
. O

Glasgow B-ORG
Rangers I-ORG
striker O
Ally B-PER
McCoist I-PER
, O
een O
andere O
man O
in O
vorm O
na O
twee O
hoeden-tricks O
in O
vier O
dagen O
, O
werd O
ook O
genoemd O
naar O
de O
31 O
augustus O
World B-MISC
Cup I-MISC
kwalificatie O
tegen O
Oostenrijk B-LOC
in O
Wenen B-LOC
. O

Ferguson B-PER
, O
die O
eind O
1995 O
zes O
weken O
in O
de O
gevangenis O
zat O
voor O
het O
hoofdstoten O
van O
een O
tegenstander O
, O
won O
de O
laatste O
van O
zijn O
vijf O
Schotse B-LOC
petten O
in O
december O
1994 O
. O

Scotland B-LOC
manager O
Craig B-PER
Brown I-PER
zei O
op O
donderdag O
: O
" O
Ik O
heb O
gezien O
Duncan B-PER
Ferguson I-PER
in O
actie O
twee O
keer O
onlangs O
en O
hij's O
bang O
in O
vorm O
. O

Ally B-PER
McCoist I-PER
is O
ook O
in O
geweldige O
scores O
op O
dit O
moment O
. O
" O

Celtic's B-ORG
Jackie B-PER
McNamara I-PER
, O
die O
het O
goed O
deed O
met O
vorig O
seizoen's O
succesvolle O
onder-21 O
team O
, O
verdient O
een O
call-up O
naar O
de O
senior O
squad O
. O

LONDEN B-LOC
1996-08-22 O

Engeland B-LOC
waren O
100 O
voor O
twee O
tijdens O
de O
lunch O
op O
de O
eerste O
dag O
van O
de O
derde O
en O
laatste O
test O
tegen O
Pakistan B-LOC
in O
The B-LOC
Oval I-LOC
op O
donderdag O
. O

- O
DOCSTART O
... O

SOCCER O
- O
Keane O
tekent O
vier O
jaar O
contract O
met O
Manchester O
Verenigde B-LOC
Staten O
. O

LONDEN B-LOC
1996-08-22 O

Ierland B-LOC
middenvelder O
Roy B-PER
Keane I-PER
heeft O
een O
nieuw O
vierjarig O
contract O
getekend O
met O
de O
Engelse B-MISC
competitie O
en O
F.A. B-MISC
Cup I-MISC
kampioen O
Manchester B-ORG
United I-ORG
. O

" O
Roy B-PER
ging O
akkoord O
met O
een O
nieuwe O
deal O
voor O
gisteravond's O
wedstrijd O
tegen O
Everton B-ORG
en O
we O
zijn O
blij O
, O
" O
zei O
United B-ORG
manager O
Alex B-PER
Ferguson I-PER
op O
donderdag O
. O

- O
DOCSTART O
... O

TENNIS O
- O
RESULTATEN O
OP O
CANADIAN B-MISC
OPEN I-MISC
. O

TORONTO B-LOC
1996-08-21 O

Resultaten O
van O
de O
Canadese B-MISC
Open I-MISC

tennis O
toernooi O
op O
woensdag O
( O
voorvoegsel O
nummer O
betekent O

zaaien O
) O
: O

Mikael B-PER
Tillstrom I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
verslaan O
2 O
- O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
( O
Kroatië B-LOC
) O

6-7 O
( O
3-7 O
) O
6-4 O
6-4 O

3 O
- O
Wayne B-PER
Ferreira I-PER
( O
Zuid-Afrika B-LOC
) O
versloeg O
Jiri B-PER
Novak I-PER
( O
Tsjechisch B-LOC
) O

Republiek B-LOC
) O
7-5 O
6-3 O

4 O
- O
Marcelo B-PER
Rios I-PER
( O
Chili B-LOC
) O
versloeg O
Kenneth B-PER
Carlsen I-PER
( O
Denemarken B-LOC
) O
6-3 O
6-2 O

6 O
- O
MaliVai B-PER
Washington I-PER
( O
V.S. B-LOC
) O
versloeg O
Alex B-PER
Corretja I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O
6-4 O

6-2 O

7 O
- O
Todd B-PER
Martin I-PER
( O
VS B-LOC
) O
versloeg O
Renzo B-PER
Furlan I-PER
( O
Italië B-LOC
) O
7-6 O
( O
7-3 O
) O
6-3 O

Mark B-PER
Philippoussis I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
beat O
8 O
- O
Marc B-PER
Rosset I-PER

( O
Zwitserland B-LOC
) O
6-3 O
3-6 O
7-6 O
( O
8-6 O
) O

9 O
- O
Cedric B-PER
Pioline I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O
versloeg O
Gregory B-PER
Carraz I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O
7-6 O

( O
7-1 O
) O
6-4 O

Patrick B-PER
Rafter I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
verslagen O
11 O
- O
Alberto B-PER
Berasategui I-PER

( O
Spanje B-LOC
) O
6-1 O
6-2 O

Petr B-PER
Korda I-PER
( O
Tsjechië B-LOC
) O
verslaan O
12 O
- O
Francisco B-PER
Clavet I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O

6-3 O
6-4 O

Daniel B-PER
Vacek I-PER
( O
Tsjechië B-LOC
) O
gewonnen O
13 O
- O
Jason B-PER
Stoltenberg I-PER

( O
Australië B-LOC
) O
5-7 O
7-6 O
( O
7-1 O
) O
7-6 O
( O
13-11 O
) O

Todd B-PER
Woodbridge I-PER
( O
Australië B-LOC
verslaat O
Sebastien B-PER
Lareau I-PER
( O
Canada B-LOC
) O
6-3 O

1-6 O
6-3 O

Alex B-PER
O'Brien I-PER
( O
V.S. B-LOC
) O
versloeg O
Byron B-PER
Black I-PER
( O
Zimbabwe B-LOC
) O
7-6 O
( O
7-2 O
) O
6-2 O

Bohdan B-PER
Ulihrach I-PER
( O
Tsjechië B-LOC
) O
versloeg O
Andrea B-PER
Gaudenzi I-PER
( O
Italië B-LOC
) O

6-3 O
4-6 O
6-1 O

Tim B-PER
Henman I-PER
( O
Brittannië B-LOC
) O
versloeg O
Chris B-PER
Woodruff I-PER
( O
V.S. B-LOC
) O
, O
walkover O

- O
DOCSTART O
... O

CRICKET O
- O
MILLNS B-PER
Signals O
for O
Boland B-ORG
. O

KAAP B-LOC
TOWN I-LOC
1996-08-22 O

Zuid-Afrikaanse B-MISC
provinciale O
kant O
Boland B-ORG
zei O
dat O
ze O
donderdag O
hadden O
getekend O
Leicestershire B-ORG
snelle O
bowler O
David B-PER
Millns I-PER
op O
een O
eenjarig O
contract O
. O

Millns B-MISC
, O
die O
Australië B-LOC
tourde O
met O
Engeland B-LOC
A O
in O
1992/93 O
, O
vervangt O
voormalig O
Engeland B-LOC
allrounder O
Phillip B-PER
DeFreitas I-PER
als O
Boland's B-ORG
overzeese O
professional O
. O

- O
DOCSTART O
... O

SOCCER O
- O
EUROPEAN B-MISC
CUP I-MISC
WINNERS'CUP I-MISC
RESULTATEN O
. O

TIRANA B-LOC
1996-08-22 O

Resultaten O
van O
de O
Europese B-MISC
bekerwinnaars I-MISC
( O
' O
) O

Cup B-MISC
kwalificatie O
ronde O
, O
tweede O
been O
voetbal O
wedstrijden O
op O
donderdag O
: O

In O
Tirana B-LOC
: O
Flamurtari B-ORG
Vlore I-ORG
( O
Albanië B-LOC
) O
0 O
Chemlon B-ORG
Humenne I-ORG

( O
Slowakije B-LOC
) O
2 O
( O
pauze O
0-0 O
) O

Scorers O
: O
Lubarskij B-PER
( O
50e O
minuut O
) O
, O
Valkucak B-PER
( O
54e O
) O

Deelname O
: O
5.000 O

Chemlon B-ORG
Humenne I-ORG
winnen O
3-0 O
op O
aggregaat O

In O
Bistrita B-LOC
: O
Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
( O
Roemenië B-LOC
) O
2 O
Valletta B-LOC
( O
Malta B-LOC
) O
1 O

( O
-1-1 O
) O

Scorers O
: O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
- O
Ilie B-PER
Lazar I-PER
( O
32ste O
) O
, O
Eugen B-PER
Voica I-PER
( O
84ste O
) O

Valletta B-LOC
- O
Gilbert B-PER
Agius I-PER
( O
24e O
) O

Deelname O
: O
8.000 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
wint O
4-2 O
op O
aggregaat O
. O

In O
Chorzow B-LOC
: O
Ruch B-ORG
Chorzow I-ORG
( O
Polen B-LOC
) O
5 O
Llansantffraid B-ORG
( O
Wales B-LOC
) O
0 O

( O
1-0 O
) O

Scorers O
: O
Arkadiusz B-PER
Bak I-PER
( O
1e O
en O
55e O
) O
, O
Arwel B-PER
Jones I-PER
( O
47e O
, O

eigen O
doel O
) O
, O
Miroslav B-PER
Bak I-PER
( O
62nd O
en O
63rd O
) O

Deelname O
: O
6.500 O

Ruch B-ORG
Chorzow I-ORG
wint O
6-1 O
op O
aggregaat O

Pavlos B-PER
Markou I-PER
( O
84e O
) O

Deelname O
: O
5.000 O

AEK B-ORG
Larnaca I-ORG
wint O
5-1 O
op O
aggregaat O

In O
Siauliai B-LOC
: O
Kareda B-ORG
Siauliai I-ORG
( O
Litouwen B-LOC
) O
0 O
Sion B-ORG

( O
Zwitserland B-LOC
) O
0 O

Deelname O
: O
5.000 O

Sion B-ORG
wint O
4-2 O
op O
agrregate O
. O

In O
Vinnytsya B-LOC
: O

Nyva B-ORG
Vinnytsya I-ORG
( O
Oekraïne B-LOC
) O
1 O
Tallinna B-ORG
Sadam I-ORG
( O
Estonia B-LOC
) O
0 O
( O
0-0 O
) O

Deelname O
: O
3.000 O

Geaggregeerde O
score O
2-2 O
. O

Nyva B-ORG
gekwalificeerd O
op O
weg O
doelen O
regel O
. O

In O
Bergen B-LOC
: O
Brann B-ORG
( O
Noorwegen B-LOC
) O
2 O
Shelbourne B-ORG
( O
Ierland B-LOC
) O
1 O
( O
1-1 O
) O

Scorers O
: O

Brann B-ORG
- O
Mons B-PER
Ivar I-PER
Mjelde I-PER
( O
10e O
) O
, O
Jan B-PER
Ove I-PER
Pedersen I-PER
( O
72e O
) O

Shelbourne B-ORG
- O
Mark B-PER
Rutherford I-PER
( O
5e O
) O

Deelname O
: O
2.189 O

Brann B-ORG
wint O
5-2 O
op O
geaggregeerde O

( O
0-0 O
) O

Scorer O
: O
Ilian B-PER
Simeonov I-PER
( O
58e O
) O

Deelname O
: O
25.000 O

In O
totaal O
1-1 O
. O

In O
Vaduz B-LOC
: O
Vaduz B-LOC
( O
Liechtenstein B-LOC
) O
1 O
RAF B-ORG
Riga I-ORG
( O
Letland B-LOC
) O
1 O
( O
0-0 O
) O

Scorers O
: O

Vaduz B-LOC
- O
Daniele B-PER
Polverino I-PER
( O
90e O
) O

RAF B-ORG
Riga I-ORG
- O
Agrins B-PER
Zarins I-PER
( O
47e O
) O

In O
totaal O
2-2 O
. O

Vaduz B-LOC
won O
4-2 O
op O
sancties O
. O

In O
Luxemburg B-LOC
: O
US B-ORG
Luxembourg I-ORG
( O
Luxemburg B-LOC
) O
0 O
Varteks B-ORG
Varazdin I-ORG

( O
Kroatië B-LOC
) O
3 O
( O
0-0 O
) O

Scorers O
: O
Drazen B-PER
Beser I-PER
( O
63rd O
) O
, O
Miljenko B-PER
Mumler I-PER
( O
straf O
, O

78th O
) O
, O
Jamir B-PER
Cvetko I-PER
( O
87th O
) O

Deelname O
: O
800 O

Varteks B-ORG
Varazdin I-ORG
wint O
5-1 O
op O
aggregaat O
. O

In O
Torshavn B-LOC
: O
Havnar B-ORG
Boltfelag I-ORG
( O
Faro-eilanden B-LOC
) O
0 O
Dynamo B-ORG

Batumi B-ORG
( O
Georgië B-LOC
) O
3 O
( O
0-2 O
) O

Dynamo B-ORG
Batumi I-ORG
wint O
9-0 O
op O
aggregaat O
. O

In O
Praag B-LOC
: O
Sparta B-ORG
Praag I-ORG
( O
Tsjechië B-LOC
) O
8 O
Glentoran B-ORG

( O
Noord-Ierland B-LOC
) O
0 O
( O
4-0 O
) O

Scorers O
: O
Petr B-PER
Gunda I-PER
( O
1e O
en O
26e O
) O
, O
Lumir B-PER
Mistr I-PER
( O
19e O
) O
, O

Gabriel B-PER
( O
86e O
) O

Sparta B-ORG
wint O
10-1 O
op O
aggregaat O
. O

In O
Edinburgh B-LOC
: O
Hearts B-ORG
( O
Schotland B-LOC
) O
1 O
Red B-ORG
Star I-ORG
Belgrade I-ORG

( O
Joegoslavië B-LOC
) O
1 O
( O
1-0 O
) O

Red B-ORG
Star I-ORG
- O
Vinko B-MISC
Marinovic I-MISC
( O
59e O
) O

Deelname O
: O
15,062 O

In O
totaal O
1-1 O
. O

Red B-ORG
Star I-ORG
winnen O
op O
weg O
doelen O
regel O
. O

In O
Rishon-Lezing B-LOC
: O
Hapoel B-ORG
Ironi I-ORG
( O
Israel B-LOC
) O
3 O
Constructorul B-ORG

Chisinau B-ORG
( O
Moldavië B-LOC
) O
2 O
( O
2-1 O
) O

Totaal O
3-3 O
. O

Constructorul B-ORG
winnen O
op O
weg O
doelen O
regel O
. O

( O
Azerbeidzjaans B-LOC
) O
1 O
( O
0-0 O
) O

Mypa-47 B-ORG
wint O
2-1 O
op O
aggregaat O
. O

In O
Skopje B-LOC
: O
Sloga B-ORG
Jugomagnat I-ORG
( O
Macedonië B-LOC
) O
0 O
Kispest B-ORG
Honved I-ORG

( O
Hongarije B-LOC
1 O
( O
0-0 O
) O

Kispest B-ORG
Honved I-ORG
wint O
2-0 O
op O
aggregaat O
. O

Hapoel B-ORG
Ironi I-ORG
/ O
Constructorul B-ORG
Chisinau I-ORG
toevoegen O

Scorers O
: O

Rishon B-ORG
- O
Moshe B-PER
Sabag I-PER
( O
10th O
minutes O
) O
, O
Nissan B-PER
Kapeta I-PER
( O
26th O
) O
, O

Tomas B-PER
Cibola I-PER
( O
58e O
) O
. O

Constructorol B-ORG
- O
Sergei B-PER
Rogachev I-PER
( O
42e O
) O
, O
Gennadi B-PER
Skidan I-PER

( O
87e O
) O
. O

Deelname O
: O
1.500 O
. O

- O
DOCSTART O
... O

SOCCER O
- O
GOTHENBURG B-LOC
PUT O
FERENCVAROS B-ORG
UIT O
EURO B-MISC
CUP I-MISC
. O

BUDAPEST B-LOC
1996-08-21 O

IFK B-ORG
Göteborg I-ORG
van O
Zweden B-LOC
tekende O
1-1 O
( O
1-0 O
) O
met O
Ferencvaros B-ORG
van O
Hongarije B-LOC
in O
het O
tweede O
deel O
van O
hun O
Europese B-MISC
Champions I-MISC
Cup I-MISC
preliminary O
ronde O
stropdas O
gespeeld O
op O
woensdag O
. O

Göteborg B-LOC
gaan O
door O
4-1 O
op O
aggregatie O
. O

Scorers O
: O

Ferencvaros B-ORG
: O

Ferenc B-PER
Horvath I-PER
( O
15e O
) O

IFK B-ORG
Göteborg I-ORG
: O

Andreas B-PER
Andersson I-PER
( O
87e O
) O

Deelname O
: O
9.000 O

RIO B-LOC
DE I-LOC
JANEIRO I-LOC
1996-08-22 O

Resultaten O
van O
midweek O

wedstrijden O
in O
het O
Braziliaanse B-MISC
voetbalkampioenschap O
. O

Bahia B-ORG
2 O
Atletico B-ORG
Paranaense I-ORG
0 O

Cruzeiro B-ORG
2 O
Vitoria B-ORG
1 O

Flamengo B-ORG
0 O
Jongeling O
1 O

SYDNEY B-LOC
1996-08-22 O

De O
Australische B-MISC
Davis B-MISC
Cup I-MISC
kapitein O
John B-PER
Newcombe I-PER
op O
donderdag O
gaf O
zijn O
mogelijke O
ontslag O
als O
zijn O
team O
verliest O
een O
uitstapje O
tegen O
Kroatië B-LOC
volgende O
maand O
. O

De O
voormalige O
Wimbledon B-MISC
kampioen O
zei O
de O
onmiddellijke O
toekomst O
van O
Australië's B-LOC
Davis B-MISC
Cup I-MISC
coach O
Tony B-PER
Roche I-PER
kon O
ook O
worden O
bepaald O
door O
gebeurtenissen O
in O
Split B-LOC
. O

" O
Als O
we O
deze O
verliezen O
, O
Tony B-PER
en O
ik O
zullen O
een O
goede O
kijk O
op O
het O
geven O
van O
iemand O
anders O
een O
go O
, O
" O
Newcombe B-PER
werd O
geciteerd O
als O
gezegd O
in O
Sydney's B-LOC
Daily B-ORG
Telegraph I-ORG
krant O
. O

Australië B-LOC
gezicht O
Kroatië B-LOC
in O
de O
wereld O
groep O
kwalificatie O
stropdas O
op O
klei O
van O
20-22 O
september O
. O

Onder O
de O
leiding O
van O
Newcombe B-PER
, O
Australië B-LOC
werden O
gedegradeerd O
van O
de O
elite O
wereldgroep O
vorig O
jaar O
, O
de O
eerste O
keer O
dat O
de O
26-time O
Davis B-MISC
Cup I-MISC
winnaars O
waren O
uit O
de O
top O
rang O
. O

Sinds O
zijn O
overname O
als O
kapitein O
van O
Neale B-PER
Fraser I-PER
in O
1994 O
, O
Newcombe's B-PER
record O
in O
combinatie O
met O
Roche B-PER
, O
zijn O
voormalige O
dubbelpartner O
, O
is O
drie O
overwinningen O
en O
drie O
verliezen O
. O

Newcombe B-PER
heeft O
Wimbledon B-MISC
halve O
finale O
Jason B-PER
Stoltenberg I-PER
, O
Patrick B-PER
Rafter I-PER
, O
Mark B-PER
Philippoussis I-PER
, O
en O
Olympische B-MISC
dubbelkampioenen O
Todd B-PER
Woodbridge I-PER
en O
Mark B-PER
Woodforde I-PER
geselecteerd O
om O
de O
Kroaten B-MISC
te O
confronteren O
. O

De O
thuiskant O
heeft O
wereld O
nummer O
zes O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
, O
en O
Newcombe B-PER
gaf O
toe O
dat O
zijn O
spelers O
zou O
worden O
zwaar O
onder O
druk O
om O
de O
Kroatische B-MISC
nummer O
een O
te O
verslaan O
. O

" O
We O
zijn O
klaar O
om O
te O
vechten O
tot O
onze O
laatste O
adem O
- O
Australië B-LOC
moet O
spelen O
op O
zijn O
absolute O
best O
om O
te O
winnen O
, O
" O
zei O
Newcombe B-PER
, O
die O
beschreef O
de O
das O
als O
de O
zwaarste O
hij O
heeft O
geconfronteerd O
als O
kapitein O
. O

Australië B-LOC
laatst O
won O
de O
Davis B-MISC
Cup I-MISC
in O
1986 O
, O
maar O
ze O
werden O
geslagen O
finalisten O
tegen O
Duitsland B-LOC
drie O
jaar O
geleden O
onder O
Fraser's B-PER
begeleiding O
. O

- O
DOCSTART O
... O

BADMINTON O
- O
MALEISISCHE B-MISC
OPEN I-MISC
RESULTATEN O
. O

KUala B-LOC
LUMPUR I-LOC
1996-08-22 O

Resultaten O
in O
Maleisië B-MISC

Open B-MISC
badminton O
toernooi O
op O
donderdag O
( O
voorvoegsel O
nummer O
betekent O

zaaien O
) O
: O

Mannen O
singles O
, O
derde O
ronde O

9/16 O
- O
Luo B-PER
Yigang I-PER
( O
China B-LOC
) O
verslaan O
Hwang B-PER
Sun-ho B-MISC
( O
Zuid-Korea B-LOC
) O
15-3 O

15-7 O

Jason B-PER
Wong I-PER
( O
Maleisië B-LOC
) O
versloeg O
Abdul B-PER
Samad I-PER
Ismail I-PER
( O
Maleisië B-LOC
) O
16-18 O

15-2 O
17-14 O

P. B-PER
Kantharoopan I-PER
( O
Maleisië B-LOC
) O
beat O
3/4 O
- O
Jeroen B-PER
Van I-PER
Dijk I-PER

6-15 O
15-7 O

3/4 O
- O
Hu B-PER
Zhilan I-PER
( O
China B-LOC
) O
verslaan O
Nunung B-PER
Subandoro I-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
5-15 O

18-15 O
15-6 O

15-8 O
15-12 O

Women's O
singles O
2nd O
round O

1 O
- O
Wang B-PER
Chen I-PER
( O
China B-LOC
) O
verslaan O
Cindana B-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
11-3 O
1ama B-PER
( O
Japan B-LOC
) O
verslaan O
Margit B-PER
Borg I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
11-6 O
11-6 O

Sun B-PER
Jian I-PER
( O
China B-LOC
) O
versloeg O
Marina B-PER
Andrievskaqya I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
11-8 O
11-2 O

5/8 O
- O
Meluawati B-PER
( O
Indonesië B-LOC
) O
verslaan O
Chan B-PER
Chia I-PER
Fong I-PER
( O
Maleisië B-LOC
) O
11-6 O

11-1 O

Gong B-PER
Zhichao I-PER
( O
China B-LOC
) O
verslaan O
Liu B-PER
Lufung I-PER
( O
China B-LOC
) O
6-11 O
11-7 O
11-3 O

Zeng B-PER
Yaqiong I-PER
( O
China B-LOC
) O
verslaan O
Li B-PER
Feng I-PER
( O
Nieuw-Zeeland B-LOC
) O
11-9 O
11-6 O

5/8 O
- O
Christine B-PER
Magnusson I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
verslaan O
Ishwari B-PER
Boopathie I-PER

( O
Maleisië B-LOC
) O
11-1 O
10-12 O
11-4 O

2 O
- O
Zhang B-PER
Ning I-PER
( O
China B-LOC
) O
versloeg O
Olivia B-PER
( O
Indonesia B-LOC
) O
11-8 O
11-6 O

- O
DOCSTART O
... O

TENNIS O
- O
HERZIENE O
MANNEN O
VAN O
DE O
V.S. B-MISC
OPEN I-MISC
. O

NEW B-LOC
YORK I-LOC
1996-08-22 O

Herziene O
singles O
draw O
voor O
de O

US B-MISC
Open I-MISC
tenniskampioenschappen O
beginnen O
maandag O
bij O
de O
VS. B-LOC

Nationaal B-LOC
Tenniscentrum I-LOC
( O
voorvoegsel O
betekent O
zaaien O
): O

Mannendraw O

1 O
- O
Pete B-PER
Sampras I-PER
( O
V.S. B-LOC
) O
vs. O
Adrian B-PER
Voinea I-PER
( O
Roemenië B-LOC
) O

Jiri B-PER
Novak I-PER
( O
Tsjechië B-LOC
) O
vs. O
qualifier O

Magnus B-PER
Larsson I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
vs. O
Alexander B-PER
Volkov I-PER
( O
Rusland B-LOC
) O

Qualifier O
vs. O
Andrei B-PER
Olhovskiy I-PER
( O
Rusland B-LOC
) O

Mark B-PER
Woodforde I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
vs. O
Mark B-PER
Philippoussis I-PER
( O
Australië B-LOC
) O

Roberto B-PER
Carretero I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O
vs. O
Jordi B-PER
Burillo I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O

Francisco B-PER
Clavet I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O
vs. O
16 O
- O
Cedric B-PER
Pioline I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O

------------------------ O

9 O
- O
Wayne B-PER
Ferreira I-PER
( O
Zuid-Afrika B-LOC
) O
vs. O
qualifier O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Slowakije B-LOC
) O
vs. O
Jonas B-PER
Bjorkman I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O

Qualifier O
vs. O
Christian B-PER
Rudd I-PER
( O
Noorwegen B-LOC
) O

Alex B-PER
Corretja I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O
vs. O
Byron B-PER
Black I-PER
( O
Zimbabwe B-LOC
) O

David B-PER
Rikl I-PER
( O
Tsjechië B-LOC
) O
vs. O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Marokko B-LOC
) O

Sjeng B-PER
Schalken I-PER
( O
Nederland B-LOC
) O
vs. O
Gilbert B-PER
Schaller I-PER
( O
Oostenrijk B-LOC
) O

Grant B-PER
Stafford I-PER
( O
Zuid-Afrika B-LOC
) O
vs. O
Guy B-PER
Forget I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O

Fernando B-PER
Meligeni I-PER
( O
Brazilië B-LOC
) O
vs. O
7 O
- O
Jevgeny B-PER
Kafelnikov I-PER
( O
Rusland B-LOC
) O

------------------------ O

4 O
- O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
( O
Croatia B-LOC
) O
vs. O
Andrei B-PER
Chesnokov I-PER
( O
Rusland B-LOC
) O

Scott B-PER
Draper I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
vs. O
Galo B-PER
Blanco I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O

Renzo B-PER
Furlan I-PER
( O
Italië B-LOC
) O
vs. O
Thomas B-PER
Johansson I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O

Hendrik B-PER
Dreekman I-PER
( O
Duitsland B-LOC
) O
vs. O
Greg B-PER
Rusedski I-PER
( O
Brittannië B-LOC
) O

Andrei B-PER
Medvedev I-PER
( O
Oekraïne B-LOC
) O
vs. O
Jean-Philippe B-PER
Fleurian I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O

Jan B-PER
Kroslak I-PER
( O
Slowakije B-LOC
) O
vs. O
Chris B-PER
Woodruff I-PER
( O
V.S. B-LOC
) O

Qualifier O
vs. O
Petr B-PER
Korda I-PER
( O
Tsjechië B-LOC
) O

Bohdan B-PER
Ulihrach I-PER
( O
Tsjechië B-LOC
) O
vs. O
14 O
- O
Alberto B-PER
Costa I-PER

( O
Spanje B-LOC
) O

------------------------ O

12 O
- O
Todd B-PER
Martin I-PER
( O
VS B-LOC
) O
vs. O
Younnes B-PER
El I-PER
Aynaoui I-PER
( O
Marokko B-LOC
) O

Andrea B-PER
Gaudenzi I-PER
( O
Italië B-LOC
) O
vs. O
Shuzo B-PER
Matsuoka I-PER
( O
Japan B-LOC
) O

Doug B-PER
Flach I-PER
( O
V.S. B-LOC
) O
vs. O
qualifier O

Mats B-PER
Wilander I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
vs. O
Tim B-PER
Henman I-PER
( O
Brittannië B-LOC
) O

Paul B-PER
Haarhuis I-PER
( O
Nederland B-LOC
) O
vs. O
Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
V.S. B-LOC
) O

Michael B-PER
Tebbutt I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
vs. O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
V.S. B-LOC
) O

Jonathan B-PER
Stark I-PER
( O
VS B-LOC
) O
vs. O
Bernd B-PER
Karbacher I-PER
( O
Duitsland B-LOC
) O

Stefan B-PER
Edberg I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
vs. O
5 O
- O
Richard B-PER
Krajicek I-PER
( O
Nederland B-LOC
) O

------------------------ O

6 O
- O
Andre B-PER
Agassi I-PER
( O
V.S. B-LOC
) O
vs. O
Mauricio B-PER
Hadad I-PER
( O
Colombië B-LOC
) O

Marcos B-PER
Ondruska I-PER
( O
Zuid-Afrika B-LOC
) O
vs. O
Felix B-PER
Mantilla I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O

Carlos B-PER
Moya I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O
vs. O
Scott B-PER
Humphries I-PER
( O
VS B-LOC
) O

Jan B-PER
Siemerink I-PER
( O
Nederland B-LOC
) O
vs. O
Carl-Uwe B-PER
Steeb I-PER
( O
Duitsland B-LOC
) O

Qualifier O
vs. O
qualifier O

Nicolas B-PER
Lapentti I-PER
( O
Ecuador B-LOC
) O
vs. O
Alex B-PER
O'Brien I-PER
( O
V.S. B-LOC
) O

Karim B-PER
Alami I-PER
( O
Marokko B-LOC
) O
vs. O
11 O
- O
MaliVai B-PER
Washington I-PER
( O
V.S. B-LOC
) O

------------------------ O

13 O
- O
Thomas B-PER
Enqvist I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
vs. O
Stephane B-PER
Simian I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O

Guillaume B-PER
Raoux I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O
vs. O
Filip B-PER
Dewulf I-PER
( O
België B-LOC
) O

Todd B-PER
Woodbridge I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
vs. O
qualifier O

Kris B-PER
Goossens I-PER
( O
België B-LOC
) O
vs. O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O

Qualifier O
vs. O
Michael B-PER
Stich I-PER
( O
Duitsland B-LOC
) O

Qualifier O
vs. O
Chuck B-PER
Adams I-PER
( O
V.S. B-LOC
) O

Javier B-PER
Frana I-PER
( O
Argentinië B-LOC
) O
vs. O
3 O
- O
Thomas B-PER
Muster I-PER
( O
Oostenrijk B-LOC
) O

------------------------ O

8 O
- O
Jim B-PER
Courier I-PER
( O
VS B-LOC
) O
vs. O
Javier B-PER
Sanchez I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O

Jim B-PER
Grabb I-PER
( O
VS B-LOC
) O
vs. O
Sandon B-PER
Stolle I-PER
( O
Australië B-LOC
) O

Patrick B-PER
Rafter I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
vs. O
Kenneth B-PER
Carlsen I-PER
( O
Denemarken B-LOC
) O

Jason B-PER
Stoltenberg I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
vs. O
Stefano B-PER
Pescosolido I-PER
( O
Italië B-LOC
) O

Arnaud B-PER
Boetsch I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O
vs. O
Nicolas B-PER
Pereira I-PER
( O
Venezuela B-LOC
) O

Carlos B-PER
Costa I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O
vs. O
Magnus B-PER
Gustafsson I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O

Jeff B-PER
Tarango I-PER
( O
VS B-LOC
) O
vs. O
Alex B-PER
Radulescu I-PER
( O
Duitsland B-LOC
) O

Qualifier O
vs. O
10 O
- O
Marcelo B-PER
Rios I-PER
( O
Chili B-LOC
) O

------------------------ O

15 O
- O
Marc B-PER
Rosset I-PER
( O
Zwitserland B-LOC
vs. O
Jared B-PER
Palmer I-PER
( O
VS B-LOC
) O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
Tsjechië B-LOC
) O
vs. O
Hernan B-PER
Gumy I-PER
( O
Argentinië B-LOC
) O

Nicklas B-PER
Kulti I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
vs. O
Jakob B-PER
Hlasek I-PER
( O
Zwitserland B-LOC
) O

Cecil B-PER
Mamiit I-PER
( O
VS B-LOC
) O
vs. O
Alberto B-PER
Berasategui I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O

Vince B-PER
Spadea I-PER
( O
V.S. B-LOC
) O
vs. O
Daniel B-PER
Vacek I-PER
( O
Tsjechië B-LOC
) O

Baltimore B-ORG
Orioles I-ORG
manager O
Davey B-PER
Johnson I-PER
mist O
de O
wedstrijd O
van O
donderdagavond O
tegen O
de O
Seattle B-ORG
Mariners I-ORG
na O
opname O
in O
een O
ziekenhuis O
met O
een O
onregelmatige O
hartslag O
. O

De O
53-jarige O
Johnson B-PER
werd O
opgenomen O
na O
duizeligheid O
. O

" O
Hij O
is O
niet O
in O
gevaar O
en O
zal O
worden O
behandeld O
en O
waargenomen O
vanavond O
, O
" O
zei O
Orioles B-ORG
team O
arts O
Dr. O
William B-PER
Goldiner I-PER
, O
toevoegend O
dat O
Johnson B-PER
wordt O
verwacht O
te O
worden O
vrijgegeven O
op O
vrijdag O
. O

Orioles B-ORG
' O
bank O
coach O
Andy B-PER
Etchebarren I-PER
zal O
de O
club O
leiden O
in O
Johnson's B-PER
afwezigheid O
. O

Johnson B-PER
is O
de O
tweede O
manager O
die O
in O
het O
ziekenhuis O
wordt O
opgenomen O
deze O
week O
nadat O
California B-ORG
Angels I-ORG
schipper O
John B-PER
McNamara I-PER
werd O
opgenomen O
in O
New B-LOC
York's I-LOC
Columbia B-LOC
Presbyterian I-LOC
Hospital I-LOC
op O
woensdag O
met O
een O
bloedstolsel O
in O
zijn O
linker O
kalf O
. O

Johnson B-PER
, O
die O
acht O
seizoenen O
speelde O
in O
Baltimore B-LOC
, O
werd O
genoemd O
Orioles B-ORG
manager O
in O
het O
off-season O
ter O
vervanging O
van O
Phil B-PER
Regan I-PER
. O

Hij O
leidde O
de O
Cincinnati B-ORG
Reds I-ORG
naar O
de O
National B-MISC
League I-MISC
Championship I-MISC
Series I-MISC
vorig O
jaar O
en O
leidde O
de O
New B-ORG
York I-ORG
Mets I-ORG
naar O
een O
World B-MISC
Series I-MISC
kampioenschap O
in O
1986 O
. O

Baltimore B-ORG
heeft O
16 O
van O
de O
laatste O
22 O
wedstrijden O
gewonnen O
om O
binnen O
vijf O
wedstrijden O
van O
de O
instortende O
New B-ORG
York I-ORG
Yankees I-ORG
in O
de O
American B-MISC
League I-MISC
East I-MISC
Division I-MISC
te O
trekken O
. O

BASEBALL O
- O
major O
league B-MISC
standings O
na O
woensdag's O
games O
. O

NEW B-LOC
YORK I-LOC
1996-08-22 O

stands O
na O
wedstrijden O
gespeeld O
op O
woensdag O
( O
tabel O
onder O
gewonnen O
, O

BOSTON B-ORG
63 O
64.496 O
10 O

CHICAGO B-ORG
69 O
59.539 O
7 O
1/2 O

Minnesota B-ORG
63 O
63.500 O
12 O
1/2 O

MELWAUKEE B-ORG
60 O
68.469 O
16 O
1/2 O

KANSAS B-ORG
STAD I-ORG
58 O
70.453 O
18 O
1/2 O

TEXAS B-ORG
73 O
54 O
575 O

ZITTING B-ORG
64 O
61.512 O
8 O

OAKLAND B-ORG
62 O
67.481 O
12 O

CALIFORNIA B-ORG
58 O
68.460 O
14 O
1/2 O

Donderdag O
, O
AUGUSTUS O
22 O
SCHEDULE O

OAKLAND B-ORG
IN O
BOSTON B-LOC

ZITTING B-ORG
IN O
BALTIMORE B-LOC

CALIFORNIA B-ORG
IN O
NEW B-LOC
YORK I-LOC

TORONTO B-ORG
IN O
CHICAGO B-LOC

TEXAS B-ORG
at O
Minnesota B-LOC

ATLANTA B-ORG
79 O
46.632 O
- O

NEW B-ORG
YORK I-ORG
59 O
69.461 O
21 O
1/2 O

FLORIDA B-ORG
58 O
69.457 O
22 O

HUISTON B-ORG
68 O
59.535 O
- O

CHICAGO B-ORG
63 O
62.504 O
4 O

LOS B-ORG
ANGELES I-ORG
66 O
60.524 O
2 O
1/2 O

COLORADO B-ORG
65 O
62.512 O
4 O

SAN B-ORG
FRANCISCO I-ORG
54 O
70.435 O
13 O
1/2 O

Donderdag O
, O
AUGUSTUS O
22 O
SCHEDULE O

CINCINNATI B-ORG
ATLANTA B-LOC

MONTREAL B-ORG
IN O
SAN B-LOC
FRANCISCO I-LOC

BASEBALL O
- O
MAJOR B-MISC
LEAGUE I-MISC
RESULTATEN O
WOENSDAG O
. O

Honkbalwedstrijden O
gespeeld O
op O
woensdag O
( O
home O
team O
in O
CAPS O
) O
: O

American B-MISC
League I-MISC

Toronto B-ORG
6 O
KANSAS B-ORG
CITY I-ORG
2 O

Nationale B-MISC
Liga I-MISC

SAN B-ORG
DIEGO I-ORG
7 O
Montreal B-ORG
2 O

- O
DOCSTART O
... O

BASEBALL O
- O
GREERHOMER B-PER
IN O
10e O
LIFTS O
TEXAS B-ORG
PAST O
INDIANS B-ORG
. O

CLEVELAND B-LOC
1996-08-22 O

Rusty B-PER
Greer's I-PER
twee-run O
homer O
in O
de O
top O
van O
de O
10e O
inning O
rallyed O
de O
Texas B-ORG
Rangers I-ORG
naar O
een O
10-8 O
overwinning O
op O
de O
Cleveland B-ORG
Indians I-ORG
woensdag O
in O
het O
rubber O
spel O
van O
een O
drie-game O
serie O
tussen O
divisie O
leiders O
. O

Met O
één O
uit O
raakte O
Greer B-PER
een O
1-1 O
worp O
van O
Julian B-PER
Tavarez I-PER
( O
4-7 O
) O
over O
het O
rechterveldhek O
voor O
zijn O
15e O
homerun O
. O

" O
Het O
was O
een O
off-speed O
worp O
en O
ik O
probeerde O
gewoon O
om O
een O
goede O
swing O
op O
het O
en O
zet O
het O
in O
het O
spel O
, O
" O
Greer B-PER
zei O
. O
" O

Dit O
was O
een O
groot O
spel O
. O

De O
menigte O
was O
achter O
hem O
en O
het O
was O
intens O
. O
" O

Het O
schot O
bracht O
Ivan B-PER
Rodriguez I-PER
naar O
huis O
, O
die O
zijn O
tweede O
dubbelspel O
van O
het O
spel O
had O
, O
waardoor O
hij O
42 O
dit O
seizoen O
, O
41 O
als O
catcher O
. O

Hij O
voegde O
zich O
bij O
Mickey B-PER
Cochrane I-PER
, O
Johnny B-PER
Bench I-PER
en O
Terry B-PER
Kennedy I-PER
als O
enige O
catchers O
met O
40 O
doubles O
in O
een O
seizoen O
. O

De O
Rangers B-ORG
hebben O
10 O
van O
hun O
laatste O
12 O
wedstrijden O
gewonnen O
en O
zes O
van O
de O
negen O
bijeenkomsten O
tegen O
de O
Indianen B-ORG
dit O
seizoen O
. O

De O
Amerikaanse B-MISC
League I-MISC
Westerse I-MISC
leiders O
hebben O
gewonnen O
acht O
van O
de O
15 O
wedstrijden O
op O
Jacobs B-LOC
Field I-LOC
, O
bij O
de O
Yankees B-ORG
als O
de O
enige O
teams O
met O
een O
winnende O
record O
in O
de O
A.L. B-MISC
Central I-MISC
leaders'home O
. O

Cleveland B-ORG
verloor O
voor O
de O
tweede O
keer O
in O
zes O
wedstrijden O
. O

De O
Indianen B-ORG
stuurden O
het O
spel O
in O
extra O
innings O
in O
de O
negende O
op O
Kenny B-PER
Lofton's I-PER
twee-run O
single O
. O

Ed B-PER
Vosberg I-PER
( O
1-0 O
) O
blies O
zijn O
eerste O
kans O
om O
te O
sparen O
maar O
kreeg O
de O
overwinning O
, O
waardoor O
drie O
hits O
met O
twee O
wandelingen O
en O
drie O
strikeouts O
in O
1 O
2/3 O
scoreloze O
innings O
. O

Dean B-PER
Palmer I-PER
sloeg O
zijn O
30ste O
homerun O
voor O
de O
Rangers B-ORG
. O

In O
Baltimore B-LOC
, O
Cal B-PER
Ripken I-PER
had O
vier O
hits O
en O
brak O
een O
vijfde-inning O
stropdas O
met O
een O
solo O
homer O
en O
Bobby B-PER
Bonilla I-PER
voegde O
een O
drie-run O
shot O
in O
de O
zevende O
om O
de O
stotende O
Orioles B-ORG
aan O
een O
10-5 O
overwinning O
op O
de O
Seattle B-ORG
Mariners I-ORG
. O

De O
Mariners B-ORG
scoorde O
vier O
punten O
in O
de O
top O
van O
de O
vijfde O
om O
de O
wedstrijd O
5-5 O
te O
binden O
, O
maar O
Ripken B-PER
opende O
de O
bodem O
van O
de O
inning O
met O
zijn O
21ste O
homer O
off O
starter O
Sterling B-PER
Hitchcock I-PER
( O
12-6 O
) O
. O

Bonilla's B-PER
ontploffing O
was O
de O
eerste O
keer O
dat O
Randy B-PER
Johnson I-PER
, O
vorig O
seizoen's O
Cy B-PER
Young I-PER
winnaar O
, O
liet O
een O
run O
in O
vijf O
reliëf O
optredens O
sinds O
het O
komen O
van O
de O
gehandicapten O
lijst O
op O
6 O
augustus O
. O

Bonilla B-PER
heeft O
21 O
RBI B-MISC
en O
15 O
runs O
in O
zijn O
laatste O
20 O
wedstrijden O
. O

Baltimore B-LOC
won O
zeven O
van O
de O
negen O
en O
16 O
van O
de O
laatste O
22 O
en O
sneed O
de O
Yankees B-ORG
' O
lead O
in O
de O
A.L. B-MISC
Oost I-MISC
naar O
vijf O
wedstrijden O
. O

Scott B-PER
Erickson I-PER
( O
8-10 O
) O
werkte O
aan O
zijn O
derde O
rechte O
overwinning O
. O

Alex B-PER
Rodriguez I-PER
had O
twee O
Homers O
en O
vier O
RBI B-MISC
voor O
de O
Mariners B-ORG
, O
die O
drie O
op O
een O
rij O
en O
11 O
van O
15 O
. O

Hij O
werd O
de O
vijfde O
shortstop O
in O
de O
major-league O
geschiedenis O
om O
30 O
homers O
te O
raken O
in O
een O
seizoen O
en O
de O
eerste O
sinds O
Ripken B-PER
hit O
34 O
in O
1991 O
. O

Chris B-PER
Hoiles I-PER
sloeg O
zijn O
22e O
homerun O
voor O
Baltimore B-LOC
. O

In O
New B-LOC
York I-LOC
, O
Jason B-PER
Dickson I-PER
verspreidde O
10 O
hits O
over O
6 O
1/3 O
innings O
in O
zijn O
belangrijkste-league O
debuut O
en O
Chili B-PER
Davis I-PER
riemde O
een O
homerun O
van O
elke O
kant O
van O
de O
plaat O
als O
de O
California B-ORG
Angels I-ORG
versloegen O
de O
Yankees B-ORG
7-1 O
. O

Dickson B-PER
liet O
een O
homer O
naar O
Derek B-PER
Jeter I-PER
op O
zijn O
eerste O
grote-league O
pitch O
, O
maar O
vestigde O
zich O
. O

Hij O
was O
de O
27ste O
werper O
gebruikt O
door O
de O
Angels B-ORG
dit O
seizoen O
, O
het O
koppelen O
van O
een O
major-league O
record O
. O

Jimmy B-PER
Key I-PER
( O
9-10 O
) O
nam O
het O
verlies O
als O
de O
Yankees B-ORG
verloren O
hun O
negende O
in O
14 O
wedstrijden O
. O

Ze O
strandden O
11 O
honklopers O
. O

Californië B-LOC
speelde O
zonder O
interim O
manager O
John B-PER
McNamara I-PER
, O
die O
werd O
opgenomen O
in O
een O
ziekenhuis O
in O
New B-LOC
York I-LOC
met O
een O
bloedstolsel O
in O
zijn O
rechter O
kalf O
. O

In O
Boston B-LOC
, O
Mike B-PER
Stanley's I-PER
honken O
geladen O
twee-run O
single O
snapte O
een O
achtste-inning O
stropdas O
en O
gaf O
de O
Red B-ORG
Sox I-ORG
hun O
derde O
rechte O
overwinning O
, O
6-4 O
over O
de O
Oakland B-ORG
Athletics I-ORG
. O

Stanley B-PER
bezit O
een.367 O
carrière O
slaggemiddelde O
met O
de O
honken O
geladen O
( O
33-uit-90 O
) O
. O

Boston's B-LOC
Mo B-PER
Vaughn I-PER
ging O
3-uit-3 O
met O
een O
wandeling O
, O
stal O
thuis O
voor O
een O
van O
zijn O
drie O
runs O
gescoord O
en O
verzamelde O
zijn O
116e O
RBI B-MISC
. O

Scott B-PER
Brosius I-PER
homerde O
en O
reed O
in O
twee O
runs O
voor O
de O
Athletics B-ORG
, O
die O
zeven O
van O
hun O
laatste O
negen O
wedstrijden O
verloren O
. O

In O
Detroit B-LOC
, O
Brad B-PER
Ausmus's I-PER
drie-run O
homer O
afgetopt O
een O
vier-run O
achtste O
en O
tilde O
de O
Tigers B-ORG
naar O
een O
7-4 O
overwinning O
op O
de O
afschuivende O
Chicago B-ORG
White I-ORG
Sox I-ORG
. O

De O
Tigers B-ORG
hebben O
gewonnen O
opeenvolgende O
wedstrijden O
na O
het O
vallen O
van O
acht O
op O
een O
rij O
, O
maar O
hebben O
gewonnen O
negen O
van O
hun O
laatste O
12 O
thuis O
. O

De O
White B-ORG
Sox I-ORG
hebben O
zes O
van O
hun O
laatste O
acht O
wedstrijden O
verloren O
. O

In O
Kansas B-LOC
City I-LOC
, O
Juan B-PER
Guzman I-PER
gooide O
een O
compleet O
spel O
zes-hitter O
om O
te O
winnen O
voor O
de O
eerste O
keer O
in O
meer O
dan O
een O
maand O
en O
lager O
zijn O
competitie-beste O
ERA B-MISC
als O
de O
Toronto B-ORG
Blue I-ORG
Jays I-ORG
won O
hun O
vierde O
rechte O
, O
6-2 O
over O
de O
Royals B-ORG
. O

Guzman B-PER
( O
10-8 O
) O
won O
voor O
het O
eerst O
sinds O
16 O
juli O
, O
een O
spanwijdte O
van O
zes O
begint O
. O

Hij O
stond O
twee O
runs O
toe O
-- O
een O
verdiende O
-- O
en O
verlaagde O
zijn O
EOR B-MISC
tot O
2,99 O
. O

In O
Minnesota B-LOC
, O
John B-PER
Jaha's I-PER
drie-run O
homer O
, O
zijn O
26e O
, O
afgetopt O
een O
vijf-run O
achtste O
inning O
die O
de O
Milwaukee B-ORG
Brewers I-ORG
rally O
naar O
een O
10-7 O
overwinning O
op O
de O
Tweeling O
. O

Jaha B-PER
voegde O
een O
RBI B-MISC
single O
toe O
in O
de O
negende O
en O
had O
vier O
RBI B-MISC
. O

Jose B-PER
Valentin I-PER
sloeg O
zijn O
21ste O
homerun O
voor O
Milwaukee B-ORG
. O

- O
DOCSTART O
... O

AMSTERDAM B-LOC
1996-08-22 O

Philip B-PER
Cocu I-PER
scoorde O
tweemaal O
in O
de O
tweede O
helft O
om O
PSV B-ORG
Eindhoven I-ORG
aan O
te O
sporen O
tot O
een O
4-1 O
overwinning O
op O
NEC B-ORG
Nijmegen I-ORG
in O
de O
Nederlandse B-MISC
eerste O
divisie O
op O
donderdag O
. O

Hij O
scoorde O
van O
dichtbij O
in O
de O
54e O
minuut O
en O
van O
een O
fietsschop O
13 O
minuten O
later O
. O

Arthur B-PER
Numan I-PER
en O
Luc B-PER
Nilis I-PER
, O
Nederlands B-MISC
topscorer O
vorig O
seizoen O
, O
waren O
PSV's B-ORG
andere O
schutters O
. O

Ajax B-ORG
Amsterdam I-ORG
opende O
woensdag O
hun O
titelverdediging O
met O
een O
1-0 O
overwinning O
op O
NAC B-ORG
Breda I-ORG
. O

- O
DOCSTART O
... O

SOCCER O
- O
DUTCH B-MISC
EERSTE O
SAMENVATTING O
VAN O
HET O
ADVIES O
. O

AMSTERDAM B-LOC
1996-08-22 O

Samenvatting O
van O
alleen O
donderdag's O

Nederlandse B-MISC
eerste O
divisie O
wedstrijd O
: O

NEC B-ORG
Nijmegen I-ORG
1 O
( O
Van O
Eyeren O
15th O
) O
PSV B-ORG
Eindhoven I-ORG
4 O
( O
Numan O
11th O
, O

Nilis B-PER
42nd O
, O
Cocu B-PER
54th O
, O
67th O
) O
. O

Halve O
tijd O
1-2 O
. O

Deelname O
8.000 O

SOCCER O
- O
DUTCH B-MISC
FIRST O
DIVISION O
RESULTAAT O
. O

AMSTERDAM B-LOC
1996-08-22 O

Resultaat O
van O
een O
Nederlandse B-MISC
eerste O

divisie O
wedstrijd O
op O
donderdag O
: O

NEC B-ORG
Nijmegen I-ORG
1 O
PSV B-ORG
Eindhoven I-ORG
4 O

- O
DOCSTART O
... O

GENEVA B-LOC
1996-08-22 O

Galatasaray B-ORG
staker O
Adrian B-PER
Knup I-PER
, O
scorer O
van O
26 O
goals O
in O
45 O
internationals O
, O
is O
teruggeroepen O
door O
Zwitserland B-LOC
voor O
de O
World B-MISC
Cup I-MISC
kwalificatie O
tegen O
Azerbeidzjan B-LOC
in O
Baku B-LOC
op O
31 O
augustus O
. O

Knup B-PER
werd O
eerder O
dit O
jaar O
over O
het O
hoofd O
gezien O
door O
Artur B-PER
Jorge I-PER
voor O
de O
Europese B-MISC
kampioenschapsfinales O
. O

Maar O
de O
nieuwe O
coach O
Rolf B-PER
Fringer I-PER
is O
duidelijk O
een O
Knup B-PER
fan O
en O
heeft O
hem O
op O
donderdag O
opgenomen O
in O
zijn O
19-mans O
ploeg O
. O

Zwitserland B-LOC
heeft O
geen O
vooruitgang O
geboekt O
na O
de O
openingsgroepfase O
in O
Euro B-MISC
96 I-MISC
. O

Team O
: O

