-DOCSTART- O

De O
EU B-ORG
werpt O
de O
vraag O
van O
Duitsland B-MISC
af O
om O
het O
Britse B-MISC
lam O
te O
boicoten O
. O

Peter B-PER
Blackburn I-PER

BRUSSELS B-LOC
1996-08-22 O

De O
European B-ORG
Commission I-ORG
zei O
gisteren O
dat O
ze O
het O
niet O
eens O
was O
met O
de O
Duitse B-MISC
advies O
aan O
de O
consumenten O
om O
Brits B-MISC
rundvlees O
te O
vermijden O
totdat O
wetenschappers O
bepalen O
of O
gekke O
koeienziekte O
kan O
worden O
overgedragen O
naar O
schapen O
. O

Werner B-PER
Zwingmann I-PER
, O
de O
vertegenwoordiger O
van O
Duitsland B-LOC
bij O
de O
Europese O
Unie's O
veterinaire O
commissie O
, O
zei O
miercuri O
dat O
consumenten O
schapsvlees O
moeten O
kopen O
uit O
andere O
landen O
dan O
Groot-Brittannië B-LOC
totdat O
de O
wetenschappelijke O
advies O
duidelijker O
was O
. O

" O
We O
steunen O
zo'n O
voorstel O
niet O
omdat O
we O
er O
geen O
reden O
voor O
zien O
, O
" O
zei O
de O
voorzitter O
van O
de O
Kommission B-ORG
, O
Nikolaus B-PER
van I-PER
der I-PER
Pas I-PER
, O
in O
een O
briefing O
. O

Hij O
zei O
dat O
er O
nog O
meer O
wetenschappelijk O
onderzoek O
nodig O
was O
en O
dat O
als O
het O
werd O
ontdekt O
dat O
er O
actie O
nodig O
was O
, O
dat O
het O
door O
de O
Europese B-ORG
Unie I-ORG
moest O
worden O
gedaan O
. O

Hij O
zei O
dat O
een O
voorstel O
van O
EU-Landbouwcommissaris B-ORG
Franz B-PER
Fischler I-PER
van O
vorige O
maand O
om O
schaaphersenen O
, O
spleenen O
en O
ruggenmergen O
uit O
de O
menselijke O
en O
dierlijke O
voedselketens O
te O
verbieden O
een O
zeer O
specifiek O
en O
voorzorgswerk O
was O
om O
de O
menselijke O
gezondheid O
te O
beschermen O
. O

Fischler B-PER
schreef O
wereldwijde B-MISC
maatregelen O
na O
rapporten O
van O
Groot-Brittannië B-LOC
en O
Frankrijk B-LOC
dat O
in O
laboratoriumomstandigheden O
schapen O
Bovine B-MISC
Spongiform I-MISC
Encephalopathy I-MISC
( O
BSE B-MISC
) O
- O
de O
gekke O
koeienziekte O
- O
kunnen O
contracteren O
. O

Maar O
Fischler B-PER
besloot O
zijn O
voorstel O
te O
herzien O
nadat O
de O
Standaard O
Veterinaire O
Komitee O
van O
de O
EU B-ORG
, O
medische O
dierengezondheidsambtenaren O
, O
zich O
afvroeg O
of O
zo'n O
actie O
gerechtvaardigd O
was O
omdat O
er O
slechts O
een O
klein O
risico O
op O
de O
menselijke O
gezondheid O
was O
. O

De O
Spaanse B-MISC
Minister O
van O
Landbouw O
Loyola B-PER
de I-PER
Palacio I-PER
had O
Fischler B-PER
eerder O
aan O
een O
vergadering O
van O
landbouwministers O
van O
de O
EU B-ORG
beschuldigd O
dat O
hij O
onrechtvaardige O
alarm O
veroorzaakte O
door O
" O
gevaarlijke O
generalisatie O
" O
. O

. O

Alleen O
Frankrijk B-LOC
en O
Groot-Brittannië B-LOC
steunden O
Fischlers B-PER
voorstel O
. O

De O
wetenschappelijke O
veterinaar- O
en O
multidisciplinaire O
commissies O
van O
de O
EU B-ORG
zullen O
het O
probleem O
in O
het O
begin O
van O
volgend O
maand O
opnieuw O
onderzoeken O
en O
aan O
de O
hogere O
veterinaar-ambtenaren O
voorbevelen O
. O

Schapen O
zijn O
al O
lang O
bekend O
om O
scrapie O
te O
contracteren O
, O
een O
hersenverspillingsziekte O
vergelijkbaar O
met O
BSE B-MISC
, O
waarvan O
men O
gelooft O
dat O
ze O
naar O
vee O
zijn O
overgedragen O
door O
voedsel O
met O
dierenafval O
. O

Brits B-MISC
boeren O
weigerden O
gisteren O
dat O
er O
een O
gevaar O
was O
voor O
de O
menselijke O
gezondheid O
van O
hun O
schapen O
, O
maar O
expresseerden O
bezorgdheid O
dat O
de O
advies O
van O
de O
Duitse B-MISC
regering O
aan O
de O
consumenten O
om O
Brits B-MISC
rundvlees O
te O
vermijden O
consumenten O
in O
heel O
Europa B-LOC
zou O
kunnen O
beïnvloeden O
. O

" O
Waar O
we O
erg O
voorzichtig O
moeten O
zijn O
, O
is O
hoe O
andere O
landen O
de O
leiding O
gaan O
nemen O
van O
Duitsland B-LOC
, O
" O
zei O
John B-PER
Lloyd I-PER
Jones I-PER
, O
voorzitter O
van O
de O
Welsh B-ORG
National I-ORG
Farmers I-ORG
' O
Union O
( O
NFU O
) O
op O
BBC B-ORG
radio I-ORG
. O

Bonn B-LOC
leidde O
de O
pogingen O
om O
de O
volksgezondheid O
te O
beschermen O
nadat O
consumentenvertrouwen O
in O
maart O
instortte O
, O
nadat O
een O
Britse B-MISC
rapport O
suggereerde O
dat O
mensen O
een O
ziekte O
zoals O
de O
gekke O
koe-ziekte O
zouden O
kunnen O
krijgen O
door O
besmet O
rundvlees O
te O
eten O
. O

Duitsland B-LOC
importeerde O
vorig O
jaar O
47.600 O
schapen O
uit O
Groot-Brittannië B-LOC
, O
bijna O
de O
helft O
van O
de O
totale O
import O
. O

Het O
bracht O
4.275 O
ton O
Britse B-MISC
mutton O
binnen O
, O
ongeveer O
10 O
procent O
van O
de O
totale O
import O
. O

-DOCSTART- O

Rare O
Hendrix B-PER
liedjesvoorbeelden O
verkopen O
voor O
bijna O
17.000 O
dollar O
. O

LONDON B-LOC
1996-08-22 O

Een O
zeldzame O
vroege O
handgeschreven O
tekening O
van O
een O
lied O
van O
de O
Amerikaanse B-LOC
gitarenlegende O
Jimi B-PER
Hendrix I-PER
werd O
gisteren O
voor O
bijna O
17.000 O
dollar O
verkocht O
op O
een O
auktie O
van O
enkele O
van O
de O
favoriete O
bezittingen O
van O
de O
late O
muzikant O
. O

Een O
restaurant O
in O
Florida B-LOC
betaalde O
10.925 O
pond O
( O
$ O
16.935 O
) O
voor O
de O
tekening O
van O
" O
Ain't B-MISC
no I-MISC
telling I-MISC
" O
, O
die O
Hendrix B-PER
op O
een O
stuk O
Londense B-LOC
hotelpapier O
schreef O
in O
late O
1966 O
. O

Aan O
het O
eind O
van O
een O
concert O
in O
januari O
1967 O
in O
de O
Engelse B-MISC
stad O
Nottingham B-LOC
gooide O
hij O
het O
blad O
papier O
in O
het O
publiek O
, O
waar O
het O
door O
een O
fan O
werd O
opgepikt O
. O

De O
kopers O
haalden O
ook O
nog O
16 O
andere O
items O
op O
die O
voor O
een O
auktie O
waren O
gezet O
door O
Hendrix's B-PER
ex-vriendin O
Kathy B-PER
Etchingham I-PER
, O
die O
met O
hem O
woonde O
van O
1966 O
tot O
1969 O
. O

Ze O
bevatten O
een O
zwarte O
lacquer O
en O
een O
moeder O
van O
parels O
ingebrachte O
doos O
die O
Hendrix B-PER
gebruikte O
om O
zijn O
medicijnen O
op O
te O
slaan O
, O
die O
een O
anonieme O
Australische B-MISC
koper O
voor O
5.060 O
pond O
( O
$ O
7.845 O
) O
kocht O
. O

De O
gitarist O
stierf O
in O
1970 O
op O
een O
overdosis O
. O

-DOCSTART- O

China B-LOC
zegt O
dat O
Taiwan B-LOC
de O
atmosfeer O
slecht O
maakt O
voor O
gesprekken O
. O

BEIJING B-LOC
1996-08-22 O

China B-LOC
beschuldigde O
gisteren O
Taipei B-LOC
van O
het O
spoelen O
van O
de O
atmosfeer O
voor O
een O
hervatting O
van O
de O
onderhandelingen O
over O
de O
Taiwanstroom B-LOC
met O
een O
bezoek O
aan O
de O
Ukraine B-LOC
van O
Taiwanese B-MISC
Vice-president O
Lien B-PER
Chan I-PER
deze O
week O
, O
wat O
Peking B-LOC
boos O
maakte O
. O

Enkele O
uren O
nadat O
de O
Chinese B-MISC
staatsmedia O
zeiden O
dat O
de O
tijd O
goed O
was O
om O
in O
politieke O
gesprekken O
met O
Taiwan B-LOC
te O
gaan O
, O
zei O
de O
ambassadeur B-ORG
van O
het O
buitenland O
, O
Shen B-PER
Guofang I-PER
, O
aan O
Reuters B-ORG
: O
" O
De O
noodzakelijke O
atmosfeer O
voor O
de O
opening O
van O
de O
gesprekken O
is O
door O
de O
Taiwanse B-LOC
autoriteiten O
onderbroken O
. O
" O

De O
staatsmedia O
citeerde O
China's B-LOC
top-onderhandelaar O
met O
Taipei B-LOC
, O
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
die O
op O
woensdag O
aan O
een O
bezoekgroep O
uit O
Taiwan B-LOC
zei O
dat O
het O
tijd O
was O
voor O
de O
rivalen O
om O
politieke O
gesprekken O
te O
voeren O
. O

" O
Nu O
is O
het O
tijd O
voor O
de O
twee O
partijen O
om O
in O
politieke O
gesprekken O
te O
gaan O
... O

Dat O
is O
om O
de O
staat O
van O
vijandigheid O
te O
beëindigen O
, O
" O
citeerde O
Tang O
in O
de O
vierde O
buitenlandse O
uitgave O
van O
de O
People's B-ORG
Daily I-ORG
. O

De O
minister O
van O
Buitenlandse O
Zaken O
, O
Shen B-ORG
, O
vertelde O
Reuters B-ORG
Television I-ORG
in O
een O
interview O
dat O
hij O
rapporten O
had O
gelezen O
over O
Tang's B-PER
opmerkingen O
, O
maar O
geen O
details O
gaf O
over O
waarom O
de O
onderhandelaar O
de O
tijd O
had O
beschouwd O
voor O
gesprekken O
met O
Taiwan B-LOC
, O
dat O
Peking B-LOC
een O
onwettige O
provincie O
vindt O
. O

China B-LOC
, O
die O
al O
lang O
tegen O
alle O
pogingen O
van O
Taipei B-LOC
om O
meer O
internationale O
erkenning O
te O
krijgen O
, O
was O
boos O
door O
een O
bezoek O
van O
Taiwanese B-MISC
vicepresident O
Lien B-PER
aan O
de O
Ukraine O
deze O
week O
. O

-DOCSTART- O

China B-LOC
zegt O
dat O
het O
tijd O
is O
voor O
de O
Taiwan-talks B-LOC
. O

BEIJING B-LOC
1996-08-22 O

China B-LOC
heeft O
gezegd O
dat O
het O
tijd O
is O
om O
politieke O
gesprekken O
met O
Taiwan B-LOC
te O
voeren O
en O
dat O
de O
rivaliserende O
eiland O
praktische O
stappen O
zou O
moeten O
zetten O
naar O
dat O
doel O
. O

Consultaties O
moeten O
plaatsvinden O
om O
de O
tijd O
en O
de O
formaat O
van O
de O
talks O
te O
bepalen O
, O
zei O
Tang B-PER
Shubei I-PER
, O
executive O
vice-president O
van O
de O
Association B-ORG
for I-ORG
Relations I-ORG
Across I-ORG
the I-ORG
Taiwan I-ORG
Straits I-ORG
, O
laat O
op O
Wednesday O
, O
volgens O
de O
officiële O
Xinhua-nieuwsdienst O
. O

-DOCSTART- O

De O
Duitse B-MISC
auto-registraties O
in O
juli O
stijgen O
14,2 O
procent O
per O
jaar O
. O

FRANKFURT B-LOC
1996-08-22 O

De O
eerste O
keer O
in O
Duitsland B-MISC
stijgen O
de O
inmatriculaties O
van O
auto's O
in O
juli O
van O
dit O
jaar O
met O
14,2 O
procent O
van O
de O
eerdere O
periode O
, O
zei O
het O
federale B-ORG
kantoor I-ORG
voor I-ORG
auto's I-ORG
gisteren O
. O

Het O
kantoor O
zei O
dat O
in O
juli O
1996 O
356.725 O
nieuwe O
auto's O
waren O
geregistreerd O
-- O
304.850 O
passagierauto's O
en O
15.613 O
vrachtwagens O
. O

De O
cijfers O
vertegenwoordigen O
een O
stijging O
van O
13,6 O
procent O
voor O
passagierauto's O
en O
een O
daling O
van O
2,2 O
procent O
voor O
vrachtwagens O
sinds O
juli O
1995 O
. O

De O
registration O
van O
motorfietsen O
stijging O
in O
de O
periode O
met O
32,7 O
procent O
. O

Het O
groeide O
gedeeltelijk O
door O
een O
toename O
van O
het O
aantal O
Duitsers B-MISC
die O
Duitse B-MISC
auto's O
in O
het O
buitenland O
kopen O
, O
terwijl O
de O
fabrikanten O
zeiden O
dat O
de O
binnenlandse O
vraag O
zwak O
was O
, O
zei O
het O
federale O
kantoor O
. O

Bijna O
alle O
Duitse B-MISC
autofabrikanten O
hebben O
in O
de O
periode O
een O
toename O
in O
aantekennummers O
aangetoond O
. O

Volkswagen B-ORG
AG I-ORG
won O
77,719 O
inschrijvingen O
, O
iets O
meer O
dan O
een O
kwart O
van O
het O
totaal O
. O

Opel B-ORG
AG I-ORG
kwam O
samen O
met O
General B-ORG
Motors I-ORG
op O
de O
tweede O
plaats O
met O
49.269 O
intekeningen O
, O
16.4 O
procent O
van O
het O
totaalcijfer O
. O

De O
derde O
was O
Ford B-ORG
met O
35,563 O
intekeningen O
, O
of O
11,7 O
procent O
. O

Alleen O
Seat B-ORG
en O
Porsche B-ORG
hadden O
minder O
intekeningen O
in O
juli O
1996 O
vergeleken O
met O
juli O
van O
vorig O
jaar O
. O

Seat B-ORG
deed O
3.420 O
intekeningen O
in O
vergelijking O
met O
5522 O
intekeningen O
in O
juli O
een O
jaar O
eerder O
. O

Porsche's B-ORG
registrations O
daalde O
van O
643 O
naar O
554 O
. O

-DOCSTART- O

GREeke B-MISC
SOCIALISTS O
GEENLIGHT O
geven O
aan O
PM O
voor O
de O
verkiezingen O
. O

ATHENS B-LOC
1996-08-22 O

Het O
executieve O
bureau O
van O
de O
Griekse B-MISC
socialistische O
partij O
gaf O
het O
groen O
licht O
aan O
premier O
Costas B-PER
Simitis I-PER
om O
snelle O
verkiezingen O
op O
te O
roepen O
, O
vertelde O
zijn O
secretary O
general O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
reporters O
. O

Premier O
Costas B-PER
Simitis I-PER
gaat O
een O
officiële O
aankondiging O
geven O
na O
een O
kabinetsvergadering O
, O
zei O
Skandalidis B-PER
. O

-DOCSTART- O

BayerVB B-ORG
zet O
C$ B-MISC
100 O
miljoen O
zesjarig O
obligatie O
op O
. O

LONDON B-LOC
1996-08-22 O

De O
volgende O
obligatie O
werd O
aangekondigd O
door O
de O
directeur O
Toronto B-PER
Dominion I-PER
. O

TYPE O
STRAIGHT O
ISS O
PRICE O
100.92 O
PAY O
DATE O
24.SEP.96 O

MGT O
/ O
UND O
0.275 O
SELL O
CONC O
1.60 O
PRAECIP O
= O

Onderliggende O
overheidsbodem O
7.0 O
PCT O
SEPT O
2001 O

Let O
op O
dat O
BAYERISCHE B-ORG
VEREINSBANK I-ORG
JOINT O
LEAD O
MANAGER O
is O

-- O
London B-ORG
Newsroom I-ORG
+44 O
171 O
542 O
7658 O

-DOCSTART- O

Venantius B-ORG
zet O
$ O
300 O
miljoen O
in O
januari O
1999 O
FRN O
. O

LONDON B-LOC
1996-08-22 O

De O
volgende O
floating-rate-uitgave O
werd O
aangekondigd O
door O
hoofdmanager O
Lehman B-ORG
Brothers I-ORG
International I-ORG
. O

BORROWER O
VENANTIUS B-ORG
AB I-ORG
( O
Zweedse O
Nationaal O
Mortgage-Agentur O
) O

MGT O
/ O
UND O
5 O
BP O
SELL O
CONC O
5 O
BP O
PRAECIP O
= O

NOTA'S O
gestuurd O
af O
EMTN O
PROGRAMME O

-- O
London B-ORG
Newsroom I-ORG
+44 O
171 O
542 O
8863 O

-DOCSTART- O

Poortcondities O
update O
- O
Syrië B-LOC
- O
Lloyds B-ORG
Shipping I-ORG
. O

Poortbedingen O
van O
Lloyds B-ORG
Shipping I-ORG
Intelligence I-ORG
Service I-ORG
-- O

LATTAKIA B-LOC
, O
10 O
augustus O
- O
Wartetijd O
in O
Lattakia B-LOC
en O
Tartous B-LOC
momenteel O
24 O
uur O
. O

-DOCSTART- O

Israël B-LOC
speelt O
de O
angst O
voor O
oorlog O
met O
Syrië B-LOC
af O
. O

Colleen B-PER
Siegel I-PER

JERUSALEM B-LOC
1996-08-22 O

Israël's B-LOC
vertrekende O
vredesverhandelaar O
met O
Syrië B-LOC
zei O
gisteren O
dat O
de O
huidige O
spanningen O
tussen O
de O
twee O
landen O
een O
storm O
in O
een O
theepot O
leken O
te O
zijn O
. O

Itamar B-PER
Rabinovich I-PER
, O
die O
als O
Israëls B-LOC
ambassadeur O
in O
Washington B-LOC
onfruitvolle O
onderhandelingen O
met O
Syrië B-LOC
voerde O
, O
vertelde O
aan O
het O
Israëlische B-ORG
Radio I-ORG
dat O
het O
eruit O
zag O
alsof O
Damascus B-LOC
wilde O
praten O
in O
plaats O
van O
te O
vechten O
. O

" O
Het O
lijkt O
me O
dat O
de O
Syrische B-MISC
prioriteit O
nog O
steeds O
onderhandelen O
is O
. O

De O
Syriërs B-MISC
zijn O
verward O
, O
ze O
zijn O
zeker O
gespannen O
, O
maar O
de O
algemene O
beoordeling O
hier O
in O
Washington B-LOC
is O
dat O
dit O
in O
wezen O
een O
storm O
is O
in O
een O
theepot O
, O
" O
zei O
hij O
. O

Rabinovich B-PER
windt O
zijn O
termijn O
als O
ambassadeur O
af O
. O

Hij O
wordt O
vervangen O
door O
Eliahu B-PER
Ben-Elissar I-PER
, O
een O
voormalige O
Israëlische B-MISC
ambassadeur O
in O
Egypte B-LOC
en O
rechtse O
politicus O
van O
de O
Likud-partij B-ORG
. O

Israël B-LOC
stuurde O
Çarşamba O
via O
Washington B-LOC
een O
boodschap O
naar O
Syrië O
, O
waarin O
hij O
zei O
dat O
hij O
betrokken O
was O
bij O
de O
vrede O
en O
dat O
hij O
onder O
geen O
voorwaarden O
onderhandelingen O
wilde O
openen O
. O

Maar O
het O
sloeg O
Damascus B-LOC
af O
omdat O
het O
een O
gevaarlijke O
atmosfeer O
creëerde O
. O

Syrië B-LOC
beschuldigde O
Israël B-LOC
miercuri O
van O
een O
hysterische O
campagne O
tegen O
het O
, O
nadat O
de O
Israëlische B-MISC
televisie O
had O
gemeld O
dat O
Damascus B-LOC
onlangs O
een O
raket O
had O
getest O
. O

Ze O
zei O
dat O
haar O
wapenkopen O
voor O
verdedigingsdoeleinden O
waren O
. O

" O
De O
boodschap O
die O
we O
aan O
( O
Syrische B-MISC
president O
Hafez B-PER
al- I-PER
) O
Assad B-PER
hebben O
gestuurd O
, O
is O
dat O
Israël B-LOC
op O
elk O
moment O
klaar O
is O
zonder O
voorwaarden O
om O
vredesverhandelingen O
te O
beginnen O
, O
" O
vertelde O
Israëliës B-MISC
Minister O
van O
Buitenlandse O
Zaken O
David B-PER
Levy I-PER
aan O
Israel B-ORG
Radio I-ORG
in O
een O
interview O
. O

De O
spanning O
stijgt O
sinds O
Israëlië's B-MISC
premier O
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
in O
juni O
in O
dienst O
kwam O
en O
beloofde O
de O
Golan B-LOC
Heights I-LOC
te O
behouden O
die O
Israël B-LOC
van O
Syrië B-LOC
in O
de O
Midden-Oostenoorlog B-LOC
van O
1967 O
heeft O
gevangen O
. O

Israëlisch-Syriense B-MISC
vredesverhandelingen O
zijn O
sinds O
1991 O
in O
een O
impasse O
gezet O
over O
het O
Golan B-LOC
ondanks O
de O
bereidheid O
van O
de O
vorige O
regering O
om O
concessionen O
te O
doen O
. O

De O
vredesverhandelingen O
tussen O
de O
twee O
partijen O
werden O
afgelopen O
februari O
gevoerd O
. O

De O
stemmen O
uit O
Damascus B-LOC
zijn O
slecht O
, O
niet O
goed O
. O

De O
media O
... O

Ze O
zijn O
vol O
met O
uitdrukkingen O
en O
verklaringen O
die O
zorgen O
over O
moeten O
maken O
... O

Deze O
kunstmatige O
atmosfeer O
is O
erg O
gevaarlijk O
omdat O
diegenen O
die O
het O
verspreiden O
, O
haar O
gevangenen O
zouden O
kunnen O
worden O
, O
" O
zei O
Levy B-PER
. O

" O
We O
verwachten O
van O
Syrië B-LOC
, O
als O
het O
gezicht O
naar O
vrede O
staat O
, O
dat O
het O
de O
boodschap O
van O
Israël B-LOC
zal O
beantwoorden O
om O
vredesverhandelingen O
te O
voeren O
, O
want O
dat O
is O
ons O
doel O
, O
" O
zei O
hij O
. O

We O
willen O
geen O
oorlog O
, O
God B-PER
voorbid O
. O

Niemand O
profiteert O
van O
oorlogen O
. O
" O

De O
Israëlische B-LOC
Channel B-ORG
Two-televisie I-ORG
zei O
dat O
Damascus B-LOC
een O
" O
kalmerende O
signal O
" O
naar O
Israël B-LOC
had O
gestuurd O
. O

Het O
gaf O
geen O
bron O
voor O
het O
rapport O
. O

Netanjahu B-PER
en O
Levy's B-PER
sprekers O
zeiden O
dat O
ze O
het O
niet O
konden O
bevestigen O
. O

De O
televisie O
zei O
ook O
dat O
Netanjahu B-PER
boodschappen O
had O
gestuurd O
om O
Syrië B-LOC
gerust O
te O
stellen O
via O
Caïro B-LOC
, O
de O
Verenigde B-LOC
Staten I-LOC
en O
Moskou B-LOC
. O

-DOCSTART- O

Een O
Poolse B-MISC
diplomat O
negeert O
verpleegkundigen O
in O
Libië B-LOC
. O

TUNIS B-LOC
1996-08-22 O

Een O
Poolse B-MISC
diplomat O
weigerde O
gisteren O
een O
Poolse B-MISC
tabloid-bericht O
van O
deze O
week O
dat O
Libië B-LOC
exitvisa's O
weigerde O
aan O
100 O
Poolse B-MISC
verpleegkundigen O
die O
thuis O
wilden O
komen O
nadat O
ze O
in O
het O
Noord-Afrikaanse B-MISC
land O
werkten O
. O

Dit O
is O
niet O
waar O
. O

Tot O
nu O
toe O
hebben O
we O
geen O
kennis O
van O
een O
verpleegster O
die O
in O
Libië O
gestrand O
is O
of O
zonder O
haar O
wil O
gehouden O
, O
en O
we O
hebben O
geen O
klachten O
ontvangen O
, O
" O
vertelde O
de O
aanklager O
van O
de O
Polisse B-MISC
ambassade O
in O
Tripoli B-LOC
, O
Tadeusz B-PER
Awdankiewicz I-PER
, O
per O
telefoon O
aan O
Reuters B-ORG
. O

Het O
Polense B-LOC
arbeidsministerium O
zei O
deze O
week O
dat O
het O
een O
team O
naar O
Libië B-LOC
zou O
sturen O
om O
te O
onderzoeken O
, O
maar O
Awdankiewicz B-PER
zei O
dat O
de O
onderzoek O
werd O
geleid O
door O
sommige O
verpleegkundigen O
die O
zich O
klaagden O
over O
hun O
werkomstandigheden O
zoals O
het O
niet O
betalen O
van O
hun O
salaris O
. O

Hij O
zei O
dat O
er O
ongeveer O
800 O
Poolse B-MISC
verpleegkundigen O
in O
Libië B-LOC
werken O
. O

-DOCSTART- O

Twee O
Iraanse B-MISC
oppositieleiders O
ontmoeten O
elkaar O
in O
Bagdad B-LOC
. O

Hassan B-PER
Hafidh I-PER

BAGHDAD B-LOC
1996-08-22 O

Een O
Iraanse B-MISC
exilgroep O
in O
Irak B-LOC
beloofde O
gisteren O
te O
steunen O
aan O
de O
Iraanse B-LOC
Kurdische B-MISC
rebellen O
nadat O
ze O
vorige O
maand O
diep O
in O
Irak B-LOC
werden O
aangevallen O
door O
Iraanse O
troepen O
. O

Een O
statement O
van O
Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
zei O
dat O
zijn O
leider O
Massoud B-PER
Rajavi I-PER
op O
Çarşamba O
in O
Bagdad B-LOC
met O
de O
secretary-general O
van O
de O
Kurdistanische B-ORG
Democratische I-ORG
Partij I-ORG
van I-ORG
Iran I-ORG
( O
KDPI B-ORG
) O
Hassan B-PER
Rastegar I-PER
ontmoette O
en O
zijn O
steun O
gaf O
aan O
de O
Iraanse O
rebellen O
Kurden B-MISC
. O

" O
Rajavi B-MISC
toonde O
aan O
dat O
de O
Iraanse B-MISC
weerstand B-ORG
zou O
blijven O
staan O
naast O
hun O
Kurdische B-MISC
buren O
en O
de O
weerstandsbeweging O
in O
Iraanse B-LOC
Kurdistan I-LOC
, O
" O
zei O
het O
. O

Een O
spreker O
van O
de O
groep O
zei O
dat O
de O
vergadering O
" O
signaleert O
een O
nieuw O
niveau O
van O
samenwerking O
tussen O
Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
en O
de O
Iraanse B-MISC
Kurdische I-MISC
opposities O
" O
. O

Iran B-LOC
bombardeerde O
zwaar O
doelen O
in O
het O
noorden O
van O
Irak B-LOC
in O
juli O
in O
de O
navolging O
van O
KDPI-guerrillero's B-ORG
in O
Iraakse B-MISC
Kurdische I-MISC
gebieden O
buiten O
de O
controle O
van O
de O
regering O
in O
Bagdad B-LOC
. O

Iraakse B-MISC
Kurdische I-MISC
gebieden O
aan O
de O
grens O
met O
Iran B-LOC
zijn O
onder O
de O
controle O
van O
de O
guerrillero's O
van O
de O
Iraakse B-ORG
Kurdische I-ORG
Patriotische I-ORG
Unie I-ORG
van I-ORG
Kurdistan I-ORG
( O
PUK B-ORG
) O
. O

PUK B-ORG
en O
Irak's B-LOC
Kurdische O
Democratische B-ORG
Partij I-ORG
( O
KDP B-ORG
) O
, O
de O
twee O
belangrijkste O
Iraakse B-MISC
Kurdische I-MISC
facties O
, O
hebben O
het O
noorden O
van O
Irak B-LOC
onder O
hun O
controle O
sindsdat O
Iraakse B-MISC
troepen O
uit O
Koweït B-LOC
werden O
uitgeroeid O
in O
de O
Golfoorlog B-MISC
1991 O
. O

Gevechten O
tussen O
de O
twee O
partijen O
ontstonden O
op O
het O
weekend O
in O
de O
ernstigste O
gevechten O
sinds O
een O
door O
de B-MISC
VS I-MISC
gesponsorde I-MISC
wapenstilstand O
vorig O
jaar O
. O

Mujahideen B-ORG
Khalq I-ORG
zei O
dat O
Iraanse B-MISC
troepen O
de O
laatste O
twee O
dagen O
ook O
KDP-posities B-ORG
in O
Qasri B-LOC
in O
de O
provincie O
Suleimaniya B-LOC
bij O
de O
Iraanse B-MISC
grens O
bombardeerden O
. O

Het O
zei O
dat O
ongeveer O
100 O
Iraakse B-MISC
Kurden I-MISC
werden O
vermoord O
of O
gewond O
in O
de O
aanval O
. O

Zowel O
Iran B-LOC
als O
Turkije B-LOC
lanceren O
lucht- O
en O
landaanvallen O
op O
doelen O
in O
het O
noorden O
van O
Irak B-LOC
om O
hun O
eigen O
Kurdische B-MISC
rebellen O
te O
achterhalen O
. O

Een O
Amerikaanse B-MISC
luchtmacht O
in O
het O
zuiden O
van O
Turkije B-LOC
beschermt O
Iraakse B-MISC
Kurden I-MISC
tegen O
mogelijke O
aanvallen O
door O
Bagdadse B-LOC
troepen O
. O

-DOCSTART- O

Saoedië's B-MISC
riyalcijfers O
stabiliseren O
in O
het O
rustige O
zomerhandel O
. O

MANAMA B-LOC
1996-08-22 O

De O
spot O
Saoedië's B-MISC
riyal O
tegen O
de O
dollar O
en O
de O
riyal-interbankadeposito's O
waren O
deze O
week O
vooral O
stabiel O
in O
de O
rustige O
zomerhandel O
, O
zeiden O
handelaars O
in O
het O
koninkrijk O
. O

Er O
waren O
geen O
veranderingen O
in O
de O
Saoedi-Arabische B-MISC
riyalcijfers O
. O

De O
markt O
was O
erg O
stil O
vanwege O
de O
zomervakanties O
, O
" O
zei O
een O
verkoper O
. O

De O
spot O
riyal O
was O
neergezet O
op O
3.7504 O
/ O
06 O
naar O
de O
dollar O
. O

Een-maands-interbankdeposito's B-MISC
waren O
5 O
1/2 O
, O
3/8 O
procent O
, O
drie O
maanden O
5-5/8 O
, O
1/2 O
procent O
en O
zes O
maanden O
5-3/4 O
, O
5/8 O
procent O
. O

Eenjarige B-MISC
fondsen O
waren O
op O
zes O
, O
5-7/8 O
procent O
. O

-DOCSTART- O

Israël B-LOC
bevestigt O
Arafats B-PER
vlucht O
naar O
de O
Westelijke B-LOC
Jordaanoever I-LOC
. O

JERUSALEM B-LOC
1996-08-22 O

Israël B-LOC
gaf O
Palestijns B-MISC
President O
Yasser B-PER
Arafat I-PER
de O
toestemming O
gisteren O
om O
over O
zijn O
territorium O
naar O
de O
Westelijke B-LOC
Jordaanoever I-LOC
te O
vliegen O
, O
waardoor O
een O
korte O
Israëlisch-PLO-crisis B-MISC
eindigde O
, O
zei O
een O
advisor O
van O
Arafat B-PER
. O

Het O
probleem O
is O
voorbij O
. O

De O
president's O
vliegtuig O
heeft O
toestemming O
gekregen O
om O
door O
Israëlië B-MISC
te O
vliegen O
, O
maar O
de O
president O
moet O
niet O
naar O
de O
Westelijke B-LOC
Jordaanoever I-LOC
reizen O
voor O
maandag O
, O
" O
vertelde O
Nabil B-PER
Abu I-PER
Rdainah I-PER
aan O
Reuters B-ORG
. O

Arafat B-PER
was O
van O
plan O
om O
de O
vorige O
Israëlische B-MISC
premier O
Shimon B-PER
Peres I-PER
te O
ontmoeten O
in O
de O
stad O
Ramallah B-LOC
op O
de O
Westelijke I-LOC
Jordaanoever I-LOC
, O
maar O
de O
locatie O
werd O
veranderd O
in O
Gaza B-LOC
nadat O
Israël B-LOC
geen O
vluchtbevrijding O
gaf O
aan O
de O
helikopters O
van O
de O
Palestijnse B-MISC
leider O
. O

Palestijnse B-MISC
ambtenaren O
beschuldigden O
rechtse O
premier O
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
dat O
hij O
de O
Ramallah-vergadering B-LOC
probeerde O
te O
stoppen O
door O
Arafat B-PER
vast O
te O
houden O
. O

Arafat B-PER
canceleerde O
vervolgens O
een O
vergadering O
tussen O
Israëlische B-MISC
en O
PLO-ambtenaren B-ORG
over O
burgerlijke O
zaken O
op O
de O
Allenby-brug B-LOC
tussen O
Jordanië B-LOC
en O
de O
Westelijke B-LOC
Jordaanoever I-LOC
. O

Abu B-PER
Rdainah I-PER
zei O
dat O
Arafat B-PER
gisteren O
besloot O
om O
niet O
naar O
de O
Westelijke B-LOC
Jordaanoever I-LOC
te O
vliegen O
, O
nadat O
Israël B-LOC
het O
verbod O
had O
opgehoord O
, O
omdat O
hij O
een O
drukke O
tijdschema O
had O
in O
Gaza B-LOC
en O
geen O
vrijheid O
zou O
hebben O
tot O
maandag O
. O

-DOCSTART- O

Arafat B-PER
ontmoet O
Peres B-PER
in O
Gaza B-LOC
na O
het O
vliegverbot O
. O

JERUSALEM B-LOC
1996-08-22 O

Yasser B-PER
Arafat I-PER
zal O
gisteren O
in O
Gaza O
Shimon B-PER
Peres I-PER
ontmoeten O
nadat O
Palestijnen B-MISC
zeiden O
dat O
de O
rechtse O
Israëlische B-MISC
regering O
de O
Palestijnse B-MISC
leider O
had O
verboden O
naar O
de O
Westelijke B-LOC
Jordaanoever I-LOC
te O
vliegen O
om O
te O
praten O
met O
de O
voormalige O
premier O
. O

" O
De O
vergadering O
tussen O
Peres B-PER
en O
Arafat B-PER
zal O
plaatsvinden O
bij O
de O
controlepost O
in O
Erez B-LOC
in O
Gaza B-LOC
en O
niet O
in O
Ramallah B-LOC
zoals O
gepland O
, O
" O
zei O
Peres B-PER
' O
kantoor O
. O

Palestijnse B-MISC
ambtenaren O
zeiden O
dat O
de O
Israëlische B-MISC
regering O
Arafat B-PER
de O
overvlieging O
van O
Israël B-LOC
in O
een O
Palestijnse B-MISC
helikopter O
naar O
de O
Westelijke B-LOC
Jordaanoever I-LOC
had O
verboden O
in O
een O
poging O
de O
vergadering O
met O
Peres B-PER
te O
blokkeren O
. O

Israëlië's B-MISC
premier O
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
beschuldigde O
de O
oppositieleider O
Peres B-PER
, O
die O
hij O
in O
de O
mei-verkiezingen O
versloeg O
, O
van O
zijn O
pogingen O
om O
de O
autoriteit O
van O
zijn O
Likud-regering B-ORG
te O
ondermijnen O
om O
vredesverhandelingen O
te O
voeren O
. O

-DOCSTART- O

Afghaanse B-MISC
ambassade O
van O
de O
Verenigde B-LOC
Arabische O
Emiraten O
zegt O
dat O
Talebanbewakers B-MISC
naar O
huis O
gaan O
. O

Hilary B-PER
Gush I-PER

DUBAI B-LOC
1996-08-22 O

Drie O
Afghaanse B-MISC
bewakers O
die O
vorige O
week O
naar O
de O
Verenigde B-LOC
Arabische I-LOC
Emiraten I-LOC
werden O
gebracht O
door O
Russische B-MISC
vluchtelingen O
die O
ontsnapten O
van O
de O
Talebanmilijtie B-MISC
, O
zullen O
binnen O
een O
paar O
dagen O
terugkeren O
naar O
Afghanistan B-LOC
, O
zei O
de O
Afghaanse B-MISC
ambassade O
in O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
gisteren O
. O

" O
Onze O
ambassadeur O
heeft O
contact O
met O
het O
buitenlands O
ministerie O
van O
de O
VAE O
. O

Hun O
terugkeer O
naar O
Afghanistan B-LOC
zal O
in O
twee O
of O
drie O
dagen O
plaatsvinden O
" O
, O
zei O
een O
ambassadeur O
. O

De O
ambassade O
geeft O
ze O
reisdocumenten O
voor O
hun O
terugkeer O
naar O
hun O
thuisland O
. O

Er O
is O
geen O
bezwaar O
tegen O
hun O
reis O
, O
" O
voegde O
hij O
toe O
. O

De O
drie O
islamitische B-MISC
Talebanwachters I-MISC
werden O
overwinnen O
door O
zeven O
Russische B-MISC
vrachtvliegtuigen O
die O
gisteren O
vrijdag O
op O
hun O
eigen O
vliegtuig O
naar O
de O
staat O
Sharjah B-LOC
vluchtten O
na O
een O
jaar O
in O
de O
gevangenis O
van O
de O
Talebanmilijtie B-MISC
in O
Kandahar B-LOC
in O
het O
zuiden O
van O
Afghanistan B-LOC
. O

De O
Verenigde B-LOC
Arabische O
Emiraten O
zeiden O
op O
maandag O
dat O
ze O
de O
drie O
zouden O
overgeven O
aan O
de O
Internationale B-ORG
Rode I-ORG
Crescent I-ORG
, O
mogelijk O
afgelopen O
dinsdag O
. O

Het O
is O
sindsdien O
stil O
geweest O
. O

Toen O
de O
drie O
bewakers O
gevraagd O
werden O
of O
ze O
terug O
zouden O
reizen O
naar O
Kandahar B-LOC
of O
naar O
de O
Afghaanse B-MISC
hoofdstad O
Kabul B-LOC
, O
zei O
de O
ambassadeur O
: O
" O
Dat O
is O
niet O
bepaald O
, O
maar O
misschien O
naar O
Kandahar B-LOC
. O
" O

Kandahar B-LOC
is O
het O
hoofdkwartier O
van O
de O
tegenstander O
Taleban B-MISC
Militie O
. O

Kabul B-LOC
wordt O
gecontroleerd O
door O
de O
regering O
van O
president O
Burhanuddin B-PER
Rabbani I-PER
, O
die O
de O
Talebanen B-MISC
vechten O
te O
overwinnen O
. O

De O
ambassadeur O
zei O
dat O
de O
drie O
mannen O
, O
waarvan O
men O
dacht O
dat O
ze O
in O
hun O
twintigers O
waren O
, O
momenteel O
in O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
waren O
. O

Hij O
heeft O
het O
niet O
uitgelegd O
. O

De O
Russen B-MISC
, O
die O
voor O
het O
bedrijf O
Aerostan B-ORG
werken O
in O
de O
Russische B-MISC
republiek O
Tatarstan B-LOC
, O
werden O
gegijzeld O
nadat O
een O
Taleban B-MISC
MiG-19-vliegtuig B-MISC
hun O
vrachtvliegtuig O
in O
augustus O
1995 O
had O
gedwongen O
te O
landen O
. O

Taleban B-MISC
zei O
dat O
zijn O
veiling O
van O
munitie O
uit O
Albanië B-LOC
bewijs O
was O
van O
Russische B-MISC
militaire O
steun O
voor O
Rabbani's B-PER
regering O
. O

Moskou B-LOC
zei O
dat O
de O
nationaliteit O
van O
de O
bemanning O
toeval O
was O
. O

Veel O
diplomatieke O
pogingen O
om O
de O
zeven O
te O
bevrijden O
mislukten O
. O

De O
Russen B-MISC
, O
die O
zei O
dat O
ze O
de O
bewakers O
-- O
twee O
bewapende O
met O
Kalashnikov-automatische B-MISC
geweren O
-- O
overtrokken O
terwijl O
ze O
afgelopen O
vrijdag O
regelmatig O
onderhoudswerk O
deden O
op O
hun O
Ilyushin B-MISC
76 I-MISC
vrachtvliegtuig O
, O
verlieten O
de O
hoofdstad O
van O
de O
Arabische B-LOC
Emiraten O
Abu B-LOC
Dhabi I-LOC
op O
zondag O
naar O
huis O
. O

-DOCSTART- O

Irakse B-LOC
Saddam B-PER
ontmoet O
Ruslandse B-LOC
Zhirinovsky B-PER
. O

BAGHDAD B-LOC
1996-08-22 O

Iraakse B-MISC
president O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
vertelde O
Vladimir B-PER
Zhirinovsky I-PER
, O
een O
bezoeker O
van O
de O
Russische O
ultranationalist O
, O
dat O
Bagdad B-LOC
" O
vriendschap O
en O
samenwerking O
" O
met O
Moskou B-LOC
wilde O
behouden O
, O
zeiden O
Iraakse B-MISC
kranten O
gisteren O
. O

" O
President O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
toonde O
tijdens O
de O
vergadering O
aan O
Irak's B-LOC
bereidheid O
om O
vriendschap O
en O
samenwerking O
met O
Rusland B-LOC
te O
behouden O
, O
" O
zeiden O
de O
kranten O
. O

Ze O
zeiden O
dat O
Zhirinovsky B-PER
Saddam B-PER
vertelde O
voordat O
hij O
Çarşamba O
Bagdad B-LOC
verliet O
dat O
zijn O
liberaal-democratische B-ORG
partij I-ORG
en O
de O
Russische B-MISC
Duma B-ORG
( O
parlament O
) O
" O
oproepen O
tot O
een O
onmiddellijke O
oproeiing O
van O
het O
embargo O
" O
opgelegd O
aan O
Irak B-LOC
na O
zijn O
invasie O
van O
Koweït B-LOC
in O
1990 O
. O

Zhirinovsky B-PER
zei O
dinsdag O
dat O
hij O
de O
Russische B-MISC
regering O
zou O
dwingen O
om O
te O
helpen O
met O
het O
oplossen O
van O
de O
VN-handelsancties B-ORG
op O
Irak B-LOC
en O
de O
schuld O
gaf O
aan O
Moskou B-LOC
voor O
het O
vertragen O
van O
de O
oprichting O
van O
goede O
banden O
met O
Bagdad B-LOC
. O

" O
Ons O
standpunt O
is O
sterk O
, O
namelijk O
dat O
we O
de O
( O
Russische B-MISC
) O
regering O
vragen O
om O
het O
economische O
embargo O
op O
Irak B-LOC
te O
stoppen O
en O
de O
handelsrelaties O
tussen O
Rusland B-LOC
en O
Irak B-LOC
te O
hervatten O
, O
" O
vertelde O
hij O
reporters O
. O

Zhirinovsky B-PER
bezocht O
Irak B-LOC
twee O
keer O
in O
1995 O
. O

In O
oktober O
was O
hij O
uitgenodigd O
om O
bij O
te O
komen O
aan O
het O
referendum O
over O
de O
Iraakse B-LOC
presidentschap O
, O
dat O
Saddam's B-PER
termijn O
nog O
eens O
zeven O
jaar O
verlengde O
. O

-DOCSTART- O

PRESS O
DIGEST O
- O
Irak B-LOC
- O
Aug O
22 O
. O

BAGHDAD B-LOC
1996-08-22 O

Dit O
zijn O
enkele O
van O
de O
belangrijkste O
verhalen O
in O
de O
Iraakse B-MISC
officiële O
pers O
op O
Donnerstag O
. O

THAWRA B-ORG

- O
Iraks B-LOC
president O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
ontmoet O
de O
voorzitter O
van O
de O
Russische B-MISC
liberale O
democratische O
partij O
Vladimir B-PER
Zhirinovsky I-PER
. O

- O
Turkisch B-MISC
minister O
van O
Buitenlandse O
Zaken O
zegt O
dat O
Turkije B-LOC
deel O
zal O
nemen O
aan O
de O
handelsmarkt O
in O
Bagdad B-LOC
die O
in O
november O
zal O
plaatsvinden O
. O

Irak B-LOC

- O
Een O
schiplast O
van O
12 O
ton O
rijst O
arriveert O
in O
de O
haven O
van O
Umm B-LOC
Qasr I-LOC
in O
de O
Golf B-LOC
. O

-DOCSTART- O

PRESS O
DIGEST O
- O
Libanon B-LOC
- O
Aug O
22 O
. O

BEIRUT B-LOC
1996-08-22 O

Dit O
zijn O
de O
belangrijkste O
verhalen O
in O
de O
pers O
van O
Beirut B-LOC
op O
donderdag O
. O

AN-NAHAR B-ORG

- O
De O
confrontatie O
tussen O
Hizbollah B-ORG
en O
de O
regering O
escaleert O
. O

- O
Premier O
Hariri B-PER
: O
Israëlische B-MISC
bedreigingen O
dienen O
geen O
vrede O
. O

AS-SAFIR B-ORG

- O
parlementsspreker O
Berri B-PER
: O
Israël B-LOC
voorbereidt O
zich O
op O
oorlog O
tegen O
Syrië B-LOC
en O
Libanon B-LOC
. O

- O
De O
parlementaire O
strijd O
in O
Beirut B-LOC
.. O

De O
drie O
belangrijkste O
lijsten O
zijn O
klaar O
. O

Al- B-ORG
Anwar I-ORG

- O
Gedurende O
kritiek O
op O
rechtshandhavingsincidenten O
-- O
die O
gebeurden O
tijdens O
de O
Mount B-LOC
Lebanon-verkiezingen I-LOC
afgelopen O
zondag O
. O

AD-DIYAR B-ORG

- O
Financiële O
onderhandelingen O
tussen O
Libanon B-LOC
en O
Pakistan B-LOC
. O

- O
Hariri B-PER
begint O
de O
verkiezingsstrijd O
met O
een O
onvolledige O
lijst O
. O

NIDA'A B-ORG
AL-WATAN I-ORG

- O
Maronitische B-ORG
patriarch O
Sfeir B-PER
expresseerde O
verdriet O
over O
de O
overtredingen O
in O
de O
zondagse O
verkiezingen O
. O

-DOCSTART- O

CME B-ORG
leeft O
en O
voerd O
vee O
roept O
een O
mixte O
reeks O
. O

CHICAGO B-LOC
1996-08-22 O

De O
vroege O
roepen O
op O
CME B-ORG
voor O
de O
toekomst O
van O
vee O
en O
veevoeders O
variërden O
van O
0,200 O
cent O
hoger O
tot O
0,100 O
lager O
, O
zeiden O
veeanalysten O
. O

De O
doorlopende O
sterke O
toon O
aan O
de O
cash- O
vee- O
en O
rundvleesmarkten O
zou O
verdere O
steun O
moeten O
stimuleren O
. O

De O
vooruitzichten O
voor O
een O
bullige O
vee-op-voeding-rapport O
zullen O
ook O
steun O
geven O
en O
een O
aantal O
bultverspreidingsprikkels O
veroorzaken O
, O
zeiden O
analisten O
. O

Maar O
de O
handel O
zal O
waarschijnlijk O
licht O
zijn O
en O
de O
prijzen O
kunnen O
op O
de O
avond O
stijgen O
voor O
het O
rapport O
. O

De O
cashmarkten O
zullen O
ook O
stil O
zijn O
na O
de O
record O
hoeveelheid O
karren O
die O
deze O
week O
werden O
gehandeld O
, O
zeiden O
ze O
. O

-DOCSTART- O

Kindercare O
zegt O
dat O
schulden O
kopen O
Q1-resultaten O
zal O
halen O
. O

1996-08-22 O

KinderCare B-ORG
Learning I-ORG
Centers I-ORG
Inc I-ORG
zei O
gisteren O
dat O
een O
schuld O
terugkrijgen O
een O
buitengewone O
verlies O
van O
1,2 O
miljoen O
dollar O
zou O
betekenen O
in O
het O
eerste O
kwartaal O
van O
haar O
fiscale O
1997 O
. O

Het O
bedrijf O
zei O
dat O
het O
gedurende O
het O
kwartaal O
, O
dat O
begint O
op O
1 O
juni O
, O
$ O
30 O
miljoen O
per O
waarde O
kocht O
van O
zijn O
outstanding O
10-3/8 O
procent O
senior-notes O
uit O
2001 O
. O

De O
banknoten O
werden O
voor O
$ O
31,5 O
miljoen O
gekocht O
. O

Philip B-PER
Maslowe I-PER
, O
chief O
financial O
officer O
van O
het O
preschool- O
en O
kinderzorgbedrijf O
, O
zei O
dat O
de O
terugkoop O
" O
een O
kans O
bood O
om O
de O
gewichtde O
gemiddelde O
belangkosten O
van O
het O
bedrijf O
te O
verminderen O
en O
toekomstige O
cashflows O
en O
inkomsten O
te O
verbeteren O
. O
" O

-DOCSTART- O

Onderzoeksalarm O
- O
Lehman B-ORG
start O
SNET B-ORG
. O

-- O
Lehman-analist B-ORG
Blake B-PER
Bath I-PER
startte O
Southern B-ORG
New I-ORG
England I-ORG
Telecommunciations I-ORG
Corp I-ORG
met O
een O
betere O
score O
, O
zei O
zijn O
kantoor O
. O

-- O
De O
analist O
stelde O
een O
12-maands O
prijsdoel O
van O
$ O
45 O
en O
een O
fiscale-jaren-inkomensprognose O
van O
$ O
3.09 O
per O
aandeel O
, O
zei O
zijn O
kantoor O
. O

-- O
De O
analist O
stelde O
ook O
een O
beleggingsestimatie O
voor O
het O
jaar O
1997 O
, O
maar O
de O
cijfers O
waren O
niet O
onmiddellijk O
beschikbaar O
. O

-- O
Zuidelijke B-ORG
Nieuw-England I-ORG
gesloten O
op O
38-1/2 O
woensdag O
. O

-- O
E. B-PER
Auchard I-PER
, O
bureau O
op O
Wall B-ORG
Street I-ORG
, O
212-859-1736 O

-DOCSTART- O

Gateway B-ORG
Data I-ORG
Sciences I-ORG
Q2 O
netto O
stijgt O
. O

( O
In O
Duizenden O
, O
behalve O
per O
aandeelgegevens O
) O

Zes O
maanden O
Eind O
kwartaal O
Eind O

1996 O
1995 O
1996 O
1995 O

Income O
Statement O
Data O
: O

Totaal O
inkomsten O
$ O
10,756 O
$ O
13,102 O
$ O
7,961 O
$ O
5,507 O

Software O
Inkomens O
2,383 O
1,558 O
1,086 O
1,074 O

Verdienste O
Inkomen O
1,154 O
692 O
624 O
465 O

Operatieinkomen O
906 O
962 O
599 O
515 O

Net O
Inkomen O
821 O
512 O
565 O
301 O

Inkomen O
per O
aandeel O
0.31 O
0.34 O
0.19 O
0.20 O

Jul O
31 O
, O
1996 O
Jan O
31 O
, O
1996 O

Bilanbladgegevens O
: O

Werkkapitaal O
$ O
5,755 O
( O
$ O
881 O
) O

Ruilgeld O
en O
Ruilgeld-Equivalenten O
2.386 O
93 O

Totaal O
Assets O
14 O
196 O
7 O
138 O

De O
aandeelhouders O
' O
Equity O
5,951 O
( O
1,461 O
) O

-DOCSTART- O

Griekse B-MISC
socialisten O
geven O
de O
premier O
het O
groene O
licht O
voor O
de O
verkiezingen O
. O

ATHENS B-LOC
1996-08-22 O

Het O
executieve O
bureau O
van O
de O
Griekse B-MISC
socialistische O
partij O
gaf O
premier O
Costas B-PER
Simitis I-PER
zijn O
steun O
als O
hij O
snapverkiezingen O
wil O
oproepen O
, O
vertelde O
zijn O
secretary O
general O
Costas B-PER
Skandalidis I-PER
reporters O
gisteren O
. O

Premier O
Costas B-PER
Simitis I-PER
maakt O
een O
officiële O
aankondiging O
na O
een O
kabinetsvergadering O
, O
zei O
Skandalidis B-PER
. O

-DOCSTART- O

PRESS O
DIGEST O
- O
France B-LOC
- O
Le B-ORG
Monde I-ORG
22 O
augustus O
. O

PAARIS B-LOC
1996-08-22 O

Dit O
zijn O
de O
belangrijkste O
verhalen O
in O
de O
' O
Thursday's O
afternoon O
krant O
Le B-ORG
Monde I-ORG
van O
23 O
augustus O
. O

Voorkant O

-- O
Afrikanen B-MISC
die O
hun O
werk- O
en O
woonrechten O
willen O
verlengen O
of O
krijgen O
, O
zeggen O
dat O
de O
voorstel O
van O
premier O
Alain B-PER
Juppe I-PER
onvoldoende O
is O
, O
want O
de O
hongersstrijd O
begint O
op O
de O
49e O
dag O
in O
de O
kerk O
in O
Parijs B-LOC
en O
een O
pleidooi O
van O
8.000 O
sympathizers O
trekt O
op O
woensdag O
. O

-- O
FLNC B-ORG
Corsican B-MISC
nationalistische O
beweging O
kondigde O
het O
einde O
van O
de O
wapenstilstand O
aan O
na O
de O
aanvallen O
van O
gisterenavond O
. O

Besigheidspagina's O

-- O
Het O
afsluiten O
van O
Bally's B-ORG
Franse B-MISC
fabrieken O
toont O
aan O
de O
crisis O
in O
de O
schoenindustrie O
, O
met O
Franse B-MISC
fabrikanten O
ondermijnd O
door O
lage-wages-landelijke O
concurrentie O
en O
het O
falen O
om O
de O
trends O
te O
volgen O
. O

-- O
Secretary O
General O
van O
de O
Sud-PTT B-MISC
vakbond O
bij O
France B-ORG
Telecom I-ORG
zijn O
al O
de O
elementen O
klaar O
voor O
sociale O
onrust O
in O
de O
komende O
paar O
weken O
. O

-- O
Paris B-ORG
Newsroom I-ORG
+33 O
1 O
42 O
21 O
53 O
81 O

-DOCSTART- O

Brunnenreparaties O
om O
Heidrun B-LOC
olieproductie O
te O
laten O
stijgen O
- O
Statoil B-ORG
. O

Oslo B-LOC
1996-08-22 O

Drie O
geïnjecteerde O
waterbronnen O
op O
het O
Heidrun B-LOC
olieveld O
in O
het O
midden B-MISC
van I-MISC
Noorwegen I-MISC
zullen O
over O
de O
komende O
maand O
heropend O
worden O
, O
zei O
operator O
Den B-ORG
Norske I-ORG
Stats I-ORG
Oljeselskap I-ORG
AS I-ORG
( O
Statoil B-ORG
) O
gisteren O
. O

De O
geplugde O
putten O
hebben O
een O
daling O
van O
30.000 O
barrels O
per O
dag O
( O
bpd O
) O
in O
de O
Heidrun-uitputting B-LOC
tot O
ongeveer O
220.000 O
bpd O
geboekt O
, O
volgens O
de O
status-weekly B-ORG
newsletter O
van O
het O
bedrijf O
. O

De O
putten O
zullen O
teruggeboord O
worden O
en O
gravel O
zal O
door O
één O
van O
de O
putten O
in O
de O
reservoir O
gepompt O
worden O
om O
in O
de O
toekomst O
puddingproblemen O
te O
voorkomen O
, O
zei O
het O
. O

-- O
Oslo B-LOC
newsroom O
+47 O
22 O
42 O
50 O
41 O

-DOCSTART- O

Finnisch B-MISC
aprilhandelsoverschot O
3,8 O
miljard O
markka O
- O
NCB B-ORG
. O

HELSINKI B-LOC
1996-08-22 O

Finland's B-LOC
handelsoverschot O
stijging O
tot O
3,83 O
miljard O
markka O
in O
april O
van O
3,43 O
miljard O
in O
maart O
, O
zei O
de O
Nationale B-ORG
Tuitsbank I-ORG
( O
NCB B-ORG
) O
in O
een O
statement O
van O
Perşembe O
. O

De O
waarde O
van O
de O
exports O
daalde O
in O
april O
met O
één O
procent O
van O
het O
jaar O
en O
de O
waarde O
van O
de O
imports O
met O
twee O
procent O
, O
zei O
de O
NCB B-ORG
. O

Handelsbiljet O
( O
miljoen O
markka O
) O
: O

April'96 O
maart'96 O
Jan-April'96 O
Jan-April'95 O

Invoer O
10 O
663 O
10 O
725 O
44 O
430 O
40 O
989 O

Exporteren O
14,494 O
14,153 O
56,126 O
56,261 O

Bilan O
+3,831 O
+3,428 O
+12,696 O
+15,272 O

De O
invoercijfers O
van O
januari-April O
1995 O
werden O
herzien O
van O
39,584 O
miljoen O
markka O
en O
de O
exportcijfers O
van O
55,627 O
miljoen O
markka O
. O

De O
Bank B-ORG
van I-ORG
Finland I-ORG
schatte O
het O
aprilse O
handelsoverschot O
eerder O
op O
3,2 O
miljard O
markka O
, O
met O
voorspelde O
exporten O
op O
14,5 O
miljard O
en O
importen O
op O
11,3 O
miljard O
. O

De O
officiële O
maandelijke O
handelsstatistieken O
van O
de O
NCB B-ORG
zijn O
achtergelaten O
vanwege O
de O
wijzigingen O
in O
de O
douaneprocedures O
toen O
Finland B-LOC
aan O
de O
Europese B-ORG
Unie I-ORG
aankwam O
aan O
het O
begin O
van O
1995 O
. O

-- O
Helsinki B-ORG
Newsroom I-ORG
+358 O
- O
0 O
- O
680 O
50 O
245 O

-DOCSTART- O

De O
Nederlandse B-MISC
staat O
verhoogt O
de O
prijs O
van O
de O
tapverkoop O
tot O
99,95 O
. O

AMSTERDAM B-LOC
1996-08-22 O

Het O
Ministerie B-ORG
van I-ORG
Financiën I-ORG
verhoogde O
de O
prijs O
van O
de O
verkoop O
van O
de O
nieuwe O
5,75 O
procent O
obligatie O
van O
de O
Nederlandse B-MISC
regering O
van O
september O
2002 O
van O
99,90 O
naar O
99,95 O
. O

De O
bandverkoop O
begon O
op O
maandag O
en O
wordt O
elke O
dag O
van O
07.00 O
tot O
15.00 O
GMT B-MISC
gehouden O
tot O
nader O
kennismaking O
. O

Het O
ministerie O
had O
2,3 O
miljard O
guilders O
opgeleverd O
van O
de O
verkoop O
van O
de O
nieuwe O
obligatie O
bij O
het O
sluiten O
van O
de O
handel O
miercuri O
. O

-- O
Amsterdam B-LOC
newsroom O
+31 O
20 O
504 O
5000 O

-DOCSTART- O

Het O
Duitse B-MISC
landbouwministerium O
zegt O
consumenten O
om O
Brits B-MISC
mutton O
te O
vermijden O
. O

BONN B-LOC
1996-08-22 O

Het O
Duitse B-LOC
ministerie B-ORG
van I-ORG
landbouw I-ORG
suggereerde O
miercuri O
dat O
consumenten O
vlees O
van O
Britse B-MISC
schapen O
moeten O
vermijden O
totdat O
wetenschappers O
bepalen O
of O
de O
gekke O
koeienziekte O
kan O
worden O
overgedragen O
aan O
de O
dieren O
. O

" O
Totdat O
dit O
wordt O
opgelost O
door O
de O
wetenschappelijke O
panelen O
van O
de O
Europese B-ORG
Unie I-ORG
-- O
en O
we O
hebben O
gevraagd O
dit O
zo O
snel O
mogelijk O
te O
doen O
-- O
moeten O
( O
consumenten O
) O
als O
mogelijk O
voorkeur O
geven O
aan O
schaapvlees O
uit O
andere O
landen O
, O
" O
vertelde O
minister O
Werner B-PER
Zwingmann I-PER
aan O
de O
ZDF-televisie B-ORG
. O

" O
Ik O
wil O
niet O
zeggen O
dat O
er O
een O
concreet O
gevaar O
is O
voor O
consumenten O
, O
" O
zei O
hij O
. O

Er O
zijn O
te O
veel O
gaten O
in O
wat O
we O
weten O
, O
en O
deze O
moeten O
erg O
snel O
worden O
opgevuld O
. O
" O

Bonn B-LOC
leidde O
aan O
de O
inspanningen O
om O
ervoor O
te O
zorgen O
dat O
consumentenbescherming O
bovenaan O
de O
lijst O
van O
prioriteit O
staat O
bij O
het O
omgaan O
met O
de O
gekke O
koeiencrisis O
, O
die O
uitbrak O
in O
maart O
toen O
Groot-Brittannië B-LOC
erkende O
dat O
mensen O
een O
gelijkaardige O
ziekte O
zouden O
kunnen O
krijgen O
door O
besmet O
rundvlees O
te O
eten O
. O

De O
European B-ORG
Commission I-ORG
besloot O
deze O
maand O
om O
opnieuw O
na O
te O
denken O
over O
een O
voorstel O
om O
het O
gebruik O
van O
vermoedelijk O
schapenweefsel O
te O
verbieden O
, O
nadat O
sommige O
EU-veterinaarkundigen B-ORG
zich O
afvroegen O
of O
het O
rechtvaardig O
was O
. O

EU-landbouwcommissar B-ORG
Franz B-PER
Fischler I-PER
had O
voorsteld O
dat O
schapenhersenen O
, O
spleenen O
en O
ruggenmergen O
van O
de O
menselijke O
en O
dierlijke O
voedselketens O
verboden O
zouden O
worden O
, O
na O
berichtjes O
uit O
Groot-Brittannië B-LOC
en O
Frankrijk B-LOC
dat O
schapen O
onder O
laboratoriumomstandigheden O
Bovine B-MISC
Spongiform I-MISC
Encephalopathy I-MISC
( O
BSE B-MISC
) O
- O
de O
gekke O
koeienziekte O
- O
kunnen O
contracteren O
. O

Maar O
sommige O
leden O
van O
de O
permanente O
veterinaire O
commissie O
van O
de O
EU B-ORG
vroegen O
zich O
af O
of O
de O
actie O
noodzakelijk O
was O
, O
gezien O
het O
lichte O
risico O
op O
de O
menselijke O
gezondheid O
. O

De O
vraag O
wordt O
apart O
onderzocht O
door O
twee O
wetenschappelijke O
commissies O
van O
de O
EU B-ORG
. O

Schapen O
zijn O
al O
lang O
bekend O
om O
scrapie O
te O
contracteren O
, O
een O
soort O
van O
hersenverspilling O
zoals O
BSE B-MISC
, O
waarvan O
men O
gelooft O
dat O
ze O
naar O
vee O
zijn O
overgedragen O
door O
voedsel O
met O
dierenafval O
. O

Britse B-MISC
ambtenaren O
zeggen O
dat O
schapsvlees O
perfect O
veilig O
is O
om O
te O
eten O
. O

ZDF B-ORG
zei O
dat O
Duitsland B-LOC
vorig O
jaar O
47.600 O
schapen O
uit O
Groot-Brittannië B-LOC
importeerde O
, O
bijna O
de O
helft O
van O
de O
totale O
import O
. O

Het O
bracht O
4.275 O
ton O
Britse B-MISC
mutton O
binnen O
, O
ongeveer O
10 O
procent O
van O
de O
totale O
import O
. O

Toen O
de O
Britse B-MISC
regering O
een O
mogelijk O
verband O
tussen O
de O
gekke O
koeienziekte O
en O
haar O
dodelijke O
menselijke O
equivalent O
erkende O
, O
voerde O
de O
EU B-ORG
een O
wereldwijd O
verbod O
op O
de O
Britse B-MISC
rundvleesexport O
. O

EU-leiders B-ORG
besloten O
op O
een O
top O
in O
juni O
om O
het O
verbod O
te O
verhogen O
, O
terwijl O
Groot-Brittannië B-LOC
parallel O
de O
ziekte O
uitroeien O
. O

-DOCSTART- O

GOLF O
- O
Skers O
op O
wereldseries B-MISC
van I-MISC
golf O
. O

AKRON B-LOC
, O
Ohio B-LOC
1996-08-22 O

Scores O
van O
de O
$ O
2,1 O

Een O
miljoen O
NEC B-MISC
World I-MISC
Series I-MISC
Golf I-MISC
na O
de O
eerste O
ronde O
. O

Donnerstag O
op O
de O
7.149 O
meter O
, O
par O
70 O
Firestone B-LOC
C.C-cursus I-LOC

( O
spelers O
U.S. B-LOC
tenzij O
aangemerkt O
) O
: O

( O
Zweden B-LOC
) O
, O
Nick B-PER
Faldo I-PER
( O
Engeland B-LOC
) O
, O
John B-PER
Cook I-PER
, O
Steve B-PER
Jones I-PER
, O
Phil B-PER

Mickelson B-PER
, O
Greg B-PER
Norman I-PER
( O
Australië B-LOC
) O

( O
Duitsland B-LOC
) O
, O
Alexander B-PER
Cejka I-PER
( O
Duitsland B-LOC
) O
, O
Hal B-PER
Sutton I-PER
, O
Tom B-PER
Lehman I-PER

73 O
D.A. B-PER
Weibring I-PER
, O
Brad B-PER
Bryant I-PER
, O
Craig B-PER
Parry I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
, O

Stewart B-PER
Ginn I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
, O
Corey B-PER
Pavin I-PER
, O
Craig B-PER
Stadler I-PER
, O
Mark B-PER

O'Meara B-PER
, O
Fred B-PER
Paaren I-PER

76 O
Scott B-PER
McCarron I-PER

77 O
Wayne B-PER
Westner I-PER
( O
Zuid-Afrika B-LOC
) O
, O
Steve B-PER
Schneiter I-PER

79 O
Tom B-PER
Watson I-PER

81 O
Seiki B-PER
Okuda I-PER
( O
Japan B-LOC
) O

-DOCSTART- O

Schokker O
- O
GLORIA B-ORG
BISTRITA I-ORG
BEAT O
2-1 O
F.C. B-ORG
VALLETTA I-ORG
. O

BISTRITA B-LOC
1996-08-22 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
( O
Romanie B-LOC
) O
versloeg O
F.C. B-ORG
Valletta I-ORG
( O
Malte B-LOC
) O
2-1 O
( O
halftijd O
1-1 O
) O
in O
hun O
Cupwinners B-MISC
Cupmatch I-MISC
, O
tweede O
leg O
van O
de O
voorlimiet O
rondte O
, O
op O
Donnerstag O
. O

Scorers O
: O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
- O
Ilie B-PER
Lazar I-PER
( O
32e O
) O
, O
Eugen B-PER
Voica I-PER
( O
84e O
) O

F.C. B-ORG
La I-ORG
Valletta I-ORG
- O
Gilbert B-PER
Agius I-PER
( O
24e O
) O

Aankomst O
: O
8.000 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
won O
4-2 O
in O
totaal O
en O
qualified O
voor O
de O
eerste O
ronde O
van O
de O
Cupwinners B-MISC
Cup I-MISC
. O

REUTER B-PER

-DOCSTART- O

HORSE O
RACING O
- O
PIVOTAL B-PER
ENDS O
WAIT O
25 O
jaar O
voor O
TRAINER O
PRESCOTT B-PER
. O

YORK B-LOC
, O
Engeland B-LOC
1996-08-22 O

Sir O
Mark B-PER
Prescott I-PER
landde O
zijn O
eerste O
groep O
één O
overwinning O
in O
25 O
jaar O
als O
trainer O
toen O
zijn O
topspringer O
Pivotal B-PER
, O
een O
100-30 O
kans O
, O
de O
Nunthorpe B-MISC
Stakes I-MISC
won O
op O
Donnerstag O
. O

De O
driejarige O
, O
geassocieerd O
door O
veteran O
George B-PER
Duffield I-PER
, O
nam O
een O
kort O
hoofdveroordeel O
in O
de O
laatste O
stap O
om O
Eveningperformance B-PER
te O
ontkennen O
( O
16-1 O
) O
, O
getraind O
door O
Henry B-PER
Candy I-PER
en O
getraind O
door O
Chris B-PER
Rutter I-PER
. O

Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
( O
11-4 O
) O
, O
vorig O
jaar's O
Prix B-MISC
de I-MISC
l I-MISC
' O
Abbaye O
winnaar O
op O
Longchamp B-LOC
, O
eindigde O
op O
de O
derde O
plaats O
, O
een O
verdere O
anderhalve O
kilometer O
verder O
met O
de O
7-4 O
favoriete O
Mind B-PER
Games I-PER
op O
de O
vierde O
plaats O
. O

Pivotal B-PER
, O
een O
Royal B-PER
Ascot-winner I-PER
in O
juni O
, O
kan O
nu O
op O
de O
Abbaye B-MISC
van O
deze O
seizoen O
gericht O
worden O
, O
Europa's B-LOC
top O
sprintrace O
. O

Prescott B-PER
, O
ongeduldig O
om O
in O
de O
winner's O
omhulsel O
te O
gaan O
totdat O
het O
resultaat O
van O
de O
foto-bestemming O
werd O
aangekondigd O
, O
zei O
: O
" O
25 O
jaar O
en O
ik O
ben O
er O
nog O
nooit O
geweest O
, O
dus O
ik O
dacht O
dat O
ik O
beter O
een O
beetje O
langer O
moest O
wachten O
. O
" O

Hij O
voegde O
toe O
: O
" O
Het O
is O
erg O
verdrietig O
om O
Henry B-PER
Candy I-PER
te O
verslaan O
, O
want O
ik O
ben O
godvader O
van O
zijn O
dochter O
. O
" O

Net O
als O
Prescott B-PER
, O
Jack B-PER
Berry I-PER
, O
coach O
van O
Mind B-PER
Games I-PER
, O
ging O
hij O
in O
de O
race O
van O
donderdag O
op O
zoek O
naar O
een O
eerste O
groep O
één O
succes O
na O
vele O
jaren O
rond O
de O
top O
van O
zijn O
beroep O
. O

Berry B-PER
zei O
: O
" O
Ik O
ben O
teleurgesteld O
, O
maar O
ik O
voel O
me O
niet O
zelfmoordachtig O
. O

Hij O
( O
Mind B-PER
Games I-PER
) O
ging O
net O
zo O
goed O
als O
elk O
van O
hen O
een O
en O
een O
half O
furlongs O
( O
300 O
meter O
) O
uit O
, O
maar O
hij O
versnelde O
gewoon O
niet O
. O

-DOCSTART- O

Pferdracen O
- O
NUNTHORPE O
STAKES O
RESULTIES O
. O

YORK B-LOC
, O
Engeland B-LOC
1996-08-22 O

Het O
resultaat O
van O
de O
Nunthorpe B-MISC
Stakes I-MISC
, O
een O
groep O
één O
race O
voor O
tweejarigen O
en O
hoger O
, O
lopen O
over O
vijf O
furlongs O
( O
1 O
km O
) O
op O
Donnerstag O
: O

1 O
. O
Pivotal B-PER
100-30 O
( O
bestuurd O
door O
George B-PER
Duffield I-PER
) O

3 O
. O
Hever B-PER
Golf I-PER
Rose I-PER
11-4 O
( O
Jason B-PER
Weaver I-PER
) O

Acht O
liepen O
. O

Gunsteling O
: O
Mind B-PER
Games I-PER
( O
7-4 O
) O
eindigde O
op O
de O
4de O
plaats O
. O

Afstand O
: O
een O
korte O
kop O
, O
1-1/4 O
lengte O
. O

Winner O
in O
eigendom O
van O
de O
Cheveley B-ORG
Park I-ORG
Stud I-ORG
en O
getraind O
door O
Sir O

Mark B-PER
Prescott I-PER
bij O
Newmarket B-LOC
. O

-DOCSTART- O

CARLSBAD B-LOC
, O
Californië B-LOC
1996-08-21 O

Resultaten O
van O
de O

( O
voorvoegselnummer O
betekent O
zaaien O
) O
: O

Tweede O
ronde O

1 O
- O
Arantxa B-PER
Sanchez I-PER
Vicario I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O
versloeg O
Naoko B-PER
Kijimuta I-PER
( O
Japan B-LOC
) O

1-6 O
6-4 O
6-3 O

4 O
- O
Kimiko B-PER
Date I-PER
( O
Japan B-LOC
) O
versloeg O
Yone B-PER
Kamio I-PER
( O
Japan B-LOC
) O
6-2 O
7-5 O

Sandrine B-PER
Testud I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O
versloeg O
7 O
- O
Ai B-PER
Sugiyama I-PER
( O
Japan B-LOC
) O
6-3 O
4-6 O

6-4 O

8 O
- O
Nathalie B-PER
Tauziat I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O
versloeg O
Shi-Ting B-PER
Wang I-PER
( O
Taiwan B-LOC
) O
6-4 O

6-2 O
. O

-DOCSTART- O

Tennis O
- O
Resultaten O
op O
Hamlet B-MISC
Cup I-MISC
. O

COMMACK B-LOC
, O
New B-LOC
York I-LOC
1996-08-21 O

Resultaten O
van O
de O

Waldbaum B-MISC
Hamlet I-MISC
Cup I-MISC
tennisturnier O
op O
woensdag O
( O
prefix O

Nommer O
betekent O
zaaien O
) O
: O

Tweede O
ronde O

1 O
- O
Michael B-PER
Chang I-PER
( O
VS B-LOC
) O
versloeg O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O
6-3 O
6-2 O

Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
VS B-LOC
) O
versloeg O
3 O
- O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
VS B-LOC
) O
3-6 O
6-4 O

6-3 O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republiek I-LOC
) O
heeft O
6 O
gewonnen O
- O
Younes B-PER
El I-PER
Aynaoui I-PER

( O
Marokko B-LOC
) O
5-7 O
6-3 O
3-0 O
gepensioneerd O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Slovakië B-LOC
) O
versloeg O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Marokko B-LOC
) O
7-6 O
( O
7-4 O
) O

7-5 O

-DOCSTART- O

LONDON B-LOC
1996-08-22 O

Kenny B-PER
Dalglish I-PER
sprak O
gisteren O
over O
zijn O
verdriet O
bij O
het O
verlaten O
van O
Blackburn B-ORG
, O
de O
club O
die O
hij O
in O
1994-95 O
tot O
de O
eerste O
plaats O
haalde O
in O
de O
English B-MISC
Premier O
League O
. O

Blackburn B-ORG
kondigde O
op O
woensdag O
aan O
dat O
ze O
en O
Dalglish B-PER
met O
wederzijds O
toestemming O
waren O
vertrokken O
. O

Maar O
de O
ex-manager O
confesseerde O
gisteren O
dat O
hij O
" O
verdrietig O
" O
was O
om O
te O
verlaten O
nadat O
hij O
Blackburn B-ORG
van O
de O
tweede O
divisie O
naar O
de O
eerste O
divisie O
had O
gebracht O
binnen O
drie O
en O
een O
half O
jaar O
. O

In O
een O
telefoontje O
naar O
een O
plaatselijke O
krant O
van O
zijn O
vakantiehuis O
in O
Spanje B-LOC
, O
zei O
Dalglish B-PER
: O
" O
We O
kwamen O
tot O
dezelfde O
mening O
, O
al O
kwam O
de O
club O
er O
een O
beetje O
eerder O
bij O
dan O
ik O
. O
" O

Hij O
voegde O
toe O
: O
" O
Als O
niemand O
vroeg O
, O
heb O
ik O
nooit O
mijn O
mond O
geopend O
. O

Ik O
bleef O
weg O
van O
de O
weg O
en O
liet O
ze O
het O
werk O
doen O
. O

De O
club O
dacht O
dat O
het O
( O
het O
werk O
) O
zijn O
weg O
had O
afgelegd O
en O
ik O
kwam O
tot O
dezelfde O
conclusie O
. O
" O

Dalglish B-PER
was O
bij O
Blackburn B-ORG
al O
bijna O
vijf O
jaar O
, O
eerst O
als O
manager O
en O
dan O
, O
de O
afgelopen O
15 O
maanden O
, O
als O
directeur O
van O
voetbal O
. O

-DOCSTART- O

Tweede O
dag O

Bij O
Weston-super-Mare B-LOC
: O
Durham B-ORG
326 O
( O
D. B-PER
Cox I-PER
95 O
niet O
uit O
, O

S. B-PER
Campbell I-PER
69 O
; O
G. B-PER
Rose I-PER
7-73 O
) O
. O

Somerset B-ORG
236-4 O
( O
M. B-PER
Lathwell I-PER
85 O
) O
. O

Geharde O
dag O

A. B-PER
Cowan I-PER
5-68 O
) O
. O

Essex B-ORG
72-0 O
. O

In O
Cardiff B-LOC
: O
Kent B-ORG
128-1 O
( O
M. B-PER
Walker I-PER
59 O
, O
D. B-PER
Fulton I-PER
53 O
niet O
uit O
) O
v. O

Glamorgan B-ORG
. O

67 O
niet O
uit O
) O
tegen O
Hampshire B-ORG
. O

Bij O
Northampton B-LOC
: O
Sussex B-ORG
368-7 O
( O
N. B-PER
Lenham I-PER
145 O
, O
V. B-PER
Drakes I-PER
59 O
niet O

A. B-PER
Wells I-PER
51 O
) O
versus O
Northamptonshire B-ORG
. O

Bij O
Trent B-LOC
Bridge I-LOC
: O
Nottinghamshire B-ORG
392-6 O
( O
G. B-PER
Archer I-PER
143 O
niet O

M. B-PER
Dowman I-PER
107 O
) O
v. O
Surrey B-ORG
. O

In O
Worcester B-LOC
: O
Warwickshire B-ORG
255-9 O
( O
A. B-PER
Giles I-PER
57 O
niet O
uit O
, O
W. B-PER
Khan I-PER

52 O
) O
v O
Worcestershire B-ORG
. O

Op O
Headingley B-LOC
: O
Yorkshire B-ORG
305-5 O
( O
C. B-PER
White I-PER
66 O
niet O
uit O
, O
M. B-PER
Moxon I-PER

-DOCSTART- O

LONDON B-LOC
1996-08-22 O

Scoreboard O
op O
de O
eerste O
dag O
van O
de O

De O
derde O
en O
laatste O
test O
tussen O
Engeland B-LOC
en O
Pakistan B-LOC
op O
The B-LOC
Oval I-LOC
op O

Vriday O
: O

J. B-PER
Crawley I-PER
niet O
uit O
94 O

C. B-PER
Lewis I-PER
b O
Wasim B-PER
Akram I-PER
5 O

I. B-PER
Salisbury I-PER
niet O
uit O
1 O

Extra's O
( O
lb-11 O
w-1 O
nb-8 O
) O
20 O

Totaal O
( O
voor O
zes O
wickets O
) O
278 O

Fall O
of O
wickets O
: O
1-64 O
2-85 O
3-116 O
4-205 O
5-248 O
6-273 O

Om O
te O
slaan O
: O
R. B-PER
Croft I-PER
, O
D. B-PER
Cork I-PER
, O
A. B-PER
Mullally I-PER

Bowling O
( O
tot O
nu O
toe O
) O
: O
Wasim B-PER
Akram I-PER
25-8-61-1 O
, O
Waqar B-PER
Younis I-PER

-DOCSTART- O

SOCCER O
- O
FERGUSON B-PER
Terug O
in O
Schottish O
Square O
na O
20 O
maanden O
. O

GLASGOW B-LOC
1996-08-22 O

Everton's B-ORG
Duncan B-PER
Ferguson I-PER
, O
die O
twee O
keer O
opstond O
tegen O
Manchester B-ORG
United I-ORG
, O
werd O
gisteren O
gekozen O
voor O
het O
Schotse B-MISC
squad O
na O
een O
20-maanse O
exil O
. O

Glasgow B-ORG
Rangers I-ORG
striker O
Ally B-PER
McCoist I-PER
, O
een O
andere O
man O
in O
vorm O
na O
twee O
hat-tricks O
in O
vier O
dagen O
, O
werd O
ook O
genoemd O
voor O
de O
wereldkampioenschapsvoorspelling B-MISC
op O
31 O
augustus O
tegen O
Oostenrijk B-LOC
in O
Vien O
. O

Ferguson B-PER
, O
die O
zes O
weken O
in O
de O
gevangenis O
zat O
aan O
het O
eind O
van O
1995 O
voor O
hoofdbelen O
tegen O
een O
tegenstander O
, O
won O
de O
laatste O
van O
zijn O
vijf O
Schotlandse B-LOC
caps O
in O
december O
1994 O
. O

Schotland B-LOC
manager O
Craig B-PER
Brown I-PER
zei O
gisteren O
: O
" O
Ik O
heb O
Duncan B-PER
Ferguson I-PER
twee O
keer O
gezien O
in O
actie O
, O
en O
hij O
is O
in O
vorm O
. O

Ally B-PER
McCoist I-PER
is O
op O
dit O
moment O
ook O
in O
een O
geweldige O
scoringsvorm O
. O

Celtic's B-ORG
Jackie B-PER
McNamara I-PER
, O
die O
goed O
deed O
met O
de O
succesvolle O
onder-21-team O
van O
de O
vorige O
seizoen O
, O
verdient O
een O
oproep O
naar O
de O
seniorsquad O
. O

-DOCSTART- O

CRICKET O
- O
ENGLAND B-LOC
100-2 O
op O
LUNCH O
op O
de O
eerste O
dag O
van O
de O
derde O
test O
. O

LONDON B-LOC
1996-08-22 O

Engeland B-LOC
was O
100 O
voor O
twee O
op O
lunch O
op O
de O
eerste O
dag O
van O
de O
derde O
en O
laatste O
test O
tegen O
Pakistan B-LOC
op O
The B-LOC
Oval I-LOC
op O
Donnerstag O
. O

-DOCSTART- O

SOCCER O
- O
KEANE B-PER
SIGNeert O
vier O
jaar O
contract O
met O
MANCHESTER B-LOC
UNITED I-LOC
. O

LONDON B-LOC
1996-08-22 O

Ierlandse B-LOC
midfielder O
Roy B-PER
Keane I-PER
heeft O
een O
nieuw O
vierjarig O
contract O
met O
de O
Engelse B-MISC
Liga O
en O
de O
F.A. B-MISC
Cupkampioen I-MISC
Manchester B-ORG
United I-ORG
ondertekend O
. O

" O
Roy B-PER
besloot O
een O
nieuwe O
deal O
voor O
het O
spel O
van O
gisterenavond O
tegen O
Everton B-ORG
en O
we O
zijn O
blij O
, O
" O
zei O
manager O
Alex B-PER
Ferguson I-PER
op O
donderdag O
. O

-DOCSTART- O

Tennissen O
- O
resultaten O
op O
CANADIAN B-MISC
OPEN I-MISC
. O

TORONTO B-LOC
1996-08-21 O

Resultaten O
van O
de O
Canadian B-MISC
Open I-MISC

tennisturnier O
op O
woensdag O
( O
voorvoegsel O
nummerbetekens O
) O

Zaaien O
) O
: O

Tweede O
ronde O

Daniel B-PER
Nestor I-PER
( O
Canada B-LOC
) O
versloeg O
1 O
- O
Thomas B-PER
Muster I-PER
( O
Oostenrijk B-LOC
) O
6-3 O
7-5 O

Mikael B-PER
Tillstrom I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
versloeg O
2 O
- O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
( O
Kroatië B-LOC
) O

6-7 O
( O
3-7 O
) O
6-4 O
6-4 O

3 O
- O
Wayne B-PER
Ferreira I-PER
( O
Zuid-Afrika B-LOC
) O
versloeg O
Jiri B-PER
Novak I-PER
( O
Tsjeggië B-LOC
) O
. O

Republiek B-LOC
) O
7-5 O
6-3 O

4 O
- O
Marcelo B-PER
Rios I-PER
( O
Chili B-LOC
) O
versloeg O
Kenneth B-PER
Carlsen I-PER
( O
Denemarken B-LOC
) O
6-3 O
6-2 O

6 O
- O
MaliVai B-PER
Washington I-PER
( O
VS B-LOC
) O
versloeg O
Alex B-PER
Corretja I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O
6-4 O

6-2 O
. O

7 O
- O
Todd B-PER
Martin I-PER
( O
VS B-LOC
) O
versloeg O
Renzo B-PER
Furlan I-PER
( O
Italië B-LOC
) O
7-6 O
( O
7-3 O
) O
6-3 O

Mark B-PER
Philippoussis I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
versloeg O
8 O
- O
Marc B-PER
Rosset I-PER

( O
Zwitserland B-LOC
) O
6-3 O
3-6 O
7-6 O
( O
8-6 O
) O

9 O
- O
Cedric B-PER
Pioline I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O
versloeg O
Gregory B-PER
Carraz I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O
7-6 O

( O
7-1 O
) O
6-4 O

Patrick B-PER
Rafter I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
versloeg O
11 O
- O
Alberto B-PER
Berasategui I-PER

( O
Spanje B-LOC
) O
6-1 O
6-2 O

Petr B-PER
Korda I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republiek I-LOC
) O
versloeg O
12 O
- O
Francisco B-PER
Clavet I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O

6-3 O
6-4 O

Daniel B-PER
Vacek I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republik I-LOC
) O
versloeg O
13 O
- O
Jason B-PER
Stoltenberg I-PER

( O
Australië B-LOC
) O
5-7 O
7-6 O
( O
7-1 O
) O
7-6 O
( O
13-11 O
) O

Todd B-PER
Woodbridge I-PER
( O
Australië B-LOC
verslaat O
Sebastien B-PER
Lareau I-PER
( O
Canada B-LOC
) O
6-3 O

1-6 O
6-3 O

Alex B-PER
O'Brien I-PER
( O
VS B-LOC
) O
versloeg O
Byron B-PER
Black I-PER
( O
Zimbabwe B-LOC
) O
7-6 O
( O
7-2 O
) O
6-2 O

6-3 O
4-6 O
6-1 O

Tim B-PER
Henman I-PER
( O
Groot-Brittannië B-LOC
) O
versloeg O
Chris B-PER
Woodruff I-PER
( O
V.S. B-LOC
) O
, O
oversteek O

-DOCSTART- O

CRICKET O
- O
MILLNS B-PER
SIGNS O
FOR O
BOLAND B-ORG
. O

CAPE B-LOC
TOWN I-LOC
1996-08-22 O

Boland B-ORG
van O
Zuid-Afrika O
zei O
gisteren O
dat O
ze O
Leicestershire-fast B-ORG
bowler O
David B-PER
Millns I-PER
op O
een O
één O
jaar O
contract O
hadden O
gesloten O
. O

Millns B-MISC
, O
die O
in O
1992/93 O
Australië B-LOC
bezocht O
met O
England B-LOC
A O
, O
vervangt O
de O
voormalige O
Allrounder O
Phillip B-PER
DeFreitas I-PER
als O
Boland's B-ORG
overzeese O
professional O
. O

-DOCSTART- O

TIRANA B-LOC
1996-08-22 O

Resultaten O
van O
de O
European B-MISC
Cupwinnaars I-MISC
' O

Cup-kwalificatie B-MISC
rond O
, O
tweede O
leg O
voetbalwedstrijden O
op O
Donnerstag O
: O

In O
Tirana B-LOC
: O
Flamurtari B-ORG
Vlore I-ORG
( O
Albanië B-LOC
) O
0 O
Chemlon B-ORG
Humenne I-ORG

( O
Slovakië B-LOC
) O
2 O
( O
halfuur O
0-0 O
) O

Tellers O
: O
Lubarskij B-PER
( O
50ste O
minuut O
) O
, O
Valkucak B-PER
( O
54ste O
) O

Aankomst O
: O
5.000 O

Chemlon B-ORG
Humenne I-ORG
wint O
3-0 O
in O
totaal O

( O
1-1 O
) O

Scorers O
: O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
- O
Ilie B-PER
Lazar I-PER
( O
32e O
) O
, O
Eugen B-PER
Voica I-PER
( O
84e O
) O

Valletta B-LOC
- O
Gilbert B-PER
Agius I-PER
( O
24e O
) O

Aankomst O
: O
8.000 O

Gloria B-ORG
Bistrita I-ORG
won O
4-2 O
in O
totaal O
. O

In O
Chorzow B-LOC
: O
Ruch B-ORG
Chorzow I-ORG
( O
Polen B-LOC
) O
5 O
Llansantffraid B-ORG
( O
Wales B-LOC
) O
0 O

( O
1-0 O
) O

Tellers O
: O
Arkadiusz B-PER
Bak I-PER
( O
1st O
en O
55 O
. O
) O
, O
Arwel B-PER
Jones I-PER
( O
47 O
. O
, O

eigen O
goal O
) O
, O
Miroslav B-PER
Bak I-PER
( O
62 O
. O
en O
63 O
. O
) O

Aankomst O
: O
6.500 O

Ruch B-ORG
Chorzow I-ORG
wint O
6-1 O
in O
totaal O

0 O
( O
2-0 O
) O

Tellers O
: O
Zoran B-PER
Kundic I-PER
( O
28ste O
) O
, O
Klimis B-PER
Alexandrou I-PER
( O
41ste O
) O
, O

Milenko B-PER
Kovasevic I-PER
( O
60ste O
, O
straf O
) O
, O
Goran B-PER
Koprinovic I-PER
( O
82ste O
) O
, O

Pavlos B-PER
Markou I-PER
( O
84ste O
) O

Aankomst O
: O
5.000 O

AEK B-ORG
Larnaca I-ORG
wint O
5-1 O
in O
totaal O

( O
Zwitserland B-LOC
) O
0 O

Aankomst O
: O
5.000 O

In O
Vinnytsya B-LOC
: O

Nyva B-ORG
Vinnytsya I-ORG
( O
Ukraine B-LOC
) O
1 O
Tallinn B-ORG
Sadam I-ORG
( O
Estland B-LOC
) O
0 O
( O
0-0 O
) O

Aankomst O
: O
3.000 O

Samengevoegde O
telling O
2-2 O
. O

Nyva B-ORG
qualified O
op O
weg O
goals O
regel O
. O

In O
Bergen B-LOC
: O
Brann B-ORG
( O
Noorwegen B-LOC
) O
2 O
Shelbourne B-ORG
( O
Ierland B-LOC
) O
1 O
( O
1-1 O
) O

Scorers O
: O

Brann B-ORG
- O
Mons B-PER
Ivar I-PER
Mjelde I-PER
( O
10e O
) O
, O
Jan B-PER
Ove I-PER
Pedersen I-PER
( O
72e O
) O

Shelbourne B-ORG
- O
Mark B-PER
Rutherford I-PER
( O
5de O
) O

Aankomst O
: O
2.189 O

Brann B-ORG
wint O
5-2 O
in O
totaal O

In O
Sofia B-LOC
: O
Levski B-ORG
Sofia I-ORG
( O
Bulgarië B-LOC
) O
1 O
Olimpija B-ORG
( O
Slovenië B-LOC
) O
0 O

( O
0-0 O
) O

Teller O
: O
Ilian B-PER
Simeonov I-PER
( O
58 O
. O
) O

Aankomst O
: O
25.000 O

Aggregeer O
1-1 O
. O

Scorers O
: O

Vaduz B-LOC
- O
Daniele B-PER
Polverino I-PER
( O
90ste O
) O

RAF B-ORG
Riga I-ORG
- O
Agrins B-PER
Zarins I-PER
( O
47ste O
) O

Aggregeer O
2-2 O
. O

Vaduz B-LOC
won O
4-2 O
op O
penalties O
. O

In O
Luxemburg B-LOC
: O
V.S. B-ORG
Luxemburg I-ORG
( O
Luxemburg B-LOC
) O
0 O
Varteks B-ORG
Varazdin I-ORG

( O
Kroatië B-LOC
) O
3 O
( O
0-0 O
) O

Tellers O
: O
Drazen B-PER
Beser I-PER
( O
63ste O
) O
, O
Miljenko B-PER
Mumler I-PER
( O
penalty O
, O

78ste O
) O
, O
Jamir B-PER
Cvetko I-PER
( O
87ste O
) O

Aankomst O
: O
800 O

Varteks B-ORG
Varazdin I-ORG
wint O
5-1 O
in O
totaal O
. O

Batumi B-ORG
( O
Georgië B-LOC
) O
3 O
( O
0-2 O
) O

Dynamo B-ORG
Batumi I-ORG
wint O
9-0 O
in O
totaal O
. O

In O
Praha B-LOC
: O
Sparta B-ORG
Prague I-ORG
( O
Tschechische B-LOC
Republiek I-LOC
) O
8 O
Glentoran B-ORG

( O
Noord-Ierland B-LOC
) O
0 O
( O
4-0 O
) O

Tellers O
: O
Petr B-PER
Gunda I-PER
( O
1st O
en O
26e O
) O
, O
Lumir B-PER
Mistr I-PER
( O
19e O
) O
, O

Horst B-PER
Siegl I-PER
( O
24 O
. O
, O
48 O
. O
, O
80 O
. O
) O
, O
Zdenek B-PER
Svoboda I-PER
( O
76 O
. O
) O
, O
Petr B-PER

Gabriel B-PER
( O
86ste O
) O

Sparta B-ORG
wint O
10-1 O
in O
totaal O
. O

In O
Edinburgh B-LOC
: O
Hearts B-ORG
( O
Schotland B-LOC
) O
1 O
Red B-ORG
Star I-ORG
Belgrade I-ORG

( O
Jugoslavië B-LOC
) O
1 O
( O
1-0 O
) O

Scorers O
: O

Harts B-ORG
- O
Dave B-PER
McPherson I-PER
( O
44ste O
) O

Red B-ORG
Star I-ORG
- O
Vinko B-MISC
Marinovic I-MISC
( O
59e O
) O

Aankomst O
: O
15.062 O

Aggregeer O
1-1 O
. O

Red B-ORG
Star I-ORG
wint O
op O
weg O
goalsregel O
. O

In O
Rishon-Lezion B-LOC
: O
Hapoel B-ORG
Ironi I-ORG
( O
Israël B-LOC
) O
3 O
Constructorul B-ORG

Chisinau B-ORG
( O
Moldova B-LOC
) O
2 O
( O
2-1 O
) O

Aggregeer O
3-3 O
. O

Constructorul B-ORG
winnen O
op O
weg O
goals O
regel O
. O

( O
Azerbaijan B-LOC
) O
1 O
( O
0-0 O
) O

Mypa-47 B-ORG
wint O
2-1 O
in O
totaal O
. O

In O
Skopje B-LOC
: O
Sloga B-ORG
Jugomagnat I-ORG
( O
Makedonië B-LOC
) O
0 O
Kispest B-ORG
Honved I-ORG

( O
Hongarye B-LOC
1 O
( O
0-0 O
) O

Kispest B-ORG
Honved I-ORG
winnen O
2-0 O
op O
aggregate O
. O

Scorers O
: O

Rishon B-ORG
- O
Moshe B-PER
Sabag I-PER
( O
10e O
minuut O
) O
, O
Nissan B-PER
Kapeta I-PER
( O
26e O
) O
, O

BUDAPEST B-LOC
1996-08-21 O

IFK B-ORG
Göteborg I-ORG
van O
Zweden B-LOC
drew O
1-1 O
( O
1-0 O
) O
met O
Ferencvaros B-ORG
van O
Hongaryë B-LOC
in O
de O
tweede O
leg O
van O
hun O
voorlimiet O
rondte O
tie O
van O
de O
European B-MISC
Champions I-MISC
Cup I-MISC
, O
gespeeld O
op O
woensdag O
. O

Göteborg B-LOC
gaat O
door O
4-1 O
op O
totaal O
. O

Scorers O
: O

Ferencvaros B-ORG
: O

Ferenc B-PER
Horvath I-PER
( O
15e O
) O

IFK B-ORG
Göteborg I-ORG
: O

Andreas B-PER
Andersson I-PER
( O
87ste O
) O

Aankomst O
: O
9.000 O

-DOCSTART- O

RIO B-LOC
DE I-LOC
JANEIRO I-LOC
1996-08-22 O

Resultaten O
van O
de O
middelweek O

matchen O
in O
de O
Braziliaanse B-MISC
voetbalkampioenschap O
. O

Bahia B-ORG
2 O
Atletico B-ORG
Paranaense I-ORG
0 O

SYDNEY B-LOC
1996-08-22 O

Australische B-MISC
Davis B-MISC
Cup I-MISC
kapitein O
John B-PER
Newcombe I-PER
signaleerde O
gisteren O
zijn O
mogelijke O
ontslag O
als O
zijn O
team O
volgend O
maand O
een O
away-match O
verliest O
tegen O
Kroatië B-LOC
. O

De O
voormalige O
Wimbledonkampioen B-MISC
zei O
dat O
de O
onmiddellijke O
toekomst O
van O
de O
Australische B-LOC
Davis B-MISC
Cup I-MISC
coach O
Tony B-PER
Roche I-PER
ook O
zou O
kunnen O
worden O
bepaald O
door O
de O
gebeurtenissen O
in O
Split B-LOC
. O

" O
Als O
we O
deze O
verliezen O
, O
moeten O
Tony B-PER
en O
ik O
goed O
kijken O
naar O
iemand O
anders O
een O
poging O
geven O
, O
" O
zei O
Newcombe B-PER
in O
Sydney's B-LOC
Daily B-ORG
Telegraph I-ORG
. O

Australië B-LOC
en O
Kroatië B-LOC
gaan O
20-22 O
september O
tegen O
elkaar O
in O
de O
kwalificatie O
voor O
de O
wereldgroep O
op O
klei O
. O

Onder O
Newcombe's B-PER
leiderschap O
werd O
Australië B-LOC
vorig O
jaar O
uit O
de O
elite O
wereldgroep O
gehaald O
, O
de O
eerste O
keer O
dat O
de O
26-voudige O
Davis B-MISC
Cupwinnaars I-MISC
van O
de O
top O
waren O
verdwenen O
. O

Sinds O
hij O
in O
1994 O
kapitein O
van O
Neale B-PER
Fraser I-PER
werd O
, O
is O
Newcombe's B-PER
record O
in O
tandem O
met O
Roche B-PER
, O
zijn O
voormalige O
dubbele O
partner O
, O
drie O
wins O
en O
drie O
verliezen O
geweest O
. O

De O
thuiszijde O
is O
wereldkampioen O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
, O
en O
Newcombe B-PER
gaf O
toe O
dat O
zijn O
spelers O
hard O
gepresseerd O
zouden O
zijn O
om O
de O
Kroatische B-MISC
nummer O
één O
te O
verslaan O
. O

" O
We O
zijn O
klaar O
om O
tot O
onze O
laatste O
adem O
te O
vechten O
-- O
Australië B-LOC
moet O
op O
zijn O
absolute O
best O
spelen O
om O
te O
winnen O
, O
" O
zei O
Newcombe B-PER
, O
die O
de O
tie O
beschrijft O
als O
de O
moeilijkste O
die O
hij O
als O
kapitein O
heeft O
geconfronteerd O
. O

Australië B-LOC
won O
de O
Davis B-MISC
Cup I-MISC
voor O
het O
laatst O
in O
1986 O
, O
maar O
ze O
werden O
drie O
jaar O
geleden O
geslagen O
tegen O
Duitsland B-LOC
onder O
de O
leiding O
van O
Fraser B-PER
. O

-DOCSTART- O

BADMINTON O
- O
Malaysiaanse B-MISC
OPEN I-MISC
RESULTS O
. O

Kuala B-LOC
Lumpur I-LOC
1996-08-22 O

Resultaten O
in O
het O
Maleisiëans B-MISC

Open B-MISC
badminton-turnier O
op O
Donnerstag O
( O
prefix-number-indicaties O
) O

Zaaien O
) O
: O

Man's O
singles O
, O
derde O
ronde O

9/16 O
- O
Luo B-PER
Yigang I-PER
( O
China B-LOC
) O
versloeg O
Hwang B-PER
Sun-ho B-MISC
( O
Zuid-Korea B-LOC
) O
15-3 O

15-7 O

Jason B-PER
Wong I-PER
( O
Maleisië B-LOC
) O
versloeg O
Abdul B-PER
Samad I-PER
Ismail I-PER
( O
Maleisië B-LOC
) O
16-18 O

15-2 O
17-14 O

P. B-PER
Kantharoopan I-PER
( O
Maleisië B-LOC
) O
versloeg O
3/4 O
- O
Jeroen B-PER
Van I-PER
Dijk I-PER

( O
Nederland B-LOC
) O
15-11 O
18-14 O

Wijaya B-PER
Indra I-PER
( O
Indonesië B-LOC
) O
versloeg O
5/8 O
- O
Pang B-PER
Chen I-PER
( O
Maleisië B-LOC
) O
15-6 O

6-15 O
15-7 O

3/4 O
- O
Hu B-PER
Zhilan I-PER
( O
China B-LOC
) O
verslaat O
Nunung B-PER
Subandoro I-PER
( O
Indonesië B-LOC
) O
5-15 O

18-15 O
15-6 O

9/16 O
- O
Hermawan B-PER
Susanto I-PER
( O
Indonesië B-LOC
) O
versloeg O
1 O
- O
Fung B-PER
Permadi I-PER
( O
Taiwan B-LOC
) O

15-8 O
15-12 O

Vrouwelijke O
singles O
2e O
rondte O

1 O
- O
Wang B-PER
Chen I-PER
( O
China B-LOC
) O
versloeg O
Cindana B-PER
( O
Indonesië B-LOC
) O
11-3 O
1ama B-PER
( O
Japan B-LOC
) O
versloeg O
Margit B-PER
Borg I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
11-6 O
11-6 O

Sun B-PER
Jian I-PER
( O
China B-LOC
) O
versloeg O
Marina B-PER
Andrievskaqya I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
11-8 O
11-2 O

5/8 O
- O
Meluawati B-PER
( O
Indonesië B-LOC
) O
versloeg O
Chan B-PER
Chia I-PER
Fong I-PER
( O
Maleisië B-LOC
) O
11-6 O

11-1 O

Gong B-PER
Zhichao I-PER
( O
China B-LOC
) O
versloeg O
Liu B-PER
Lufung I-PER
( O
China B-LOC
) O
6-11 O
11-7 O
11-3 O

Zeng B-PER
Yaqiong I-PER
( O
China B-LOC
) O
versloeg O
Li B-PER
Feng I-PER
( O
Nieuw B-LOC
Zeeland I-LOC
) O
11-9 O
11-6 O

5/8 O
- O
Christine B-PER
Magnusson I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
verslaat O
Ishwari B-PER
Boopathy I-PER

( O
Maleisië B-LOC
) O
11-1 O
10-12 O
11-4 O

2 O
- O
Zhang B-PER
Ning I-PER
( O
China B-LOC
) O
versloeg O
Olivia B-PER
( O
Indonesië B-LOC
) O
11-8 O
11-6 O

-DOCSTART- O

NEW B-LOC
YORK I-LOC
1996-08-22 O

Herziende O
singles O
trekken O
voor O
de O

De O
Amerikaanse B-MISC
Open-tenniskampioenschappen I-MISC
beginnen O
op O
maandag O
in O
de O
VS. B-LOC

National B-LOC
Tennis I-LOC
Centre I-LOC
( O
prefix O
betekent O
zaaien O
) O
: O

Man's O
Draw O

1 O
- O
Pete B-PER
Sampras I-PER
( O
V.S. B-LOC
) O
tegen O
Adrian B-PER
Voinea I-PER
( O
Romania B-LOC
) O

Jiri B-PER
Novak I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republiek I-LOC
) O
vs. O
kwalificatie O

Magnus B-PER
Larsson I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
tegen O
Alexander B-PER
Volkov I-PER
( O
Rusland B-LOC
) O

Mikael B-PER
Tillstrom I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
vs O
voorbereiding O

Kwalificateur O
vs. O
Andrei B-PER
Olhovskiy I-PER
( O
Rusland B-LOC
) O

Mark B-PER
Woodforde I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
tegen O
Mark B-PER
Philippoussis I-PER
( O
Australië B-LOC
) O

Roberto B-PER
Carretero I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O
tegen O
Jordi B-PER
Burillo I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O

Francisco B-PER
Clavet I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O
vs. O
16 O
- O
Cedric B-PER
Pioline I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O

------------------------ O

9 O
- O
Wayne B-PER
Ferreira I-PER
( O
Zuid-Afrika B-LOC
) O
vs. O
calificatie O

Karol B-PER
Kucera I-PER
( O
Slovakië B-LOC
) O
tegen O
Jonas B-PER
Bjorkman I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O

Kwalificateur O
tegen O
Christian B-PER
Rudd I-PER
( O
Noorwegen B-LOC
) O

Alex B-PER
Corretja I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O
tegen O
Byron B-PER
Black I-PER
( O
Zimbabwe B-LOC
) O

David B-PER
Rikl I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republiek I-LOC
) O
tegen O
Hicham B-PER
Arazi I-PER
( O
Marokko B-LOC
) O

Sjeng B-PER
Schalken I-PER
( O
Nederland B-LOC
) O
tegen O
Gilbert B-PER
Schaller I-PER
( O
Oostenrijk B-LOC
) O

Grant B-PER
Stafford I-PER
( O
Zuid-Afrika B-LOC
) O
tegen O
Guy B-PER
Forget I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O

Fernando B-PER
Meligeni I-PER
( O
Brazilië B-LOC
) O
vs. O
7 O
- O
Yevgeny B-PER
Kafelnikov I-PER
( O
Rusland B-LOC
) O

------------------------ O

4 O
- O
Goran B-PER
Ivanisevic I-PER
( O
Kroatië B-LOC
) O
tegen O
Andrei B-PER
Chesnokov I-PER
( O
Rusland B-LOC
) O

Scott B-PER
Draper I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
tegen O
Galo B-PER
Blanco I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O

Renzo B-PER
Furlan I-PER
( O
Italië B-LOC
) O
tegen O
Thomas B-PER
Johansson I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O

Hendrik B-PER
Dreekman I-PER
( O
Duitsland B-LOC
) O
tegen O
Greg B-PER
Rusedski I-PER
( O
Groot-Brittannië B-LOC
) O

Andrei B-PER
Medvedev I-PER
( O
Ukraine B-LOC
) O
tegen O
Jean-Philippe B-PER
Fleurian I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O

Jan B-PER
Kroslak I-PER
( O
Slovakië B-LOC
) O
tegen O
Chris B-PER
Woodruff I-PER
( O
VS B-LOC
) O

Kwalificateur O
vs. O
Petr B-PER
Korda I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republiek I-LOC
) O

Bohdan B-PER
Ulihrach I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republiek I-LOC
) O
vs. O
14 O
- O
Alberto B-PER
Costa I-PER

( O
Spanje B-LOC
) O

------------------------ O

12 O
- O
Todd B-PER
Martin I-PER
( O
VS B-LOC
) O
tegen O
Younnes B-PER
El I-PER
Aynaoui I-PER
( O
Marokko B-LOC
) O

Andrea B-PER
Gaudenzi I-PER
( O
Italië B-LOC
) O
tegen O
Shuzo B-PER
Matsuoka I-PER
( O
Japan B-LOC
) O

Doug B-PER
Flach I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O
tegen O
de O
kwalificateur O

Mats B-PER
Wilander I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
tegen O
Tim B-PER
Henman I-PER
( O
Engeland B-LOC
) O

Paul B-PER
Haarhuis I-PER
( O
Nederland B-LOC
) O
tegen O
Michael B-PER
Joyce I-PER
( O
VS B-LOC
) O

Michael B-PER
Tebbutt I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
tegen O
Richey B-PER
Reneberg I-PER
( O
VS B-LOC
) O

Jonathan B-PER
Stark I-PER
( O
VS B-LOC
) O
tegen O
Bernd B-PER
Karbacher I-PER
( O
Duitsland B-LOC
) O

Stefan B-PER
Edberg I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
vs. O
5 O
- O
Richard B-PER
Krajicek I-PER
( O
Nederland B-LOC
) O

------------------------ O

6 O
- O
Andre B-PER
Agassi I-PER
( O
VS B-LOC
) O
tegen O
Mauricio B-PER
Hadad I-PER
( O
Colombia B-LOC
) O

Marcos B-PER
Ondruska I-PER
( O
Zuid-Afrika B-LOC
) O
tegen O
Felix B-PER
Mantilla I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O

Carlos B-PER
Moya I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O
tegen O
Scott B-PER
Humphries I-PER
( O
VS B-LOC
) O

Jan B-PER
Siemerink I-PER
( O
Nederland B-LOC
) O
tegen O
Carl-Uwe B-PER
Steeb I-PER
( O
Duitsland B-LOC
) O

Kwalificateur O
tegen O
kwalificateur O

David B-PER
Wheaton I-PER
( O
VS B-LOC
) O
tegen O
Kevin B-PER
Kim I-PER
( O
VS B-LOC
) O

Nicolas B-PER
Lapentti I-PER
( O
Ecuador B-LOC
) O
tegen O
Alex B-PER
O'Brien I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O

Karim B-PER
Alami I-PER
( O
Marokko B-LOC
) O
vs. O
11 O
- O
MaliVai B-PER
Washington I-PER
( O
VS B-LOC
) O

------------------------ O

13 O
- O
Thomas B-PER
Enqvist I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
tegen O
Stephane B-PER
Simian I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O

Guillaume B-PER
Raoux I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O
tegen O
Filip B-PER
Dewulf I-PER
( O
België B-LOC
) O

Mark B-PER
Knowles I-PER
( O
Bahamas B-LOC
) O
tegen O
Marcelo B-PER
Filippini I-PER
( O
Uruguay B-LOC
) O

Todd B-PER
Woodbridge I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
tegen O
kwalificateur O

Kris B-PER
Goossens I-PER
( O
België B-LOC
) O
tegen O
Sergi B-PER
Bruguera I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O

Kwalificateur O
vs. O
Michael B-PER
Stich I-PER
( O
Duitsland B-LOC
) O

Kwalificateur O
vs. O
Chuck B-PER
Adams I-PER
( O
U.S. B-LOC
) O

Javier B-PER
Frana I-PER
( O
Argentinië B-LOC
) O
vs. O
3 O
- O
Thomas B-PER
Muster I-PER
( O
Oostenrijk B-LOC
) O

------------------------ O

8 O
- O
Jim B-PER
Courier I-PER
( O
VS B-LOC
) O
tegen O
Javier B-PER
Sanchez I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O

Jim B-PER
Grabb I-PER
( O
VS B-LOC
) O
tegen O
Sandon B-PER
Stolle I-PER
( O
Australië B-LOC
) O

Patrick B-PER
Rafter I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
tegen O
Kenneth B-PER
Carlsen I-PER
( O
Denemarken B-LOC
) O

Jason B-PER
Stoltenberg I-PER
( O
Australië B-LOC
) O
tegen O
Stefano B-PER
Pescosolido I-PER
( O
Italië B-LOC
) O

Arnaud B-PER
Boetsch I-PER
( O
Frankrijk B-LOC
) O
tegen O
Nicolas B-PER
Pereira I-PER
( O
Venezuela B-LOC
) O

Carlos B-PER
Costa I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O
tegen O
Magnus B-PER
Gustafsson I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O

Jeff B-PER
Tarango I-PER
( O
VS B-LOC
) O
tegen O
Alex B-PER
Radulescu I-PER
( O
Duitsland B-LOC
) O

Kwalificateur O
vs. O
10 O
- O
Marcelo B-PER
Rios I-PER
( O
Chili B-LOC
) O

------------------------ O

15 O
- O
Marc B-PER
Rosset I-PER
( O
Zwitserland B-LOC
vs. O
Jared B-PER
Palmer I-PER
( O
VS B-LOC
) O

Martin B-PER
Damm I-PER
( O
Tsjeggië B-LOC
) O
tegen O
Hernan B-PER
Gumy I-PER
( O
Argentinië B-LOC
) O

Nicklas B-PER
Kulti I-PER
( O
Zweden B-LOC
) O
tegen O
Jakob B-PER
Hlasek I-PER
( O
Zwitserland B-LOC
) O

Cecil B-PER
Mamiit I-PER
( O
VS B-LOC
) O
tegen O
Alberto B-PER
Berasategui I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O

Vince B-PER
Spadea I-PER
( O
V.S. B-LOC
) O
tegen O
Daniel B-PER
Vacek I-PER
( O
Tschechische B-LOC
Republiek I-LOC
) O

David B-PER
Prinosil I-PER
( O
Duitsland B-LOC
) O
tegen O
kwalificateur O

Kwalificateur O
vs. O
Tomas B-PER
Carbonell I-PER
( O
Spanje B-LOC
) O

Baltimore B-ORG
Orioles I-ORG
manager O
Davey B-PER
Johnson I-PER
zal O
de O
wedstrijd O
van O
Donnerstagavond O
tegen O
de O
Seattle B-ORG
Mariners I-ORG
missen O
nadat O
hij O
in O
het O
ziekenhuis O
werd O
opgenomen O
met O
een O
onregelmatig O
hartslag O
. O

De O
53-jarige O
Johnson B-PER
werd O
naar O
het O
ziekenhuis O
gebracht O
nadat O
hij O
ziek O
was O
. O

" O
Hij O
staat O
in O
geen O
gevaar O
en O
wordt O
behandeld O
en O
bekeken O
deze O
avond O
, O
" O
zei O
Orioles-teamarts B-ORG
Dr. O
William B-PER
Goldiner I-PER
, O
en O
voegde O
toe O
dat O
Johnson B-PER
verwacht O
wordt O
vrijgelaten O
op O
vrijdag O
. O

Orioles B-ORG
' O
bankcoach O
Andy B-PER
Etchebarren I-PER
zal O
de O
club O
beheren O
in O
Johnson's B-PER
afwezigheid O
. O

Johnson B-PER
is O
de O
tweede O
manager O
die O
deze O
week O
hospitaliseerd O
wordt O
nadat O
Californiëanse B-ORG
Angels I-ORG
skipper O
John B-PER
McNamara I-PER
miercuri O
in O
New B-LOC
York's I-LOC
Columbia B-LOC
Presbyterian I-LOC
Hospital I-LOC
werd O
opgenomen O
met O
een O
bloedklont O
in O
zijn O
linker O
kalf O
. O

Johnson B-PER
, O
die O
acht O
seizoenen O
in O
Baltimore B-LOC
speelde O
, O
werd O
Orioles B-ORG
manager O
in O
de O
off-season O
genoemd O
om O
Phil B-PER
Regan I-PER
te O
vervangen O
. O

Hij O
leidde O
de O
Cincinnati B-ORG
Reds I-ORG
naar O
de O
National B-MISC
League I-MISC
Championship I-MISC
Series I-MISC
vorig O
jaar O
en O
leidde O
de O
New B-ORG
York I-ORG
Mets I-ORG
naar O
een O
World B-MISC
Series-kampioenschap I-MISC
in O
1986 O
. O

Baltimore B-ORG
heeft O
16 O
van O
zijn O
laatste O
22 O
spellen O
gewonnen O
om O
binnen O
vijf O
spellen O
van O
de O
achteruitlopen O
New B-ORG
York I-ORG
Yankees I-ORG
in O
de O
American B-MISC
League I-MISC
East I-MISC
Division I-MISC
te O
halen O
. O

-DOCSTART- O

BASEBALL O
- O
MAJOR B-MISC
LEAGUE I-MISC
STANDINGS O
AF O
WEDNESDAY O
'S O
GAMES O
. O

NEW B-LOC
YORK I-LOC
1996-08-22 O

Major B-MISC
League I-MISC
Baseball I-MISC

Rangen O
na O
de O
wedstrijden O
van O
woensdag O
( O
tabel O
onder O
gewonnen O
, O

BOSTON B-ORG
63 O
64.496 O
10 O

CHICAGO B-ORG
69 O
59.539 O
7 O
1/2 O

TEXAS B-ORG
73 O
54.575 O
- O

SEATTLE B-ORG
64 O
61.512 O
8 O

OAKLAND B-ORG
62 O
67.481 O
12 O

Californië B-ORG
58 O
68.460 O
14 O
1/2 O

SEATTLE B-ORG
AT O
BALTIMORE B-LOC

CALIFORNIA B-ORG
IN O
NEW B-LOC
YORK I-LOC

Toronto B-ORG
in O
Chicago B-LOC

DETROIT B-ORG
AT O
KANSAS B-LOC
CITY I-LOC

TEXAS B-ORG
IN O
MINNESOTA B-LOC

Oostelijke B-MISC
Divisie I-MISC

ATLANTA B-ORG
79 O
46.632 O
- O

NEW B-ORG
YORK I-ORG
59 O
69.461 O
21 O
1/2 O

FLORIDA B-ORG
58 O
69.457 O
22 O

HOUSTON B-ORG
68 O
59.535 O
- O

CHICAGO B-ORG
63 O
62.504 O
4 O

LOS B-ORG
ANGELES I-ORG
66 O
60.524 O
2 O
1/2 O

COLORADO B-ORG
65 O
62.512 O
4 O

SAN B-ORG
FRANCISCO I-ORG
54 O
70.435 O
13 O
1/2 O

WEDDAY O
, O
AUGUST O
22 O
SCHEDULE O

PITTSBURGH B-ORG
AT O
HOUSTON B-LOC

Philadelphia B-ORG
in O
Los B-LOC
Angeles I-LOC
. O

Baseballspelletjes O
gespeeld O
op O
woensdag O
( O
thuisteam O
in O
CAPS O
) O
: O

Amerikaanse B-MISC
Liga I-MISC

Toronto B-ORG
6 O
KANSAS B-ORG
CITY I-ORG
2 O

Nationale B-MISC
Liga I-MISC

CLEVELAND B-LOC
1996-08-22 O

Rusty B-PER
Greer's I-PER
twee-run O
homer O
in O
de O
top O
van O
de O
10e O
inning O
verzamelde O
de O
Texas B-ORG
Rangers I-ORG
tot O
een O
10-8-winning O
over O
de O
Cleveland B-ORG
Indians I-ORG
miercuri O
in O
het O
rubberspel O
van O
een O
drie-game-serie O
tussen O
divisieleiders O
. O

Met O
één O
uit O
, O
Greer B-PER
schoot O
een O
1-1 O
pitch O
van O
Julian B-PER
Tavarez I-PER
( O
4-7 O
) O
over O
de O
rechtse O
fence O
voor O
zijn O
15de O
thuisrun O
. O

" O
Het O
was O
een O
off-speed O
pitch O
en O
ik O
probeerde O
er O
gewoon O
een O
goede O
schoot O
op O
te O
krijgen O
en O
het O
in O
te O
zetten O
, O
" O
zei O
Greer B-PER
. O

Dit O
was O
een O
groot O
spel O
. O

De O
menigte O
lag O
achter O
hem O
en O
het O
was O
intens O
. O
" O

De O
schoot O
bracht O
naar O
huis O
Ivan B-PER
Rodriguez I-PER
, O
die O
zijn O
tweede O
dubbele O
van O
het O
spel O
had O
, O
gaf O
hem O
42 O
in O
deze O
seizoen O
, O
41 O
als O
gevangene O
. O

Hij O
kwam O
bij O
Mickey B-PER
Cochrane I-PER
, O
Johnny B-PER
Bench I-PER
en O
Terry B-PER
Kennedy I-PER
als O
de O
enige O
gevangenen O
met O
40 O
dubbels O
in O
een O
seizoen O
. O

De O
Rangers B-ORG
hebben O
10 O
van O
hun O
laatste O
12 O
spellen O
gewonnen O
en O
6 O
van O
de O
9 O
ontmoetingen O
tegen O
de O
Indians B-ORG
deze O
season O
. O

De O
Amerikaanse B-MISC
Liga I-MISC
Westelijke I-MISC
leiders O
hebben O
acht O
van O
de O
15 O
spellen O
gewonnen O
op O
Jacobs B-LOC
Field I-LOC
, O
joining O
de O
Yankees B-ORG
als O
de O
enige O
teams O
met O
een O
winnende O
record O
bij O
de O
A.L. B-MISC
Central I-MISC
leiders O
thuis O
. O

Cleveland B-ORG
verloor O
voor O
het O
tweede O
keer O
in O
zes O
spellen O
. O

De O
Indiërs B-ORG
stuurden O
het O
spel O
in O
extra O
innings O
in O
de O
negende O
op O
Kenny B-PER
Lofton's I-PER
twee-run O
single O
. O

Ed B-PER
Vosberg I-PER
( O
1-0 O
) O
bracht O
zijn O
eerste O
redden O
kans O
, O
maar O
kreeg O
de O
win O
, O
toelaat O
drie O
hits O
met O
twee O
wandelingen O
en O
drie O
strikeouts O
in O
1 O
2/3 O
scoreloze O
innings O
. O

Dean B-PER
Palmer I-PER
deed O
zijn O
30ste O
homer O
voor O
de O
Rangers B-ORG
. O

In O
Baltimore B-LOC
had O
Cal B-PER
Ripken I-PER
vier O
hits O
en O
haalde O
een O
vijfde-inning O
tie O
met O
een O
solo O
homer O
en O
Bobby B-PER
Bonilla I-PER
voegde O
een O
drie-run O
shot O
in O
de O
zevende O
toe O
om O
de O
opkomende O
Orioles B-ORG
tot O
een O
10-5-winst O
over O
de O
Seattle B-ORG
Mariners I-ORG
te O
brengen O
. O

De O
Mariners B-ORG
scorden O
vier O
runs O
in O
de O
top O
van O
de O
vijfde O
om O
het O
spel O
5-5 O
te O
spannen O
, O
maar O
Ripken B-PER
leidde O
uit O
de O
onderkant O
van O
de O
inning O
met O
zijn O
21ste O
homer O
uit O
starter O
Sterling B-PER
Hitchcock I-PER
( O
12-6 O
) O
. O

Bonilla's B-PER
explosie O
was O
de O
eerste O
keer O
dat O
Randy B-PER
Johnson I-PER
, O
de O
winnaar O
van O
Cy B-PER
Young I-PER
van O
de O
vorige O
seizoen O
, O
een O
start O
in O
vijf O
hulp O
appearances O
allowed O
sinds O
hij O
uit O
de O
disabled-list O
kwam O
op O
6 O
augustus O
. O

Bonilla B-PER
heeft O
21 O
RBI B-MISC
en O
15 O
runs O
in O
zijn O
laatste O
20 O
spellen O
. O

Baltimore B-LOC
heeft O
zeven O
van O
de O
negen O
gewonnen O
en O
16 O
van O
zijn O
laatste O
22 O
en O
heeft O
de O
Yankees B-ORG
' O
leed O
in O
de O
A.L. B-MISC
East I-MISC
tot O
vijf O
spellen O
gehaald O
. O

Scott B-PER
Erickson I-PER
( O
8-10 O
) O
werkte O
hard O
tot O
zijn O
derde O
rechtstreekse O
win O
. O

Alex B-PER
Rodriguez I-PER
had O
twee O
honers O
en O
vier O
RBI B-MISC
voor O
de O
Mariners B-ORG
, O
die O
drie O
in O
een O
rij O
en O
11 O
van O
15 O
hebben O
laten O
vallen O
. O

Hij O
werd O
de O
vijfde O
shortstop O
in O
de O
geschiedenis O
van O
de O
Major O
League O
om O
30 O
honers O
te O
verslaan O
in O
een O
seizoen O
en O
de O
eerste O
sinds O
Ripken B-PER
34 O
in O
1991 O
. O

Chris B-PER
Hoiles I-PER
raakte O
zijn O
22de O
homer O
voor O
Baltimore B-LOC
. O

In O
New B-LOC
York I-LOC
gooide O
Jason B-PER
Dickson I-PER
10 O
hits O
over O
6 O
1/3 O
innings O
in O
zijn O
debut O
in O
de O
Major O
League O
en O
Chili B-PER
Davis I-PER
belde O
een O
homer O
van O
elke O
kant O
van O
de O
plat O
terwijl O
de O
California B-ORG
Angels I-ORG
de O
Yankees B-ORG
7-1 O
versloegen O
. O

Dickson B-PER
gaf O
een O
homer O
aan O
Derek B-PER
Jeter I-PER
op O
zijn O
eerste O
pitch O
in O
de O
Major O
League O
, O
maar O
belandde O
zich O
. O

Hij O
was O
de O
27-ste O
pitcher O
die O
de O
Angels B-ORG
gebruikten O
in O
deze O
seizoen O
, O
met O
een O
major-league-record O
. O

Jimmy B-PER
Key I-PER
( O
9-10 O
) O
nam O
de O
verliezen O
mee O
als O
de O
Yankees B-ORG
hun O
negende O
verloren O
in O
14 O
spellen O
. O

Ze O
hielden O
11 O
basisrunners O
vast O
. O

California B-LOC
speelde O
zonder O
interim O
manager O
John B-PER
McNamara I-PER
, O
die O
in O
een O
ziekenhuis O
in O
New B-LOC
York I-LOC
werd O
opgenomen O
met O
een O
bloedklont O
in O
zijn O
rechter O
calf O
. O

In O
Boston B-LOC
, O
Mike B-PER
Stanley's I-PER
basis-laadde O
twee-run O
single O
snapped O
een O
achtste-inning O
tie O
en O
gaf O
de O
Red B-ORG
Sox I-ORG
hun O
derde O
rechtstreekse O
win O
, O
6-4 O
over O
de O
Oakland B-ORG
Athletics I-ORG
. O

Stanley B-PER
heeft O
een O
careerbreedte O
van.367 O
met O
de O
basislaten O
( O
33- O
voor-90 O
) O
. O

Boston's B-LOC
Mo B-PER
Vaughn I-PER
ging O
3-voor-3 O
met O
een O
wandeling O
, O
stelde O
thuis O
voor O
één O
van O
zijn O
drie O
getoorde O
runs O
en O
verzamelde O
zijn O
116de O
RBI B-MISC
. O

Scott B-PER
Brosius I-PER
reed O
thuis O
en O
reed O
in O
twee O
runs O
voor O
de O
Athletics B-ORG
, O
die O
zeven O
van O
hun O
laatste O
negen O
spellen O
hebben O
verloren O
. O

In O
Detroit B-LOC
haalde O
Brad B-PER
Ausmus's I-PER
drie-run O
homer O
een O
vier-run O
achtste O
en O
bracht O
de O
Tigers B-ORG
tot O
een O
7-4-winning O
over O
de O
Chicago B-ORG
White I-ORG
Sox I-ORG
. O

De O
Tigers B-ORG
wonnen O
een O
reeks O
spellen O
nadat O
ze O
acht O
keer O
achteruitvielen O
, O
maar O
wonnen O
negen O
van O
hun O
laatste O
12 O
thuis O
. O

De O
White B-ORG
Sox I-ORG
hebben O
zes O
van O
hun O
laatste O
acht O
spellen O
verloren O
. O

In O
Kansas B-LOC
City I-LOC
gooide O
Juan B-PER
Guzman I-PER
een O
volledige O
zes-hitter O
om O
voor O
het O
eerst O
in O
meer O
dan O
een O
maand O
te O
winnen O
en O
zijn O
league-best O
ERA B-MISC
te O
verlagen O
toen O
de O
Toronto B-ORG
Blue I-ORG
Jays I-ORG
hun O
vierde O
straight O
wonn O
, O
6-2 O
over O
de O
Royals B-ORG
. O

Guzman B-PER
( O
10-8 O
) O
won O
voor O
het O
eerst O
sinds O
16 O
juli O
, O
een O
span O
van O
zes O
starts O
. O

Hij O
liet O
twee O
runs O
-- O
één O
verdiende O
-- O
en O
verlaagde O
zijn O
ERA B-MISC
tot O
2.99 O
. O

In O
Minnesota B-LOC
, O
John B-PER
Jaha's I-PER
drie-run O
homer O
, O
zijn O
26ste O
, O
bereikte O
een O
vijf-run O
achtste O
inning O
die O
de O
Milwaukee B-ORG
Brewers I-ORG
samenbracht O
tot O
een O
10-7-winst O
over O
de O
Twins B-ORG
. O

Jaha B-PER
voegde O
een O
RBI-singel B-MISC
in O
de O
negende O
toe O
en O
had O
vier O
RBI's B-MISC
. O

Jose B-PER
Valentin I-PER
raakte O
zijn O
21ste O
homer O
voor O
Milwaukee B-ORG
. O

-DOCSTART- O

AMSTERDAM B-LOC
1996-08-22 O

Philip B-PER
Cocu I-PER
scoorde O
twee O
keer O
in O
de O
tweede O
helft O
om O
PSV B-ORG
Eindhoven I-ORG
te O
stimuleren O
tot O
een O
4-1 O
away-win O
over O
NEC B-ORG
Nijmegen I-ORG
in O
de O
Nederlandse B-MISC
eerste O
divisie O
op O
Donnerstag O
. O

Hij O
scorede O
van O
dichtbij O
in O
de O
54e O
minuut O
en O
van O
een O
fietsslag O
13 O
minuten O
later O
. O

Arthur B-PER
Numan I-PER
en O
Luc B-PER
Nilis I-PER
, O
de O
topscorer O
van O
Nederland B-MISC
in O
de O
vorige O
seizoen O
, O
waren O
de O
andere O
markers O
van O
PSV B-ORG
. O

Ajax B-ORG
Amsterdam I-ORG
opende O
hun O
titulare O
verdediging O
met O
een O
1-0-winning O
over O
NAC B-ORG
Breda I-ORG
op O
woensdag O
. O

-DOCSTART- O

AMSTERDAM B-LOC
1996-08-22 O

Samenvatting O
van O
Donnerstags O
alleen O

Hollandse B-MISC
eerste O
divisiematch O
: O

NEC B-ORG
Nijmegen I-ORG
1 O
( O
Van O
Eykeren O
15de O
) O
PSV B-ORG
Eindhoven I-ORG
4 O
( O
Numan O
11de O
, O

Nilis B-PER
42de O
, O
Cocu B-PER
54de O
, O
67de O
) O
. O

Halve O
tijd O
1-2 O
. O

Aankomst O
8.000 O

-DOCSTART- O

SOCCER O
- O
beurt O
FIRST O
DIVISION O
RESULTaat O
. O

AMSTERDAM B-LOC
1996-08-22 O

Het O
resultaat O
van O
een O
Nederlandse B-MISC
eerste O
. O

Divisiematch O
op O
Donnerstag O
: O

GENEVA B-LOC
1996-08-22 O

Galatasaray B-ORG
striker O
Adrian B-PER
Knup I-PER
, O
scorer O
van O
26 O
golen O
in O
45 O
internationale O
wedstrijden O
, O
werd O
door O
de O
Zwitserland B-LOC
teruggeroepen O
voor O
de O
World B-MISC
Cup-kwalificatie I-MISC
tegen O
Azerbaijan B-LOC
in O
Baku B-LOC
op O
31 O
August O
. O

Knup B-PER
werd O
door O
Artur B-PER
Jorge I-PER
overlookt O
voor O
de O
finale O
van O
de O
Europesekampioenschap B-MISC
eerder O
dit O
jaar O
. O

Maar O
de O
nieuwe O
coach O
Rolf B-PER
Fringer I-PER
is O
duidelijk O
een O
fan O
van O
Knup B-PER
en O
heeft O
hem O
in O
zijn O
19e-man-team O
gezet O
. O

De O
Zwitserse B-LOC
kon O
niet O
verder O
gaan O
dan O
de O
openingsfase O
in O
Euro B-MISC
96 I-MISC
. O

